<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
<channel>
<title>León</title>
<description>Noticias de León. Toda actualidad de León, última hora, fiestas de San Juan y San Pedro, Semana Santa, deportes, el tiempo en León, sucesos, fotos, ocio…</description>
<image>
<url>https://www.diariodeleon.es/</url>
<title>León</title>
<link> https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-diario-de-leon.png </link>
<description>Noticias de León. Toda actualidad de León, última hora, fiestas de San Juan y San Pedro, Semana Santa, deportes, el tiempo en León, sucesos, fotos, ocio…</description>
</image>
<link>https://www.diariodeleon.es/</link>
<atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.diariodeleon.es/rss/leon.xml"/>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879844/repunta-actividad-sector-construccion-713-obras-leon.html</guid>
<title> Repunta la actividad en el sector de la construcción con 713 obras en León </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:35:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879844/repunta-actividad-sector-construccion-713-obras-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="60990" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c030317b14d.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:35:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El repunte del sector de la construcción deja en la provincia de León 713 obras que implican el movimiento de 702 millones de euros. Así se desprende del informe difundido por DoubleTrade, de que se extrae que en el conjunto del país se alcanzó la cifra en 50.056 obras ejecutadas a lo largo del 2024, por valor de 92.002 millones de euros. A nivel autonómico, la construcción ha crecido un 6% en 2024 y supera las 4.100 obras. El sector de la construcción en España resurge en 2024 al incrementar un 9,1% el volumen de obras ejecutadas y dispararse un 27,3% el presupuesto en comparación con el 2023. A lo largo del año pasado se han ejecutado un total de 50.056 construcciones, frente a las 45.853 obras registradas el anterior. Además, destaca el crecimiento de las obras en viviendas, que han aumentado un 37,1% en el último año. Como revela el estudio Análisis y evolución del sector de la construcción, realizado por la firma tecnológica de soluciones analíticas DoubleTrade, en 2024 se destinaron 92.002 millones de euros a la ejecución de obras. El presupuesto representa un 27,3% más que la inversión realizada en 2023 y plasma un auge generalizado de la industria. Las regiones más activas durante el año pasado fueron Cataluña y Andalucía. En concreto, en Castilla y León se han cuantificado 4.106 obras, un 6,3% más que el año anterior (3.862). El presupuesto para acometer estas obras fue de 5.374 millones de euros, un 22,6% menos que al año previo (6.943 millones de euros) y Valladolid es la provincia más activa. Por provincias en Ávila se contabilizaron 346 obras por 210 millones de euros, seguida de Burgos con 566 obras y 865 millones de euros; León con 713 obras y 702 millones de euros; Palencia con 410 obras y 869 millones de euros; Salamanca con 529 obras y 287 millones de euros; Segovia con 372 obras y 384 millones de euros, Valladolid con 806 obras y 1.680 millones de euros y Zamora con 364 obras y 377 millones de euros. Por otra parte, en 2024, las mujeres afiliadas a la Seguridad Social en el sector de la construcción fueron 160.288, su mayor peso en el sector desde 2014 con un 11,4 % sobre el total de afiliados del ramo, según un informe del Observatorio Industrial de la Construcción, de la Fundación Laboral.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879844/repunta-actividad-sector-construccion-713-obras-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c030317b14d.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879843/junta-licita-obras-pabellon-renueva.html</guid>
<title> La Junta licita las obras del pabellón del Eras de Renueva </title>
<description>Se construirá en una parcela entre las calles Comandante Cortizo y Vega de Infanzones</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:35:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879843/junta-licita-obras-pabellon-renueva.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="194427" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0bdd516d84.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:35:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Abigail Calvo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Consejería de Educación ha sacado a licitación las obras del pabellón deportivo para el colegio Camino del Norte y el instituto Eras de Renueva. El anuncio concreta que el presupuesto será de casi 6,4 millones de euros y la empresa adjudicataria tendrá quince meses para construir estas instalacioens deportivas para cubrir las necesidades de los dos centros educativos, ya que ambos carecen de gimnasios en unas condiciones óptimas para la práctica de determinadas actividades deportivas y los existentes no son capaces de cubrir la demanda de las clases de Educación Física.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879843/junta-licita-obras-pabellon-renueva.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0bdd516d84.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880059/relevo-ana-abierto-candidatos-externos-audiencia-provincial-leon.html</guid>
<title> El relevo de Ana del Ser está abierto a 'candidatos externos' a la Audiencia Provincial de León </title>
<description>La presidenta aboga por potenciar la mediación extra judicial para aligerar la carga de las salas</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880059/relevo-ana-abierto-candidatos-externos-audiencia-provincial-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="85724" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/12/16/6760a9845dbf5.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Miguel Ángel Zamora</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El relevo de la presidenta de la Audiencia Provincial, Ana del Ser, se llevará a cabo a la vuelta de un concurso de méritos al que podrán presentarse candidatos externos al Palacio de Justicia de León, aunque no se iniciará hasta que se anuncie el cese de la actual responsable del cargo, una vez que el Consejo General del Poder Judicial ha elegido a la magistrada leonesa como presidenta del Tribunal Superior de Justicia de Castilla y León.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880059/relevo-ana-abierto-candidatos-externos-audiencia-provincial-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/12/16/6760a9845dbf5.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879814/primeros-auxilios-entorno-escolar.html</guid>
<title> Primeros auxilios en el entorno escolar </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879814/primeros-auxilios-entorno-escolar.html</link>
<enclosure type="image/png" length="12345" url="https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-dl-poster.png"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El colegio Virgen Blanca de León acogerá los días 11, 12, 25 y 26 de marzo, en horario de 10.00 a 12.00 horas, las jornadas infantiles de primeros auxilios en el entorno escolar, patrocinadas por Naturgeis y en colaboración con el centro y Ambulancias Enrique. Los talleres tienen como objetivo formar tanto al alumnado como al personal en técnicas básicas de actuación ante emergencias como la RCP o técnica de Heimlich o posiciones de seguridad.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879814/primeros-auxilios-entorno-escolar.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879813/familias-quevedo-carnaval.html</guid>
<title> Las familias del Quevedo se van de carnaval </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879813/familias-quevedo-carnaval.html</link>
<enclosure type="image/png" length="12345" url="https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-dl-poster.png"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Ampa del colegio Quevedo ha vuelto a movilizarse para carnaval. Tras siete años participando en el desfile de León con ideas muy originales, este año han apostado por la mitología leonesa para esta celebración, personajes recién salidos de entre sus árboles centenarios, con cuernos y luminosas alas. Un trabajo constante y manual de las familias que han vuelto a diseñar una carroza para participar en los desfiles de León, La Robla y Astorga.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879813/familias-quevedo-carnaval.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879812/banos-gadanon-cerrados-pese-reforma.html</guid>
<title> Los baños del Gadañón, cerrados pese a la reforma </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879812/banos-gadanon-cerrados-pese-reforma.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="59780" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0b9ea1b3d6.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Abigail Calvo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Tres de los ocho aseos del colegio de Trobajo del Camino Teodoro Martínez Gadañón están clausurados, a pesar de que su reforma concluyó después de las vacaciones de Navidad. La situación de los baños del colegio ha sido uno de los reclamos constantes de las familias desde hace años y, ahora que supuestamente está resuelto, «la obra no se da de paso».</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879812/banos-gadanon-cerrados-pese-reforma.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0b9ea1b3d6.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879811/rectores-preparan-550-expertos-selectividad-identica-toda-espana.html</guid>
<title> Los rectores preparan, con 550 expertos, una selectividad casi idéntica para toda España </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879811/rectores-preparan-550-expertos-selectividad-identica-toda-espana.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="49799" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/03/19/65f974a316397.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Los rectores de las Universidades prevén presentar antes de mayo una propuesta de nueva selectividad para 2026 centrada en un modelo de examen con una «estructura común y compartida por todo el territorio nacional». Todo ello, teniendo en cuenta que las autonomías del PP ya trabajan en esta línea para este mismo año. La Conferencia de Rectores y Rectoras de las Universidades Españolas (CRUE) informó ayer de que la Comisión de Asuntos Estudiantiles ha iniciado los trabajos con más de 550 especialistas de todas las materias a evaluar para consensuar una nueva Prueba de Acceso a la Universidad (PAU) que «garantice una mayor equidad en las pruebas de 2026 en todo el territorio nacional, respetando las particularidades de cada comunidad autónoma». "Los principales objetivos de esta armonización son configurar una estructura de la prueba en la que se armonicen los porcentajes de diseño competencial y el margen de preguntas optativas aplicables a cada materia", inciden desde la CRUE que apuesta por proponer un modelo de examen que tenga una «estructura común». También que se establezcan bloques de saberes básicos comunes, y se concreten criterios de evaluación específicos y su valoración. Las Comisiones Estatales de Materia, integradas por especialistas de cada disciplina y distrito universitario, son quienes trabajan en la elaboración de esta propuesta única y consensuada para las pruebas de acceso y admisión en 2026. La propuesta partirá de los acuerdos mínimos aplicados a las orientaciones de la PAU que se celebrará este año y por la que se llegaron a acuerdos sobre las mismas fechas de realización de los exámenes en la mayoría del territorio, sobre corrección ortográfica y sdobre optatividad en las preguntas. Para este curso la nueva PAU tendrá un modelo de examen único de en cada materia, que deberá hacerse en 90 minutos.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879811/rectores-preparan-550-expertos-selectividad-identica-toda-espana.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/03/19/65f974a316397.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879798/san-andres-bola-cristal-sobre-cuantia-soterramiento.html</guid>
<title> San Andrés, «sin bola de cristal» sobre la cuantía del soterramiento </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879798/san-andres-bola-cristal-sobre-cuantia-soterramiento.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="108581" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0b685bf860.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Pilar Infiesta</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Cinco horas, una toma de posesión y un curioso comienzo. El pleno de San Andrés del Rabanedo inició la sesión &#39;tumbando&#39; el acta de enero con los votos de la oposición (excepto Cs) por «recortar» las intervenciones de IU y las respuestas del equipo de Gobierno a este partido, según denunció la portavoz Laura Fernández. La alcaldesa, Ana María Fernández Caurel, matizó que «las actas no las escribimos, ni decimos lo que se pone y lo que no». Con las espadas ya en alto desde los primeros compases, los debates surgieron de la mano de tres mociones. Una sobre el uso de los canales de comunicación municipales «de forma partidista», a juicio del PSOE, PP, Vox e IU; otra sobre la oferta de empleo público por parte del Ayuntamiento, a instancias de IU, porque «el personal que se marcha no es repuesto y se fomenta la privatización», a lo que la regidora contestó que «hay tiempo, pero no esperaremos a diciembre»; y la tercera, la propuesta de Cs para solicitar ayuda a una empresa externa en materia de limpieza. En la sesión, Andrés Vidales se integró como edil de UPL al sustituir a la exresposable de Hacienda, María Ángeles González. Tampoco faltó el asunto del soterramiento, donde UPL alardeó de haber conseguido en la reunión del pasado día 13 con técnicos de Adif «que trasladen al ministerio la petición de un informe que justifique por qué sí o no se deshecha el plan de 2004 para soterrars». Algo que la alcaldesa considera que «ya está bien» como avance en esa materia. Caurel contestó a Vox que carece «de una bola de cristal» para saber cuánto tendría que aportar el Ayuntamiento para soterrar hasta ver ese informe.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879798/san-andres-bola-cristal-sobre-cuantia-soterramiento.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0b685bf860.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879821/caos-ferroviario-averia-2-500-viajeros-atrapados-trenes-leon-madrid-falta-tension.html</guid>
<title> Caos ferroviario por una avería: más de 2.500 viajeros, atrapados en varios trenes entre León y Madrid por falta de tensión </title>
<description>Al menos media docenas de convoyes están afectados por el parón en las conexiones ferroviarias que atraviesan León, varios dirigidos o retornados de Asturias</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 22:00:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879821/caos-ferroviario-averia-2-500-viajeros-atrapados-trenes-leon-madrid-falta-tension.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="70355" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0bfd5858eb.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T22:00:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Otra jornada de incidencias ferroviarias en la estación de León; de trenes que no llegan a su destino, porque el cambiador de Vilecha ha vuelto a atrapar a uno de los convoyes que conectan Madrid con la capital leonesa y Asturias en un punto crítico para la la circulación en el filtro de los trenes de ancho variable; el pasaje está atrapado dentro de los coches, afectados por la caída de tensión, con efectos para la calefacción y el bienestar de los viajeros. En consecuencia, hay al menos media docenas de trenes parados por falta tensión en este tramo, con cientos de viajeros atrapados.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879821/caos-ferroviario-averia-2-500-viajeros-atrapados-trenes-leon-madrid-falta-tension.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0bfd5858eb.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879808/sanidad-castilla-leon-segunda-mejor-valorada-espana.html</guid>
<title> La sanidad de Castilla y León, la segunda mejor valorada de España </title>
<description>Cuatro de cada diez encuestados en el Barómetro Sanitario asegura que esperó entre tres y cuatro días por la consulta con su médico de familia</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 20:14:39 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879808/sanidad-castilla-leon-segunda-mejor-valorada-espana.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="85970" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/01/20/678ea859dfdd7.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T20:14:39+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>ICAL</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Los castellanos y leoneses otorgaron un 6,68 de media al funcionamiento de la sanidad pública de Castilla y León durante el pasado año, lo que supone la segunda nota más alta del país, sólo por detrás de Asturias (6,72), y bastante superior a la media nacional (6,28). Además, el sistema mejoró su calificación respecto a 2022 y 2023, cuando era de un 6,27 y un 6,4, si bien todavía no ha alcanzado la más elevada, que fue un 7,07 en 2017. Así lo recoge el Barómetro Sanitario global del año 2024, publicado hoy por el Ministerio de Sanidad.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879808/sanidad-castilla-leon-segunda-mejor-valorada-espana.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/01/20/678ea859dfdd7.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879760/asi-es-expociencia-2025-triunfo-publico-talleres-cita-cientifica-leon.html</guid>
<title> Así fue Expociencia 2025: un nuevo triunfo de público y talleres en la gran cita científica de León </title>
<description>Tres intensos días de actividad científica que han vuelto a desbordar las expectativas previstas</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 19:54:33 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879760/asi-es-expociencia-2025-triunfo-publico-talleres-cita-cientifica-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="91424" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/27/67c0afd2734c2.r_d.1500-1000-0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T19:54:33+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Abigail Calvo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Han sido tres intensos días en los que el Palacio de Exposiciones se ha convertido en un gran laboratorio multidisciplinar en el que 52 grupos de investigación de la Universidad de León, de todas las áreas de conocimiento, han acercado su trabajo a toda la sociedad leonesa.&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879760/asi-es-expociencia-2025-triunfo-publico-talleres-cita-cientifica-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/27/67c0afd2734c2.r_d.1500-1000-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879307/hermandad-santa-marta-contara-rincon-callejero-leon.html</guid>
<title> La Hermandad de Santa Marta contará con un rincón en el callejero de León </title>
<description>El acto de descubrimiento de la placa estará presidido por el alcalde de León y se celebrará a las 19:00 horas de este viernes 28 de febrero</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 15:31:09 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879307/hermandad-santa-marta-contara-rincon-callejero-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="584552" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/21/65acb768cd52c.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T15:31:09+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>EP</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Hermandad Sacramental de Santa Marta y de la Sagrada Cena de León contará desde este viernes con un rincón en el callejero de la capital leonesa cuando se celebre el acto por el que la rampa de la fachada posterior de la iglesia de San Marcelo pase a denominarse como la penitencial.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879307/hermandad-santa-marta-contara-rincon-callejero-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/21/65acb768cd52c.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879541/consejo-cuentas-recomienda-ayuntamiento-leon-establecer-calendario-actuaciones-plazos-e-indicadores-cumplimiento.html</guid>
<title> El Consejo de Cuentas recomienda al Ayuntamiento de León establecer un calendario de actuaciones con plazos e indicadores de cumplimiento </title>
<description>El Pleno del órgano de control externo aprueba una auditoría de cumplimiento de la normativa de planes de igualdad por parte de 14 ayuntamientos de más de 20.000 habitantes</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 15:29:06 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879541/consejo-cuentas-recomienda-ayuntamiento-leon-establecer-calendario-actuaciones-plazos-e-indicadores-cumplimiento.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="135693" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c076a0d3312.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T15:29:06+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Pleno del Consejo de Cuentas aprobó este mediodía el informe de fiscalización del cumplimiento de la normativa en materia de planes de igualdad por los municipios de más de 20.000 habitantes de Castilla y León (las 9 capitales de provincia más los ayuntamientos de Aranda de Duero, Miranda de Ebro, Arroyo de la Encomienda, Laguna de Duero y Medina del Campo).</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879541/consejo-cuentas-recomienda-ayuntamiento-leon-establecer-calendario-actuaciones-plazos-e-indicadores-cumplimiento.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c076a0d3312.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879436/castilla-leon-plataforma-defensa-feve-leon-asegura-tren-nunca-llegara-matallana-reunion-alcalde.html</guid>
<title> La Plataforma en Defensa de Feve León asegura que el tren "nunca llegará a Matallana" tras una reunión con el alcalde </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 14:24:57 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879436/castilla-leon-plataforma-defensa-feve-leon-asegura-tren-nunca-llegara-matallana-reunion-alcalde.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="234490" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c05f579d4e2.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T14:44:25+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Europa Press</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Plataforma en Defensa del <a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250212/1842548/viajeros-llegaran-madrid-tren-estacion-matallana.html" title="Los viajeros llegarán a Madrid antes que el tren a la estación de Matallana">Ferrocarril de Vía Estrecha de León</a> ha asegurado este jueves que el tren "nunca llegará a la estación de Matallana", tras una reunión mantenida el pasado viernes con el alcalde de León, José Antonio Diez.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879436/castilla-leon-plataforma-defensa-feve-leon-asegura-tren-nunca-llegara-matallana-reunion-alcalde.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c05f579d4e2.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879393/boe-confirma-iva-superreducido-pan-aplicara-todas-variedades.html</guid>
<title> El BOE lo confirma: el IVA superreducido del pan se aplicará a todas estas variedades </title>
<description>Asemac se muestra satisfecha por las novedades publicadas en el Boletín Orficial del estado</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 13:15:47 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879393/boe-confirma-iva-superreducido-pan-aplicara-todas-variedades.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="140820" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/10/10/67083545b9670.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T13:15:47+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Asociación Española de la Industria de Panadería, Bollería y Pastelería (ASEMAC) ha mostrado su satisfacción tras la publicación en el BOE de una resolución de la Dirección General de Tributos del Ministerio de Hacienda, sobre el tipo del Impuesto sobre el Valor Añadido (IVA) aplicable al pan, que transpone a la normativa vigente la sentencia 1.610/2024 de la Sala de lo Contencioso-Administrativo del Tribunal Supremo en la que se indica que los panes establecidos dentro de la categoría de “pan especial” tienen el mismo derecho al IVA superreducido del 4% que se aplica al pan común.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879393/boe-confirma-iva-superreducido-pan-aplicara-todas-variedades.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/10/10/67083545b9670.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879327/listado-completo-de-todas-las-ayudas-que-reciben-los-ayuntamientos-y-diputaciones-de-castilla-y-leon-para-cambiar-la-vida-de-sus-vecinos.html</guid>
<title> Listado completo de todas las ayudas que reciben los ayuntamientos y diputaciones de Castilla y León para cambiar la vida de sus vecinos </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:48:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879327/listado-completo-de-todas-las-ayudas-que-reciben-los-ayuntamientos-y-diputaciones-de-castilla-y-leon-para-cambiar-la-vida-de-sus-vecinos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="94285" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c050de3c632.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T12:48:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Consejería de la Presidencia ha comunicado al Consejo de Gobierno la cuantía que corresponderá a cada entidad local del FIP y el FCELG en 2025. Dentro de todas las ayudas que esta Consejería pone a disposición de los ayuntamientos y las diputaciones de Castilla y León, estos dos fondos garantizan la participación en el reparto de todas y cada una de las entidades locales.&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879327/listado-completo-de-todas-las-ayudas-que-reciben-los-ayuntamientos-y-diputaciones-de-castilla-y-leon-para-cambiar-la-vida-de-sus-vecinos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c050de3c632.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879323/enfermeras-reclaman-formacion-e-investigacion-enfermedades-raras-priorizar-cuidado-pacientes.html</guid>
<title> Las enfermeras piden más formación e investigación en enfermedades raras para priorizar el cuidado de los pacientes </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:33:07 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879323/enfermeras-reclaman-formacion-e-investigacion-enfermedades-raras-priorizar-cuidado-pacientes.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="57774" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/10/31/6723cd4d184be.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T12:33:07+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Consejo General de Enfermería (CGE) ha reclamado más formación e investigación en enfermedades raras para situar a los pacientes en el "epicentro" del sistema sanitario y mejorar su acceso al diagnóstico, la información y la asistencia sanitaria.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879323/enfermeras-reclaman-formacion-e-investigacion-enfermedades-raras-priorizar-cuidado-pacientes.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/10/31/6723cd4d184be.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879303/restricciones-trafico-desfile-carnaval.html</guid>
<title> Restricciones de tráfico por el desfile de Carnaval: calles cortadas, horarios, recorridos alternativos </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:05:12 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879303/restricciones-trafico-desfile-carnaval.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="81306" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c046d6f226c.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T12:05:34+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Con motivo del desfile de Carnaval que se celebrará este sábado 1 de marzo por la tarde en la capital leonesa, la Policía Local del Ayuntamiento de León avisa de restricciones de tráfico durante su recorrido. El inicio está programado para las 18.30 horas, pero los cortes de tráfico comenzarán sobre media hora antes para garantizar la seguridad de los viandantes y la regulación del tráfico. Está previsto que los cortes finalicen sobre las 21.00 horas aproximadamente.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879303/restricciones-trafico-desfile-carnaval.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c046d6f226c.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879223/cambio-historico-trayectoria-jesus-calleja-programa-cambia-canal-viaje-espacio.html</guid>
<title> Giro de 180 grados en la trayectoria de Jesús Calleja: primeros cambios tras su viaje al espacio </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:00:20 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879223/cambio-historico-trayectoria-jesus-calleja-programa-cambia-canal-viaje-espacio.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="55456" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/26/67bf295a119c2.r_d.617-494-6133.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T13:59:21+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Su <a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/250226/1878244/jesus-calleja-he-visto-abrumador-me-emocione-mis-lagrimas-flotaban.html">viaje al espacio</a> le ha traido muchos cambios a<a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/250226/1878310/calleja-historia-espacio.html"> Jesús Calleja</a>. Además de ver<a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/250206/1818175/pueblo-leon-nacio-sueno-espacial-aventurero-jesus-calleja.html"> cumplido su sueño</a> desde niño, su aventura espacial le ha reportado un importante cambio en su trayectoria profesional. Y es que su programa <a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/gente/241028/1663579/jesus-calleja-saca-zona-confort-santiago-segura-jose-mota-mercedes-mila-david-bisbal-otros.html">'Universo Calleja'</a> pasará a formar parte de la programación de Telecinco. De esta forma, Mediaset 'saca' al aventurero leonés de Cuatro, el canal en el que solía emitir sus programas, como 'Planeta Calleja', para colocarlo en el de mayor audiciencia: Telecinco.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879223/cambio-historico-trayectoria-jesus-calleja-programa-cambia-canal-viaje-espacio.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/26/67bf295a119c2.r_d.617-494-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879155/leon-aemet.html</guid>
<title> El tiempo en León según la Aemet </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:55:31 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879155/leon-aemet.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="55958" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/19/65aadd8795375.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T09:53:11+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La ciudad de León afrontará este jueves una jornada marcada por condiciones meteorológicas cambiantes, de acuerdo con las previsiones de la Agencia Estatal de Meteorología (Aemet) y Meteored. Los leoneses pueden esperar un día con cielos predominantemente cubiertos durante la madrugada, que evolucionarán hacia una menor nubosidad a partir de las primeras horas de la mañana, aunque con la posibilidad de lluvias débiles y dispersas.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879155/leon-aemet.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/19/65aadd8795375.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
</channel>
</rss>