<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
<channel>
<title>León</title>
<description>Noticias de León. Toda actualidad de León, última hora, fiestas de San Juan y San Pedro, Semana Santa, deportes, el tiempo en León, sucesos, fotos, ocio…</description>
<image>
<url>https://www.diariodeleon.es/</url>
<title>León</title>
<link> https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-diario-de-leon.png </link>
<description>Noticias de León. Toda actualidad de León, última hora, fiestas de San Juan y San Pedro, Semana Santa, deportes, el tiempo en León, sucesos, fotos, ocio…</description>
</image>
<link>https://www.diariodeleon.es/</link>
<atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.diariodeleon.es/rss/leon.xml"/>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879844/repunta-actividad-sector-construccion-713-obras-leon.html</guid>
<title> Repunta la actividad en el sector de la construcción con 713 obras en León </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:35:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879844/repunta-actividad-sector-construccion-713-obras-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="60990" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c030317b14d.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:35:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El repunte del sector de la construcción deja en la provincia de León 713 obras que implican el movimiento de 702 millones de euros. Así se desprende del informe difundido por DoubleTrade, de que se extrae que en el conjunto del país se alcanzó la cifra en 50.056 obras ejecutadas a lo largo del 2024, por valor de 92.002 millones de euros. A nivel autonómico, la construcción ha crecido un 6% en 2024 y supera las 4.100 obras. El sector de la construcción en España resurge en 2024 al incrementar un 9,1% el volumen de obras ejecutadas y dispararse un 27,3% el presupuesto en comparación con el 2023. A lo largo del año pasado se han ejecutado un total de 50.056 construcciones, frente a las 45.853 obras registradas el anterior. Además, destaca el crecimiento de las obras en viviendas, que han aumentado un 37,1% en el último año. Como revela el estudio Análisis y evolución del sector de la construcción, realizado por la firma tecnológica de soluciones analíticas DoubleTrade, en 2024 se destinaron 92.002 millones de euros a la ejecución de obras. El presupuesto representa un 27,3% más que la inversión realizada en 2023 y plasma un auge generalizado de la industria. Las regiones más activas durante el año pasado fueron Cataluña y Andalucía. En concreto, en Castilla y León se han cuantificado 4.106 obras, un 6,3% más que el año anterior (3.862). El presupuesto para acometer estas obras fue de 5.374 millones de euros, un 22,6% menos que al año previo (6.943 millones de euros) y Valladolid es la provincia más activa. Por provincias en Ávila se contabilizaron 346 obras por 210 millones de euros, seguida de Burgos con 566 obras y 865 millones de euros; León con 713 obras y 702 millones de euros; Palencia con 410 obras y 869 millones de euros; Salamanca con 529 obras y 287 millones de euros; Segovia con 372 obras y 384 millones de euros, Valladolid con 806 obras y 1.680 millones de euros y Zamora con 364 obras y 377 millones de euros. Por otra parte, en 2024, las mujeres afiliadas a la Seguridad Social en el sector de la construcción fueron 160.288, su mayor peso en el sector desde 2014 con un 11,4 % sobre el total de afiliados del ramo, según un informe del Observatorio Industrial de la Construcción, de la Fundación Laboral.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879844/repunta-actividad-sector-construccion-713-obras-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c030317b14d.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879843/junta-licita-obras-pabellon-renueva.html</guid>
<title> La Junta licita las obras del pabellón del Eras de Renueva </title>
<description>Se construirá en una parcela entre las calles Comandante Cortizo y Vega de Infanzones</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:35:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879843/junta-licita-obras-pabellon-renueva.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="194427" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0bdd516d84.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:35:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Abigail Calvo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Consejería de Educación ha sacado a licitación las obras del pabellón deportivo para el colegio Camino del Norte y el instituto Eras de Renueva. El anuncio concreta que el presupuesto será de casi 6,4 millones de euros y la empresa adjudicataria tendrá quince meses para construir estas instalacioens deportivas para cubrir las necesidades de los dos centros educativos, ya que ambos carecen de gimnasios en unas condiciones óptimas para la práctica de determinadas actividades deportivas y los existentes no son capaces de cubrir la demanda de las clases de Educación Física.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879843/junta-licita-obras-pabellon-renueva.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0bdd516d84.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880059/relevo-ana-abierto-candidatos-externos-audiencia-provincial-leon.html</guid>
<title> El relevo de Ana del Ser está abierto a 'candidatos externos' a la Audiencia Provincial de León </title>
<description>La presidenta aboga por potenciar la mediación extra judicial para aligerar la carga de las salas</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880059/relevo-ana-abierto-candidatos-externos-audiencia-provincial-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="85724" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/12/16/6760a9845dbf5.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Miguel Ángel Zamora</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El relevo de la presidenta de la Audiencia Provincial, Ana del Ser, se llevará a cabo a la vuelta de un concurso de méritos al que podrán presentarse candidatos externos al Palacio de Justicia de León, aunque no se iniciará hasta que se anuncie el cese de la actual responsable del cargo, una vez que el Consejo General del Poder Judicial ha elegido a la magistrada leonesa como presidenta del Tribunal Superior de Justicia de Castilla y León.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880059/relevo-ana-abierto-candidatos-externos-audiencia-provincial-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/12/16/6760a9845dbf5.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879814/primeros-auxilios-entorno-escolar.html</guid>
<title> Primeros auxilios en el entorno escolar </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879814/primeros-auxilios-entorno-escolar.html</link>
<enclosure type="image/png" length="12345" url="https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-dl-poster.png"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El colegio Virgen Blanca de León acogerá los días 11, 12, 25 y 26 de marzo, en horario de 10.00 a 12.00 horas, las jornadas infantiles de primeros auxilios en el entorno escolar, patrocinadas por Naturgeis y en colaboración con el centro y Ambulancias Enrique. Los talleres tienen como objetivo formar tanto al alumnado como al personal en técnicas básicas de actuación ante emergencias como la RCP o técnica de Heimlich o posiciones de seguridad.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879814/primeros-auxilios-entorno-escolar.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879813/familias-quevedo-carnaval.html</guid>
<title> Las familias del Quevedo se van de carnaval </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879813/familias-quevedo-carnaval.html</link>
<enclosure type="image/png" length="12345" url="https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-dl-poster.png"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Ampa del colegio Quevedo ha vuelto a movilizarse para carnaval. Tras siete años participando en el desfile de León con ideas muy originales, este año han apostado por la mitología leonesa para esta celebración, personajes recién salidos de entre sus árboles centenarios, con cuernos y luminosas alas. Un trabajo constante y manual de las familias que han vuelto a diseñar una carroza para participar en los desfiles de León, La Robla y Astorga.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879813/familias-quevedo-carnaval.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879812/banos-gadanon-cerrados-pese-reforma.html</guid>
<title> Los baños del Gadañón, cerrados pese a la reforma </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879812/banos-gadanon-cerrados-pese-reforma.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="59780" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0b9ea1b3d6.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Abigail Calvo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Tres de los ocho aseos del colegio de Trobajo del Camino Teodoro Martínez Gadañón están clausurados, a pesar de que su reforma concluyó después de las vacaciones de Navidad. La situación de los baños del colegio ha sido uno de los reclamos constantes de las familias desde hace años y, ahora que supuestamente está resuelto, «la obra no se da de paso».</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879812/banos-gadanon-cerrados-pese-reforma.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0b9ea1b3d6.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879811/rectores-preparan-550-expertos-selectividad-identica-toda-espana.html</guid>
<title> Los rectores preparan, con 550 expertos, una selectividad casi idéntica para toda España </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879811/rectores-preparan-550-expertos-selectividad-identica-toda-espana.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="49799" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/03/19/65f974a316397.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Los rectores de las Universidades prevén presentar antes de mayo una propuesta de nueva selectividad para 2026 centrada en un modelo de examen con una «estructura común y compartida por todo el territorio nacional». Todo ello, teniendo en cuenta que las autonomías del PP ya trabajan en esta línea para este mismo año. La Conferencia de Rectores y Rectoras de las Universidades Españolas (CRUE) informó ayer de que la Comisión de Asuntos Estudiantiles ha iniciado los trabajos con más de 550 especialistas de todas las materias a evaluar para consensuar una nueva Prueba de Acceso a la Universidad (PAU) que «garantice una mayor equidad en las pruebas de 2026 en todo el territorio nacional, respetando las particularidades de cada comunidad autónoma». "Los principales objetivos de esta armonización son configurar una estructura de la prueba en la que se armonicen los porcentajes de diseño competencial y el margen de preguntas optativas aplicables a cada materia", inciden desde la CRUE que apuesta por proponer un modelo de examen que tenga una «estructura común». También que se establezcan bloques de saberes básicos comunes, y se concreten criterios de evaluación específicos y su valoración. Las Comisiones Estatales de Materia, integradas por especialistas de cada disciplina y distrito universitario, son quienes trabajan en la elaboración de esta propuesta única y consensuada para las pruebas de acceso y admisión en 2026. La propuesta partirá de los acuerdos mínimos aplicados a las orientaciones de la PAU que se celebrará este año y por la que se llegaron a acuerdos sobre las mismas fechas de realización de los exámenes en la mayoría del territorio, sobre corrección ortográfica y sdobre optatividad en las preguntas. Para este curso la nueva PAU tendrá un modelo de examen único de en cada materia, que deberá hacerse en 90 minutos.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879811/rectores-preparan-550-expertos-selectividad-identica-toda-espana.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/03/19/65f974a316397.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879798/san-andres-bola-cristal-sobre-cuantia-soterramiento.html</guid>
<title> San Andrés, «sin bola de cristal» sobre la cuantía del soterramiento </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879798/san-andres-bola-cristal-sobre-cuantia-soterramiento.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="108581" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0b685bf860.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Pilar Infiesta</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Cinco horas, una toma de posesión y un curioso comienzo. El pleno de San Andrés del Rabanedo inició la sesión &#39;tumbando&#39; el acta de enero con los votos de la oposición (excepto Cs) por «recortar» las intervenciones de IU y las respuestas del equipo de Gobierno a este partido, según denunció la portavoz Laura Fernández. La alcaldesa, Ana María Fernández Caurel, matizó que «las actas no las escribimos, ni decimos lo que se pone y lo que no». Con las espadas ya en alto desde los primeros compases, los debates surgieron de la mano de tres mociones. Una sobre el uso de los canales de comunicación municipales «de forma partidista», a juicio del PSOE, PP, Vox e IU; otra sobre la oferta de empleo público por parte del Ayuntamiento, a instancias de IU, porque «el personal que se marcha no es repuesto y se fomenta la privatización», a lo que la regidora contestó que «hay tiempo, pero no esperaremos a diciembre»; y la tercera, la propuesta de Cs para solicitar ayuda a una empresa externa en materia de limpieza. En la sesión, Andrés Vidales se integró como edil de UPL al sustituir a la exresposable de Hacienda, María Ángeles González. Tampoco faltó el asunto del soterramiento, donde UPL alardeó de haber conseguido en la reunión del pasado día 13 con técnicos de Adif «que trasladen al ministerio la petición de un informe que justifique por qué sí o no se deshecha el plan de 2004 para soterrars». Algo que la alcaldesa considera que «ya está bien» como avance en esa materia. Caurel contestó a Vox que carece «de una bola de cristal» para saber cuánto tendría que aportar el Ayuntamiento para soterrar hasta ver ese informe.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1879798/san-andres-bola-cristal-sobre-cuantia-soterramiento.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0b685bf860.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879821/caos-ferroviario-averia-2-500-viajeros-atrapados-trenes-leon-madrid-falta-tension.html</guid>
<title> Caos ferroviario por una avería: más de 2.500 viajeros, atrapados en varios trenes entre León y Madrid por falta de tensión </title>
<description>Al menos media docenas de convoyes están afectados por el parón en las conexiones ferroviarias que atraviesan León, varios dirigidos o retornados de Asturias</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 22:00:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879821/caos-ferroviario-averia-2-500-viajeros-atrapados-trenes-leon-madrid-falta-tension.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="70355" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0bfd5858eb.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T22:00:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Otra jornada de incidencias ferroviarias en la estación de León; de trenes que no llegan a su destino, porque el cambiador de Vilecha ha vuelto a atrapar a uno de los convoyes que conectan Madrid con la capital leonesa y Asturias en un punto crítico para la la circulación en el filtro de los trenes de ancho variable; el pasaje está atrapado dentro de los coches, afectados por la caída de tensión, con efectos para la calefacción y el bienestar de los viajeros. En consecuencia, hay al menos media docenas de trenes parados por falta tensión en este tramo, con cientos de viajeros atrapados.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879821/caos-ferroviario-averia-2-500-viajeros-atrapados-trenes-leon-madrid-falta-tension.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0bfd5858eb.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879808/sanidad-castilla-leon-segunda-mejor-valorada-espana.html</guid>
<title> La sanidad de Castilla y León, la segunda mejor valorada de España </title>
<description>Cuatro de cada diez encuestados en el Barómetro Sanitario asegura que esperó entre tres y cuatro días por la consulta con su médico de familia</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 20:14:39 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879808/sanidad-castilla-leon-segunda-mejor-valorada-espana.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="85970" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/01/20/678ea859dfdd7.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T20:14:39+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>ICAL</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Los castellanos y leoneses otorgaron un 6,68 de media al funcionamiento de la sanidad pública de Castilla y León durante el pasado año, lo que supone la segunda nota más alta del país, sólo por detrás de Asturias (6,72), y bastante superior a la media nacional (6,28). Además, el sistema mejoró su calificación respecto a 2022 y 2023, cuando era de un 6,27 y un 6,4, si bien todavía no ha alcanzado la más elevada, que fue un 7,07 en 2017. Así lo recoge el Barómetro Sanitario global del año 2024, publicado hoy por el Ministerio de Sanidad.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879808/sanidad-castilla-leon-segunda-mejor-valorada-espana.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/01/20/678ea859dfdd7.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879760/asi-es-expociencia-2025-triunfo-publico-talleres-cita-cientifica-leon.html</guid>
<title> Así fue Expociencia 2025: un nuevo triunfo de público y talleres en la gran cita científica de León </title>
<description>Tres intensos días de actividad científica que han vuelto a desbordar las expectativas previstas</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 19:54:33 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879760/asi-es-expociencia-2025-triunfo-publico-talleres-cita-cientifica-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="91424" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/27/67c0afd2734c2.r_d.1500-1000-0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T19:54:33+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Abigail Calvo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Han sido tres intensos días en los que el Palacio de Exposiciones se ha convertido en un gran laboratorio multidisciplinar en el que 52 grupos de investigación de la Universidad de León, de todas las áreas de conocimiento, han acercado su trabajo a toda la sociedad leonesa.&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879760/asi-es-expociencia-2025-triunfo-publico-talleres-cita-cientifica-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/27/67c0afd2734c2.r_d.1500-1000-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879307/hermandad-santa-marta-contara-rincon-callejero-leon.html</guid>
<title> La Hermandad de Santa Marta contará con un rincón en el callejero de León </title>
<description>El acto de descubrimiento de la placa estará presidido por el alcalde de León y se celebrará a las 19:00 horas de este viernes 28 de febrero</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 15:31:09 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879307/hermandad-santa-marta-contara-rincon-callejero-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="584552" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/21/65acb768cd52c.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T15:31:09+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>EP</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Hermandad Sacramental de Santa Marta y de la Sagrada Cena de León contará desde este viernes con un rincón en el callejero de la capital leonesa cuando se celebre el acto por el que la rampa de la fachada posterior de la iglesia de San Marcelo pase a denominarse como la penitencial.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879307/hermandad-santa-marta-contara-rincon-callejero-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/21/65acb768cd52c.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879541/consejo-cuentas-recomienda-ayuntamiento-leon-establecer-calendario-actuaciones-plazos-e-indicadores-cumplimiento.html</guid>
<title> El Consejo de Cuentas recomienda al Ayuntamiento de León establecer un calendario de actuaciones con plazos e indicadores de cumplimiento </title>
<description>El Pleno del órgano de control externo aprueba una auditoría de cumplimiento de la normativa de planes de igualdad por parte de 14 ayuntamientos de más de 20.000 habitantes</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 15:29:06 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879541/consejo-cuentas-recomienda-ayuntamiento-leon-establecer-calendario-actuaciones-plazos-e-indicadores-cumplimiento.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="135693" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c076a0d3312.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T15:29:06+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Pleno del Consejo de Cuentas aprobó este mediodía el informe de fiscalización del cumplimiento de la normativa en materia de planes de igualdad por los municipios de más de 20.000 habitantes de Castilla y León (las 9 capitales de provincia más los ayuntamientos de Aranda de Duero, Miranda de Ebro, Arroyo de la Encomienda, Laguna de Duero y Medina del Campo).</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879541/consejo-cuentas-recomienda-ayuntamiento-leon-establecer-calendario-actuaciones-plazos-e-indicadores-cumplimiento.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c076a0d3312.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879436/castilla-leon-plataforma-defensa-feve-leon-asegura-tren-nunca-llegara-matallana-reunion-alcalde.html</guid>
<title> La Plataforma en Defensa de Feve León asegura que el tren "nunca llegará a Matallana" tras una reunión con el alcalde </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 14:24:57 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879436/castilla-leon-plataforma-defensa-feve-leon-asegura-tren-nunca-llegara-matallana-reunion-alcalde.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="234490" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c05f579d4e2.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T14:44:25+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Europa Press</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Plataforma en Defensa del <a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250212/1842548/viajeros-llegaran-madrid-tren-estacion-matallana.html" title="Los viajeros llegarán a Madrid antes que el tren a la estación de Matallana">Ferrocarril de Vía Estrecha de León</a> ha asegurado este jueves que el tren "nunca llegará a la estación de Matallana", tras una reunión mantenida el pasado viernes con el alcalde de León, José Antonio Diez.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879436/castilla-leon-plataforma-defensa-feve-leon-asegura-tren-nunca-llegara-matallana-reunion-alcalde.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c05f579d4e2.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879393/boe-confirma-iva-superreducido-pan-aplicara-todas-variedades.html</guid>
<title> El BOE lo confirma: el IVA superreducido del pan se aplicará a todas estas variedades </title>
<description>Asemac se muestra satisfecha por las novedades publicadas en el Boletín Orficial del estado</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 13:15:47 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879393/boe-confirma-iva-superreducido-pan-aplicara-todas-variedades.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="140820" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/10/10/67083545b9670.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T13:15:47+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Asociación Española de la Industria de Panadería, Bollería y Pastelería (ASEMAC) ha mostrado su satisfacción tras la publicación en el BOE de una resolución de la Dirección General de Tributos del Ministerio de Hacienda, sobre el tipo del Impuesto sobre el Valor Añadido (IVA) aplicable al pan, que transpone a la normativa vigente la sentencia 1.610/2024 de la Sala de lo Contencioso-Administrativo del Tribunal Supremo en la que se indica que los panes establecidos dentro de la categoría de “pan especial” tienen el mismo derecho al IVA superreducido del 4% que se aplica al pan común.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879393/boe-confirma-iva-superreducido-pan-aplicara-todas-variedades.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/10/10/67083545b9670.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879327/listado-completo-de-todas-las-ayudas-que-reciben-los-ayuntamientos-y-diputaciones-de-castilla-y-leon-para-cambiar-la-vida-de-sus-vecinos.html</guid>
<title> Listado completo de todas las ayudas que reciben los ayuntamientos y diputaciones de Castilla y León para cambiar la vida de sus vecinos </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:48:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879327/listado-completo-de-todas-las-ayudas-que-reciben-los-ayuntamientos-y-diputaciones-de-castilla-y-leon-para-cambiar-la-vida-de-sus-vecinos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="94285" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c050de3c632.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T12:48:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Consejería de la Presidencia ha comunicado al Consejo de Gobierno la cuantía que corresponderá a cada entidad local del FIP y el FCELG en 2025. Dentro de todas las ayudas que esta Consejería pone a disposición de los ayuntamientos y las diputaciones de Castilla y León, estos dos fondos garantizan la participación en el reparto de todas y cada una de las entidades locales.&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879327/listado-completo-de-todas-las-ayudas-que-reciben-los-ayuntamientos-y-diputaciones-de-castilla-y-leon-para-cambiar-la-vida-de-sus-vecinos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c050de3c632.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879323/enfermeras-reclaman-formacion-e-investigacion-enfermedades-raras-priorizar-cuidado-pacientes.html</guid>
<title> Las enfermeras piden más formación e investigación en enfermedades raras para priorizar el cuidado de los pacientes </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:33:07 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879323/enfermeras-reclaman-formacion-e-investigacion-enfermedades-raras-priorizar-cuidado-pacientes.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="57774" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/10/31/6723cd4d184be.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T12:33:07+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Consejo General de Enfermería (CGE) ha reclamado más formación e investigación en enfermedades raras para situar a los pacientes en el "epicentro" del sistema sanitario y mejorar su acceso al diagnóstico, la información y la asistencia sanitaria.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879323/enfermeras-reclaman-formacion-e-investigacion-enfermedades-raras-priorizar-cuidado-pacientes.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/10/31/6723cd4d184be.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879303/restricciones-trafico-desfile-carnaval.html</guid>
<title> Restricciones de tráfico por el desfile de Carnaval: calles cortadas, horarios, recorridos alternativos </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:05:12 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879303/restricciones-trafico-desfile-carnaval.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="81306" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c046d6f226c.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T12:05:34+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Con motivo del desfile de Carnaval que se celebrará este sábado 1 de marzo por la tarde en la capital leonesa, la Policía Local del Ayuntamiento de León avisa de restricciones de tráfico durante su recorrido. El inicio está programado para las 18.30 horas, pero los cortes de tráfico comenzarán sobre media hora antes para garantizar la seguridad de los viandantes y la regulación del tráfico. Está previsto que los cortes finalicen sobre las 21.00 horas aproximadamente.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879303/restricciones-trafico-desfile-carnaval.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c046d6f226c.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879223/cambio-historico-trayectoria-jesus-calleja-programa-cambia-canal-viaje-espacio.html</guid>
<title> Giro de 180 grados en la trayectoria de Jesús Calleja: primeros cambios tras su viaje al espacio </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:00:20 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879223/cambio-historico-trayectoria-jesus-calleja-programa-cambia-canal-viaje-espacio.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="55456" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/26/67bf295a119c2.r_d.617-494-6133.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T13:59:21+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Su <a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/250226/1878244/jesus-calleja-he-visto-abrumador-me-emocione-mis-lagrimas-flotaban.html">viaje al espacio</a> le ha traido muchos cambios a<a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/250226/1878310/calleja-historia-espacio.html"> Jesús Calleja</a>. Además de ver<a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/250206/1818175/pueblo-leon-nacio-sueno-espacial-aventurero-jesus-calleja.html"> cumplido su sueño</a> desde niño, su aventura espacial le ha reportado un importante cambio en su trayectoria profesional. Y es que su programa <a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/gente/241028/1663579/jesus-calleja-saca-zona-confort-santiago-segura-jose-mota-mercedes-mila-david-bisbal-otros.html">'Universo Calleja'</a> pasará a formar parte de la programación de Telecinco. De esta forma, Mediaset 'saca' al aventurero leonés de Cuatro, el canal en el que solía emitir sus programas, como 'Planeta Calleja', para colocarlo en el de mayor audiciencia: Telecinco.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879223/cambio-historico-trayectoria-jesus-calleja-programa-cambia-canal-viaje-espacio.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/26/67bf295a119c2.r_d.617-494-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879155/leon-aemet.html</guid>
<title> El tiempo en León según la Aemet </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:55:31 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879155/leon-aemet.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="55958" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/19/65aadd8795375.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T09:53:11+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La ciudad de León afrontará este jueves una jornada marcada por condiciones meteorológicas cambiantes, de acuerdo con las previsiones de la Agencia Estatal de Meteorología (Aemet) y Meteored. Los leoneses pueden esperar un día con cielos predominantemente cubiertos durante la madrugada, que evolucionarán hacia una menor nubosidad a partir de las primeras horas de la mañana, aunque con la posibilidad de lluvias débiles y dispersas.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250227/1879155/leon-aemet.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/19/65aadd8795375.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<title>El Bierzo</title>
<description>Toda la actualidad y noticias de El Bierzo y Ponferrada. Información de última hora y sucesos en El Bierzo, Ponferrada, Bembibre, Villafranca y el resto de la comarca berciana</description>
<image>
<url>https://www.diariodeleon.es/</url>
<title>El Bierzo</title>
<link> https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-diario-de-leon.png </link>
<description>Toda la actualidad y noticias de El Bierzo y Ponferrada. Información de última hora y sucesos en El Bierzo, Ponferrada, Bembibre, Villafranca y el resto de la comarca berciana</description>
</image>
<link>https://www.diariodeleon.es/</link>
<atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.diariodeleon.es/rss/bierzo.xml"/>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250228/1880234/detenido-estafar-20-000-euros-vecino-bembibre-traves-empresa-pantalla.html</guid>
<title> Detenido por estafar 20.000 euros a un vecino de Bembibre a través de una empresa pantalla </title>
<description>Pedía préstamos a nombre de la víctima y está acusado de estafa, falsificación documental y usurpación de estado civil</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:53:46 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250228/1880234/detenido-estafar-20-000-euros-vecino-bembibre-traves-empresa-pantalla.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="91680" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c1874e2966e.r_d.218-243-9473.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T11:53:46+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Efectivos del Área de Investigación de la Guardia Civil de Bembibre han detenido a un hombre como presunto autor de los delitos de estafa, falsificación documental y usurpación de estado civil. Mediante engaño y utilizando documentos falsificados, logró estafar unos 20.000 euros a un vecino de la capital del Bierzo Alto.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250228/1880234/detenido-estafar-20-000-euros-vecino-bembibre-traves-empresa-pantalla.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c1874e2966e.r_d.218-243-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250228/1880214/dos-encapuchados-agreden-brutalmente-dependienta-gasolinera-bierzo.html</guid>
<title> Dos encapuchados agreden brutalmente a la dependienta de una gasolinera en el Bierzo </title>
<description>La abordaron de noche, cuando ya había salido de trabajar de una estación de servicio en Parandones, y no robaron nada</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:27:37 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250228/1880214/dos-encapuchados-agreden-brutalmente-dependienta-gasolinera-bierzo.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="86730" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c18dce65668.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T11:48:14+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>María Carro</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Guardia Civil investiga la brutal agresión sufrida por la trabajadora de una gasolinera ubicada en Parandones, en el municipio de Toral de los Vados. Dos encapuchados la abordaron en plena noche, cuando ya había terminado su jornada laboral y se disponía a montarse en su coche para regresar a casa, según han informado fuentes de la Subdelegación del Gobierno en León.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250228/1880214/dos-encapuchados-agreden-brutalmente-dependienta-gasolinera-bierzo.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c18dce65668.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250228/1880191/dinamiz-art-j-superara-80-000-espectadores-logrados-primera-edicion.html</guid>
<title> La Ciuden superará los 80.000 espectadores logrados en la primera edición del programa Dinamiz Art-J </title>
<description>El lunes se abre la tercera, con la novedad de una línea de apoyo a proyectos culturales creados por entidades sin ánimo de lucro</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 10:35:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250228/1880191/dinamiz-art-j-superara-80-000-espectadores-logrados-primera-edicion.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="124475" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c18ff4ef840.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T11:42:18+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La segunda edición del programa Dinamiza Art-J, del Instituto para la Transición Justa y la Fundación Ciudad de la Energía, Ciuden, cerrará sus puertas en un mes superando la cifra de los 80.000 espectadores, superior a la registrada en la primera.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250228/1880191/dinamiz-art-j-superara-80-000-espectadores-logrados-primera-edicion.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c18ff4ef840.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250228/1880143/guardia-civil-investiga-asalto-gasolinera-noche-miercoles-toral-vados-leon.html</guid>
<title> La Guardia Civil investiga el asalto de una gasolinera con paliza a la dependienta en este pueblo de León </title>
<description>Los asaltantes propinan una paliza a la dependienta, que es trasladada al Hospital del Bierzo</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:43:04 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250228/1880143/guardia-civil-investiga-asalto-gasolinera-noche-miercoles-toral-vados-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="127269" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/12/67acd98a6a5e5.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T09:43:04+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Guardia Civil investiga el asalto que se produjo a las 23 horas de la noche del miércoles en una gasolinera situada en la localidad berciana de Toral de los Vados, según ha confirmado la Subdelegación del Gobierno a la Agencia Ical.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250228/1880143/guardia-civil-investiga-asalto-gasolinera-noche-miercoles-toral-vados-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/12/67acd98a6a5e5.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1880104/autorizan-retirar-placa-franquista-colegiata.html</guid>
<title> Patrimonio autoriza retirar una placa franquista de la Colegiata de Villafranca </title>
<description>La Comisión aprueba varias actuaciones en la localidad berciana</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 23:20:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1880104/autorizan-retirar-placa-franquista-colegiata.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="165859" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1629286734.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T23:20:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Comisión Territorial de Patrimonio, reunida este jueves en La Bañeza, aprobó diversos asuntos de interés para Villafranca del Bierzo. Por un lado, se ha dado paso a la retirada de la placa que contraviene la Ley de Memoria Democrática en la fachada oeste de la Colegiata. Según fuentes de la Comisión, una vez retirada, se deberá dar a la fachada afectada un acabado similar al del resto del edificio. Por otro lado, se ha autorizado la renovación de tramos de la calzada de la Calle Campairo, así como su intervención arqueológica para llevar a cabo dichos trabajos. Y, por último, se ha dado luz verde a la ubicación de una nueva vidriera llamada «Los milagros de Jesús» en la Colegiata de Santa María.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1880104/autorizan-retirar-placa-franquista-colegiata.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1629286734.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879785/ule-retoma-campana-educativa-fuego.html</guid>
<title> La ULE retoma su campaña educativa contra el fuego </title>
<description>Los talleres de '#Plantémonos' llegarán a 900 alumnos de eso de 18 centros educativos para concienciar de la importancia de la prevención de incendios forestales</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 19:55:54 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879785/ule-retoma-campana-educativa-fuego.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="419877" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/20/65ab5c23394b6.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T19:55:54+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Escuela de Ingeniería Agraria y Forestal (Eiaf) de la Universidad de León y los equipos de Prevención Integral de Incendios Forestales retoman la campaña ‘#Plantémonos’ contra el fuego, que en este 2025 alcanza su ya octava edición y llegará hasta 18 institutos de la provincia que se han inscrito en los talleres ‘#notequemes’, según ha adelantado la profesora de la Eiaf en el Campus de Ponferrada y una de las impulsoras de esta acción, Flor Álvarez Taboada.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879785/ule-retoma-campana-educativa-fuego.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/20/65ab5c23394b6.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879786/consejo-encara-recta-final-arquitecto.html</guid>
<title> El Consejo Comarcal encara la recta final para cubrir la plaza de arquitecto </title>
<description>El proceso de contratación publicado ya en el Bocyl permitirá resolver la situación de interinidad de dar estabilidad</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 19:51:15 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879786/consejo-encara-recta-final-arquitecto.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="154110" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0b3a98cf14.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T19:51:15+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Uno de los principales problemas que han lastrado la actividad del Consejo Comarcal del Bierzo y de varios municipios de la comarca ha sido la falta de arquitecto, por la baja y el posterior fallecimiento del profesional que ocupaba la plaza que se cubrió de manera interina. Ahora, ya está en marcha el proceso para dotar a la institución de un funcionario en situación de estabilidad. Su publicación en el Boletín Oficial de Castilla y León (Bocyl) permitirá avanzar en la contratación y zanjar la situación de temporalidad. Eso, precisamente, es lo que ayer celebró el presidente comarcal, Olegario Ramón.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879786/consejo-encara-recta-final-arquitecto.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0b3a98cf14.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879734/transportes-estrecha-vigilancia-otros-dos-viaductos-6.html</guid>
<title> Transportes estrecha la vigilancia de otros dos viaductos de la A-6 </title>
<description>Están en Ponferrada y Vega de Valcarce y el plan de monitorización y sensorización incluye también un talud en Trabadelo</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 19:10:25 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879734/transportes-estrecha-vigilancia-otros-dos-viaductos-6.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="140899" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/27/67c0a9dc6120b.r_d.699-599-4150.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T19:11:38+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>María Carro</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Con el precedente de lo sucedido en el viaducto del Castro entre Vega de Valcarce y Piedrafita do Cebreiro, que colapsó en el año 2022, y el estricto control que, desde hace meses, se mantiene en el viaducto de Tremor (ambos en la autovía A-6) para garantizar en todo momento su seguridad, el Ministerio de Transportes acaba de adjudicar un contrato millonario para monitorizar y mejora la conservación de puentes y taludes en la Red de Carreteras del Estado. Tres de ellos están en el Bierzo y no son ninguno de los ya mencionados, sino el viaducto Fernández del Campo, dentro del término municipal de Ponferrada; el puente de Samprón, también en Vega de Valcarce; y el talud de Las Lamas, igualmente en el límite del Bierzo con Galicia.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879734/transportes-estrecha-vigilancia-otros-dos-viaductos-6.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/27/67c0a9dc6120b.r_d.699-599-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879681/familia-garcia-yebra-rechaza-retirar-nombre.html</guid>
<title> La familia de Valentín García Yebra rechaza la retirada del nombre del filólogo del antiguo colegio de la MSP </title>
<description>"Que cada uno vote lo que quiera", dice el alcalde de Ponferrada, que someterá al Pleno la petición de la comunidad educativa para llamar al centro La Minero, y adelanta que el PP la respaldará</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 18:32:29 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879681/familia-garcia-yebra-rechaza-retirar-nombre.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="83502" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0a014f0c10.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T18:32:29+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Carlos Fidalgo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Una de las hijas del que fue miembro de la Real Academia de la Lengua Española (RAE), traductor de lenguas clásicas, y uno de los impulsores de la editorial Gredos, el filólogo berciano de Lombillo Valentín García Yebra (1917-2010), se ha dirigido al Ayuntamiento de Ponferrada para oponerse al cambio de nombre del colegio que fundó la Minero Siderúrgica de Ponferrada (MSP) en 1959 para ofrecer educación a los hijos de sus trabajadores y que desde 1982 es un centro público. Según reveló el alcalde, Marco Morala, la familia del filósofo y filólogo ponferradino envió un escrito para lamentar que la comunidad educativa haya pedido que se renombre el centro como La Minero, un texto que trasladó a la dirección y que no ha servido para cambiar la petición.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879681/familia-garcia-yebra-rechaza-retirar-nombre.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0a014f0c10.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879659/ministerio-niega-noticias-sobre-camios-medicina-legal.html</guid>
<title> El Ministerio niega las noticias sobre cambios en Medicina Legal </title>
<description>"No se ha decidido trasladar las autopsias que se hacen en Ponferrada a León", asegura el departamento de Bolaños</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 18:10:37 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879659/ministerio-niega-noticias-sobre-camios-medicina-legal.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="173847" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c09c77263ba.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T18:10:37+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Ministerio de Justicia precisó este jueves en un comunicado que «no se ha decidido trasladar las autopsias que se hacen en Ponferrada a León", ante las noticias sobre el traslado del Instituto de Medicina Legal de la capital de la comarca a la capital de leonesa. "De las noticias publicadas sobre el IMLCF de Ponferrada, se informa desde la Dirección General para el Servicio Público de Justicia que no son ciertas, y no se ha decidido trasladar las autopsias que se hacen en Ponferrada a León", recoge el breve comunicado.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879659/ministerio-niega-noticias-sobre-camios-medicina-legal.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c09c77263ba.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879642/morala-augura-poco-recorrido-recurso-venta-solar-viejo-cuartel.html</guid>
<title> El alcalde de Ponferrada augura «poco recorrido» al recurso del PSOE por la venta del solar del antiguo cuartel </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 17:47:14 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879642/morala-augura-poco-recorrido-recurso-venta-solar-viejo-cuartel.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="134554" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c096ed23f30.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T17:47:14+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Carlos Fidalgo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>«Un recurso más político que jurídico». Así se expresó este jueves el alcalde de Ponferrada, Marco Morala, para augurar que el recurso presentado por el PSOE contra la venta del solar del antiguo cuartel de la Guardia Civil no tendrá recorrido. Preguntado en rueda de prensa, Morala se pronunció después de haber consultado con los servicios jurídicos municipales sobre el recurso que la oposición presentó por considerar que el proceso no se ha ajustado a la legalidad.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879642/morala-augura-poco-recorrido-recurso-venta-solar-viejo-cuartel.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c096ed23f30.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879640/mirador-encina-sale-licitacion-334-000-euros.html</guid>
<title> El mirador de la Basílica de La Encina sale a licitación en 334.000 euros </title>
<description>Marco Morala: «Se podrá visitar todo el año»</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 17:43:30 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879640/mirador-encina-sale-licitacion-334-000-euros.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="153846" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c096049c70d.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T17:43:30+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Carlos Fidalgo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Ayuntamiento de Ponferrada inicia los trámites para hacer realidad uno de sus proyectos estrella, el Mirador de torre de la Basílica de la Encina, cuya obra acaba de salir a licitación por un importe de 334.000 euros y cuatro meses de ejecución, según confirmó el alcalde de la ciudad, Marco Morala. «Es un proyecto ilusionante por el que hemos apostado. Más pronto que tarde se pondrá a disposición de ponferradinos y turistas», dijo el regidor, quien añadió que continuarán sacando adelante «los proyectos por los que hemos apostado». Morala reiteró que la creación de este mirados «tiene una potencia turística que no tenían otros proyectos», en referencia a la playa fluvial que el anterior equipo de gobierno socialista planteó en el río Sil. «Este mirador se podrá visitar todo el año, 365 días, y bañarnos en el Sil, por ejemplo hoy, sería imposible bajo el riesgo de neumonía», dijo.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879640/mirador-encina-sale-licitacion-334-000-euros.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c096049c70d.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879672/camara-comercio-explica-ponferrada-servicio-ayudas-subvenciones.html</guid>
<title> La Cámara de Comercio explica en Ponferrada su servicio de ayudas y subvenciones </title>
<description>El proyecto “Jueves Cámara” está dirigido a las pequeñas empresas y profesionales</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 14:25:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879672/camara-comercio-explica-ponferrada-servicio-ayudas-subvenciones.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="165088" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c09ed6d1527.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T14:25:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Cámara de Comercio ha celebrado este jueves en Ponferrada un encuentro con autónomos y pymes para dar a conocer, de la mano de la responsable del departamento de ayudas y subvenciones, Yolanda Ferreras, las claves para acceder a subvenciones y ayudas que puedan impulsar su negocio.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879672/camara-comercio-explica-ponferrada-servicio-ayudas-subvenciones.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c09ed6d1527.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879320/ponferrada-ahorrara-millon-euros-factura-electrica-edificios-publicos.html</guid>
<title> Ponferrada ahorrará más de un millón de euros en la factura eléctrica de sus edificios públicos </title>
<description>Suscribe el acuerdo marco con la Federación Española de Municipios y Provincias y ajustará la potencia de los 184 contadores</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:25:35 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879320/ponferrada-ahorrara-millon-euros-factura-electrica-edificios-publicos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="85553" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c04b981613d.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T12:25:35+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Carlos Fidalgo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Más de un millón de euros al año es la cifra que ahorrará el Ayuntamiento de Ponferrada con el nuevo contrato de suministro eléctrico de sus edificios públicos y con el ajuste de la potencia de los 184 contadores que miden el consumo. Así lo han anunciado este jueves el alcalde, Marco Morala, y el concejal de Innovación, David Pacios.&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879320/ponferrada-ahorrara-millon-euros-factura-electrica-edificios-publicos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c04b981613d.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879249/parlamentarios-pp-claman-incumplimientos-autovia-ponferrada-orense.html</guid>
<title> Los parlamentarios del PP claman contra los "incumplimientos" con la autovía de Ponferrada a Orense </title>
<description>El Ministerio de Transportes se limita en respuesta parlamentaria a decir que los tramos del Bierzo están aún en "redacción de proyectos"</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:03:30 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879249/parlamentarios-pp-claman-incumplimientos-autovia-ponferrada-orense.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="130543" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/03/6727cf27d4293.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T11:05:31+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Manuel Félix López</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Ministerio de Transportes y Movilidad no ha dado buenas noticias sobre el futuro de la autovía de Ponferrada a Orense, la A-76, en respuesta a las preguntas formuladas en sede parlamentaria por las diputadas leonesas Ester Muñoz y Silvia Franco y los diputados orensanos del del grupo popular, Celso Delgado, Ana Vázquez y Rosa Quintana. En concreto se preguntaban por los plazos y la falta de compromiso adquirido para poner en marcha las obras en los tramos entre Ponferrada y O Barco de Valdeorras.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879249/parlamentarios-pp-claman-incumplimientos-autovia-ponferrada-orense.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/03/6727cf27d4293.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879209/incendio-chimenea-calcina-vivienda-pueblo-bierzo.html</guid>
<title> El incendio de una chimenea calcina una vivienda en un pueblo del Bierzo </title>
<description>Los Bomberos de Ponferrada estuvieron varias horas para sofocar las llamas</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 10:23:18 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879209/incendio-chimenea-calcina-vivienda-pueblo-bierzo.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="137879" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c02e87622c5.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T10:23:18+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Los bomberos de Ponferrada sofocaron esta noche las llamas de una vivienda en la localidad berciana de Sésamo, en el municipio de Vega de Espinareda (León), que han calcinado el bajo cubierta y la primera planta de la casa, así como parte del tejado de una casa colindante.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1879209/incendio-chimenea-calcina-vivienda-pueblo-bierzo.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c02e87622c5.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1878936/choque-trenes-141-metros.html</guid>
<title> Hace 15 años en Ponferrada: un choque de trenes que no fue por 141 metros </title>
<description>El incidente entre dos mercancías dio pie a reforzar los controles del fallo humano a nivel nacional</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:25:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1878936/choque-trenes-141-metros.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="153107" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf5f4489ac8.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T07:25:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Manuel C. Cachafeiro</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Muy poco, o nada, al menos a la vista de los periódicos de la época, transcendió de un incidente ferroviario que tuvo por escenario Ponferrada hace ahora 15 años, y que pudo tener graves consecuencias. Un tren de mercancías se saltó un semáforo en la estación de Renfe y pudo chocar contra otro. Fue el 17 de agosto de 2010, a las 20:04 horas, en el punto kilométrico 250 de la línea A Coruña–León, en la estación de Ponferrada, cuando se produjo ese «conato de colisión», en palabras de la propia investigación del caso, entre los trenes de mercancías 82214 y LK289, ambos de la empresa ferroviaria Renfe Operadora, cuando el primero rebasó indebidamente la señal de salida S2/4, situada en el PK 250+553, que se encontraba en indicación de parada.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250227/1878936/choque-trenes-141-metros.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf5f4489ac8.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250226/1878871/colegio-valentin-garcia-yebra-cambiara-nombre-minero.html</guid>
<title> El colegio Valentín García Yebra de Ponferrada cambiará su nombre por La Minero </title>
<description>La Comisión de Cultura ha aprobado la aspiración de la propia comunidad educativa del centro y el asunto deberá ser aprobado en el pleno del viernes</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:42:40 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250226/1878871/colegio-valentin-garcia-yebra-cambiara-nombre-minero.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="84309" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/21/65ac69f7d4127.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T18:42:40+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>M. C. Canedo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Era una aspiración de la propia comunidad educativa, formalmente solicitada, y está cerca de hacerse realidad. El colegio Valentín García Yebra de Ponferrada pasará a denominarse colegio La Minero, en homenaje a su pasado. El alcalde, Marco Morala, ha confirmado el cambio de nombre del que es uno de los centros escolares más antiguos de la ciudad, una vez que la propuesta ha sido dictaminada favorablemente en la última Comisión de Cultura. Ahora, deberá ser aprobada en el pleno que se celebra el viernes.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250226/1878871/colegio-valentin-garcia-yebra-cambiara-nombre-minero.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/21/65ac69f7d4127.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250226/1878872/campus-ponferrada-acoge-jornadas-cientificas-nutricion.html</guid>
<title> El Campus de Ponferrada acoge las primeras Jornadas de Nutrición con enfoque científico </title>
<description>Serán un punto de encuentro para el diálogo entre investigadores, estudiantes y la comunidad local y se celebrarán entre los días 3 y el 12 de marzo</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:40:55 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250226/1878872/campus-ponferrada-acoge-jornadas-cientificas-nutricion.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="85820" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/15/67b0c1b070db9.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T18:40:55+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Grado de Nutrición y Dietética ha sido la última apuesta fuerte de la Universidad de León para el Campus de Ponferrada y ahora abrirá esa formación a la sociedad con la organización de las primeras Jornadas de Nutrición pensadas para divulgar el conocimiento científico en torno a esta materia y concebidas por un punto de encuentro entre investigadores, estudiantes y la comunidad local. Se celebrarán entre los días 3 y 12 de marzo y serán gratuitas.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250226/1878872/campus-ponferrada-acoge-jornadas-cientificas-nutricion.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/15/67b0c1b070db9.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250226/1878873/ponferrada-marcha-femenino-fibromialgia.html</guid>
<title> Ponferrada marcha en femenino por la fibromialgia </title>
<description>La segunda Marcha de las Mujeres se celebrará el 9 de marzo y recorrerá diez kilómetros en beneficio de la asociación de afectados por esta enfermedad en el Bierzo</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:38:40 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250226/1878873/ponferrada-marcha-femenino-fibromialgia.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="66346" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf510355b9a.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T18:38:40+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La segunda edición de la Marcha de las Mujeres Ciudad de Ponferrada se celebrará el día 9 de marzo y el total de la recaudación se destinará a la Asociación de Personas Afectadas de Fatiga Crónica y/o Fibromialgia (AFFI) del Bierzo. La salida será a las 10.30 horas en la plaza del Ayuntamiento, en donde estará también la meta, y las inscripciones podrán hacerse hasta el día 7 de marzo en la página web carrerasconencanto.com.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250226/1878873/ponferrada-marcha-femenino-fibromialgia.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf510355b9a.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<title>Deportes</title>
<description>Toda la información deportiva de León y provincia: La Cultural, Ponferradina, Balonmano Ademar León, Basket León, CD Virgen del Camino... en diariodeleon.es</description>
<image>
<url>https://www.diariodeleon.es/</url>
<title>Deportes</title>
<link> https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-diario-de-leon.png </link>
<description>Toda la información deportiva de León y provincia: La Cultural, Ponferradina, Balonmano Ademar León, Basket León, CD Virgen del Camino... en diariodeleon.es</description>
</image>
<link>https://www.diariodeleon.es/</link>
<atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.diariodeleon.es/rss/deportes.xml"/>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250228/1879887/tridente-tour-morredero.html</guid>
<title> Tridente de Tour para el Morredero </title>
<description>Los tres mejores ciclistas del mundo librarán en la etapa de la Vuelta a España 2025 con final en la cota berciana una batalla que escenificarán en la ronda gala. Pogacar apunta a la salida en la que estarán Vingegaard y Evenepoel</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 04:10:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250228/1879887/tridente-tour-morredero.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="78069" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0c6087ef9b.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T04:10:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Miguel Ángel Tranca</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Vuelta 2025 apunta muy alto. Y con la cima berciana del Morredero como protagonista. La ronda ciclista española que arrancará el 23 de agosto en Turín y finalizará el 14 de septiembre en Madrid reunirá como pocas veces lo ha hecho a los principales espadas mundiales de las dos ruedas. Y en ese rutilante panorama el Morredero, con los miles de aficionados leoneses, podrá ejercer en primera persona como uno de los escenarios en los que todas esas rutilantes estrellas buscarán brillar.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250228/1879887/tridente-tour-morredero.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0c6087ef9b.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879948/exito-caceria-solidaria-cancer-coto-viforcos.html</guid>
<title> Éxito de la cacería solidaria contra el cáncer en el coto de Viforcos </title>
<description>e recaudaron 2.200 euros que tendrán como destinataria la AECC de León</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 21:51:30 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879948/exito-caceria-solidaria-cancer-coto-viforcos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="170924" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0d00db57b4.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T21:51:30+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El coto de Viforcos acogía el pasado 21 de febrero con la participación de un grupo de cazadores la II Montería Solidaria a favor de la Asociación Española contra el Cáncer de León. Una iniciativa que si ya de por sí fue un éxito en su puesta de largo mejoraba en la segunda entrega en la que se lograba recaudar 2.200 euros, el doble precisamente que en la pasada.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879948/exito-caceria-solidaria-cancer-coto-viforcos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0d00db57b4.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879944/canas-numeros-jabares.html</guid>
<title> Cañas de números uno en el Lago Jabares </title>
<description>Rubén Santos Becerro, Luis Alfonso González y Daniel Martín Barrachina vencen por delante de los asturianos Andresín, Carlos y Andrés en el IV Máster de Tríos Marso</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 21:49:52 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879944/canas-numeros-jabares.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="111055" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0cfbfc1878.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T21:49:52+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Miguel Ángel Tranca</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Rubén Santos Becerro, Luis Alfonso González Iban y Daniel Martín Barrachina convirtieron su puesta en escena en el Lago Jabares en una nueva jornada de éxito. Los dos primeros leoneses y el tercero valenciano subieron a lo alto del podio en la cuarta entrega del Máster Tríos Marso que reunió a buena parte de la flor y nata nacional de la caña y el sedal con nada menos que 18 equipos en liza.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879944/canas-numeros-jabares.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0cfbfc1878.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879882/calidad-poca-consistencia.html</guid>
<title> Mucha calidad, poca consistencia </title>
<description>La falta de regularidad del RC Celta Fortuna, rival de la Ponferradina esta jornada, le ha alejado de los primeros puestos, especialmente los partidos fuera, de los que sólo ha ganado dos</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 21:06:39 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879882/calidad-poca-consistencia.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="135559" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0c5765b8d4.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T21:06:39+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Francisco Otero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Después de las últimas temporadas desarrolladas por el RC Celta Fortuna, podría suponerse que el equipo olívico iba a volver a estar peleando por el play off. Y tiempo aún tiene para ello. Pero lleva la mayor parte de la temporada en la zona media o incluso en la baja de la clasificación. Ahora es 12º a 8 puntos de la zona de play off, a 9 de la Deportiva y con sólo 2 de ventaja sobre la zona de descenso, habiendo perdido casi la mitad de los partidos que ha disputado, muchos de ellos sin merecimiento, como por ejemplo los que jugó en Ponferrada y León. De hecho, ha cedido muchos empates y derrotas siendo mejor que el oponente. Sobre ese asunto habló su entrenador Fredi Álvarez en El Toralín el pasado mes de octubre: «De este equipo se han ido 14 futbolistas y tenemos muchos en edad juvenil. Hay un cambio de generación y ciclo como ha demandado el club. Pero cada vez jugamos mejor y ése es el camino». Sin ir más lejos, Fer López ya lleva varias semanas instalado en el primer equipo.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879882/calidad-poca-consistencia.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0c5765b8d4.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879789/cultural-inicio-ascenso-osasuna-b.html</guid>
<title> Cuando la Cultural inició el ascenso ante Osasuna B </title>
<description>Se pusieron líderes en la última jornada de la 16-17 tras ganarles 1-0</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 19:51:28 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879789/cultural-inicio-ascenso-osasuna-b.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="108789" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0b3f648889.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T19:51:28+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Pablo Rioja</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Los partidos entre la Cultural y El Osasuna B siempre se antojan emocionantes, complicados y difíciles de pronosticar ya sea que transcurran en el Reino de León o, como el de este fin de semana, en territorio navarro, donde siempre son un hueso duro de roer. Cara y cruz ante un filial correoso del que sí se guarda un recuerdo feliz; el del año del último ascenso a Segunda División con Rubén de la Barrera en el banquillo.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879789/cultural-inicio-ascenso-osasuna-b.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0b3f648889.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879711/socios-ademar-pasan-caja.html</guid>
<title> Los socios del Ademar pasarán por caja </title>
<description>La directiva fija el partido contra Bidasoa del 8 de marzo como día del club con un cargo extra de 10 euros excepto para abonados de honor</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 18:45:46 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879711/socios-ademar-pasan-caja.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="158387" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0a4a11b163.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T18:45:46+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Pablo Rioja</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Ademar-Bidasoa del próximo 8 de marzo obligará a los socios que quieran verlo en el Palacio de Deportes a pasar por caja. Todos, salvo los de honor, las empresas colaboradoras y los integrantes de la base. El resto tendrán que sacar un suplemento adicional de 10 euros porque la directiva ha fjado ese partido como Día de ayuda al club. Un encuentro correspondiente a la 20ª jornada de la Liga Asobal programado para las 20.00 horas. Tal y como informa el propio club leonés, «los suplementos pueden retirarse en las oficinas hasta el viernes 7 de marzo, en horario de 17.30 a 20.30 horas. El sábado 8 de marzo, día del partido, podrán retirarse a partir de las 19.00 horas en la taquilla del pabellón municipal».</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879711/socios-ademar-pasan-caja.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0a4a11b163.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879709/abanca-ademar-iniciara-proceso-electoral-marzo.html</guid>
<title> El Abanca Ademar iniciará el proceso electoral en marzo </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 18:44:28 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879709/abanca-ademar-iniciara-proceso-electoral-marzo.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="65830" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0a45c6a8be.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T18:44:28+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Pablo Rioja</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El proceso para elegir nuevo presidente del Abanca Ademar dará comienzo este próximo mes de marzo, tal y como señala su actual máximo mandatario, Cayetano Franco. Unos trámites que deben cumplirse escrupulosamente fecha a fecha y que están cerca de iniciarse.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879709/abanca-ademar-iniciara-proceso-electoral-marzo.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0a45c6a8be.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879357/urbano-gonzalez-conocer-palacio-deportes-leon-llevara-nombre-palabra-gratitud-queda-pequena.html</guid>
<title> Urbano González, tras conocer que el Palacio de Deportes de León llevará su nombre: "La palabra 'gratitud' se queda muy pequeña" </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:59:32 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879357/urbano-gonzalez-conocer-palacio-deportes-leon-llevara-nombre-palabra-gratitud-queda-pequena.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="50707" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/06/22/667747406ef26.r_d.492-423-0.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T12:59:32+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Urbano González, fundador de Urzapa y exdeportista leonés, ha querido agradecer el gesto del Ayuntamiento de León tras anunciar hace unos días que el Palacio de Deportes de la ciudad <a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250225/1877559/palacio-deportes-leon-cambia-nombre-rinde-homenaje-urbano-gonzalez.html" title="El Palacio de Deportes de León cambia de nombre y rinde un homenaje a Urbano González">llevará su nombre</a>. "Las&nbsp;palabras 'gracias', 'gratitud' y 'agradecimiento' se quedan muy pequeñas para expresar lo que siento en estos momentos y que estoy seguro que me acompañará para siempre", ha señalado en un comunicado en el que ha querido también tener unas palabras para "toda la sociedad leonesa por sus continuas muestras de cariño y, sobre todo, su solidaridad con la lucha de los enfermos de ELA, a la que pido que lidere esta lucha y se concentre en Botines todos los 21 de cada mes, a las 18 horas".</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879357/urbano-gonzalez-conocer-palacio-deportes-leon-llevara-nombre-palabra-gratitud-queda-pequena.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/06/22/667747406ef26.r_d.492-423-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879338/ademar-espera-400-jugadores-torneo-finura-iberico.html</guid>
<title> El Ademar espera a 400 jugadores para su torneo Finura Ibérico </title>
<description>Los mejores equipos de base se darán cita en León desde mañana al domingo</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:41:28 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879338/ademar-espera-400-jugadores-torneo-finura-iberico.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="102404" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c04f3e21a85.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T12:41:28+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Ademar acoge este fin de semana el torneo Finura de Ibérico, que llega a su 21ª edición con los equipos bases como grandes protagonistas y la novedad de contar con uno de los conjuntos valencianos que se vieron afectados por la Dana. En concreto, el invitado en esta ocasión es el&nbsp;Unió de Benetússer Club.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879338/ademar-espera-400-jugadores-torneo-finura-iberico.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c04f3e21a85.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879339/ceballos-baja-cerca-dos-meses-lesion-muscular.html</guid>
<title> Ceballos, dos meses de baja </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:40:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879339/ceballos-baja-cerca-dos-meses-lesion-muscular.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="158261" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c04f74aa4bf.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T12:57:35+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Efe</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Dani Ceballos, centrocampista del Real Madrid, estará, según pudo saber EFE de fuentes del club, cerca de dos meses de baja debido a una “lesión en el músculo semimembranoso con afectación del tendón de la pierna izquierda” que sufrió en los últimos minutos del partido de Copa del Rey ante la Real Sociedad.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250227/1879339/ceballos-baja-cerca-dos-meses-lesion-muscular.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c04f74aa4bf.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879045/felipe-minambres-abandona-direccion-deportiva-levante.html</guid>
<title> Felipe Miñambres abandona la dirección deportiva del Levante </title>
<description>«No acepto un rebajón», argumenta el astorgano</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:13:40 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879045/felipe-minambres-abandona-direccion-deportiva-levante.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="73794" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf8ca767203.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T23:13:40+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El astorgano Felipe Miñambres ya es historia del Levante, club a cuya dirección deportiva llegó en febrero de 2022 y del que se marcha ahora tras no aceptar una «drástica» reducción en su contrato, que caducaba en junio de 2027, y sin haber conseguido el objetivo para el que se le fichó como director deportivo: tener al equipo en Primera División.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879045/felipe-minambres-abandona-direccion-deportiva-levante.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf8ca767203.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879043/virgen-lleva-derbi.html</guid>
<title> La Virgen se lleva el derbi </title>
<description>El equipo virginiano se impone por 4-1 a la Ponferradina y se sitúa en las posiciones de cabeza</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:11:50 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879043/virgen-lleva-derbi.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="135967" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf8c7419e5e.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T23:11:50+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Ángel Fraguas</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Virgen del Camino conquistó el derbi provincial de la jornada al imponerse por 4-1 a la Ponferradina en la vigésima jornada de la Liga Gonalpi, con lo que las virginianas se sitúan en la zona de cabeza de la tabla.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879043/virgen-lleva-derbi.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf8c7419e5e.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879026/pau-trevino-mirar-pensar-llegar-alto.html</guid>
<title> Pau Treviño: «Tenemos que mirar hacia arriba y pensar en llegar a lo más alto» </title>
<description>Presentación de la última incorporación del Ciudad</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:10:52 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879026/pau-trevino-mirar-pensar-llegar-alto.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="87649" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf83727ec3a.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T23:10:52+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Francisco Otero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Ambicioso. Así se mostró Pau Treviño en su presentación como nuevo jugador del CB Ciudad de Ponferrada/SDP. La misma se llevó a cabo ayer, aunque ya hace días que debutó con la camiseta blanquiazul, viviendo un momento al menos extraño y curioso: «Fue «un poco raro, porque el lunes entrené con el Ciudad de Huelva y el sábado estaba jugando contra él, pero lo importante era ganar y así fue. Estoy contento con la victoria y con el ambiente en las gradas, se respiraba buen ambiente de baloncesto».</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879026/pau-trevino-mirar-pensar-llegar-alto.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf83727ec3a.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879027/hemos-buscar-equilibrio.html</guid>
<title> Ernesto: «Hemos de buscar el equilibrio» </title>
<description>El jugador de la Ponferradina que disputó el domingo su primer partido completo de la temporada, espera que la Deportiva sea más regular en resultados y estado de ánimo</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:09:44 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879027/hemos-buscar-equilibrio.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="114714" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf837b3cde1.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T23:09:44+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Francisco Otero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Por fin le llegó el turno. Ernesto Gómez disputó el pasado domingo ante la Gimnástica Segoviana su primer partido completo de Liga con la Deportiva en la presente temporada. Además fue también el primero como titular desde el 3 de noviembre, cuando el conjunto blanquiazul se midió al Zamora CF (al margen del de Copa contra la Real Sociedad). No jugaba Ernesto los 90 minutos de un encuentro desde el 27 de abril del año pasado, cuando la Deportiva cedió 1-3 ante el filial del Barcelona. Curiosamente el extremo también marcó el primero de los dos goles que lleva este curso ante el cuadro segoviano, aunque fue en La Albuera en la jornada 2 (2-2). El otro lo logró en Ourense.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879027/hemos-buscar-equilibrio.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf837b3cde1.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879054/satrustegui-cultural-alerta-osasuna-b-filial-atipico-fisico.html</guid>
<title> Satrústegui: "La Cultural tiene que estar alerta, Osasuna B es un filial atípico y muy físico" </title>
<description>El central del equipo leonés avisa: "La clave es dar en marzo un mensaje al resto de rivales y que los que vienen por detrás vean que no hay manera de cogernos"</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:03:21 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879054/satrustegui-cultural-alerta-osasuna-b-filial-atipico-fisico.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="81218" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf8d74a0d89.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T23:03:21+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Ángel Fraguas</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El marcador de la Cultural Eneko Satrústegui&nbsp;(Villava -Navarra-, 1990) advierte del poderío físico de su rival de este próximo domingo a partir de las 12.00 horas en las instalaciones de Tajonar, el Osasuna B. "Es un filial atípico, muy físico, con mucha envergadura, piernas y jugadores talentosos que seguro que va a plantear cosas diferentes a los últimos rivales", señala.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879054/satrustegui-cultural-alerta-osasuna-b-filial-atipico-fisico.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf8d74a0d89.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879021/matias-ria-anos-culturalista.html</guid>
<title> Matías, 'La Ría' de años culturalista </title>
<description>EL NUEVO SOCIO NÚMERO 1. Es el abonado más antiguo de la Cultural con 77 años de carnet y se enorgullece de no fallar ni un domingo al Reino de León. «La vi en Primera División y este año vamos a subir a Segunda», afirma</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 22:38:36 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879021/matias-ria-anos-culturalista.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="155321" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf808a7008c.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T22:38:36+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Ángel Fraguas</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Matías Mata, de 92 años de edad, con carnet de la Cultural desde 1947 y conocido, al igual que buena parte de su familia, por sus negocios de pescadería, es el nuevo abonado número uno de la Cultural. «Llevo 77 años siendo socio del equipo de mi vida. Vi a la Cultural jugar en Primera División con Galarraga de entrenador, después de subir en la temporada 1954-1955. Para mí Galarraga era casi un Dios. Antes fue un gran portero. Lo recuerdo con gran cariño porque hizo mucho por la Cultural», manifiesta con gesto pleno de culturalismo. Recuerda sus inicios como forofo de su club: «Regentábamos la Pescadería La Ría en Armunia. Abríamos los domingos y teníamos que darnos prisa para cerrar cuanto antes, porque si los clientes nos liaban a última hora no llegábamos a ver el partido de la Cultural, que eso era sagrado». A continuación, explica la relación de su profesión de pescadero con la de ser culturalista de por vida: «Éramos nueve hermanos y el mayor Manolo me metió a trabajar con él de pescadero, pero el que me metió la afición por la Cultural fue mi hermano Emilio. Nos lo pasábamos en grande en los partidos de nuestro equipo. Para nosotros era casi una fiesta presenciar los encuentros de la Cultural y animar con todo nuestro empeño, en los campos del Ejido, el Amilivia y ahora en el Reino de León».</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879021/matias-ria-anos-culturalista.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf808a7008c.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1878978/iago-caamano-gana-tercera-vez-consecutiva-rally-mencia.html</guid>
<title> Iago Caamaño gana por tercera vez consecutiva el Rally de la Mencía </title>
<description/>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 20:33:16 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1878978/iago-caamano-gana-tercera-vez-consecutiva-rally-mencia.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="82096" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf6c125a0d3.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T20:33:16+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Francisco Otero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Iago Caamaño y su copiloto José Pintor se impusieron en la IV edición del Rally de la Mencía un Citroën C3 Rally 2. 50.55.900 fue el tiempo imnvertido. Es la tercera vez consecutiva que gana esta carrera. Algo más de medio minuto invirtió en los ocho tramos del certamen Jonatan Rodríguez, ‘Jony Boxes’, mientras que completó el podio Félix Macías a 2.20 del ganador. Terminaron la prueba 50 pilotos. | froc</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1878978/iago-caamano-gana-tercera-vez-consecutiva-rally-mencia.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf6c125a0d3.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1878972/hugo-fidalgo-plata-alemania.html</guid>
<title> Hugo Fidalgo, plata en Alemania </title>
<description>JUDO. El luchador del Club Kyoto leonés, subcampeón con la selección española del Torneo Internacional German Open celebrado en la localidad alemana de Heidelberg</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 20:23:09 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1878972/hugo-fidalgo-plata-alemania.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="143874" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf6a0e49568.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T20:23:09+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El deporte del judo sigue dando alegrías y demostrando su gran nivel en León con la obtención de la medalla de plata lograda por el integrante del Club Kyoto de la capital leonesa que formó parte de la selección española que del 20 al 24 de febrero se disputó el Torneo Internacional German Open Heidelberg de judo adaptado, disputado en esa localidad aleman, al que asistió formando parte de la selección española Hugo Fidalgo Díez.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1878972/hugo-fidalgo-plata-alemania.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf6a0e49568.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1878956/ademar-batallara-final-federacion-espanola.html</guid>
<title> Ademar batallará "hasta el final" con la Federación Española </title>
<description>La directiva ya ha reclamado al CSD el pago de la subvención que perdió por no presentar la documentación en plazo y no descarta acudir a la justicia ordinaria</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 20:00:11 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1878956/ademar-batallara-final-federacion-espanola.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="91240" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/26/67bf6403c5ad9.r_d.600-450-0.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T20:09:41+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Pablo Rioja</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La directiva del Abanca Ademar está dispuesta a llegar «donde haga falta» para cobrar la subvención de 33.500 euros que el Consejo Superior de Deportes convocó a finales del pasado año en concepto de ayuda a los clubes que ceden jugadores de sus canteras para que participen en las categorías inferiores de la selección española. Un dinero que el club leonés perdió por no presentar en plazo la documentación requerida a través de la Federación Española de Balonmano, tal y como adelantó este periódico. Un caso «único» —el resto de equipos de Asobal sí lo hicieron en tiempo y forma— que Cayetano Franco atribuye a «un error de uno de los trabajadores del club», tal y como dijo el pasado martes en La 8 León.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1878956/ademar-batallara-final-federacion-espanola.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/26/67bf6403c5ad9.r_d.600-450-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1878954/sergio-sanchez-marcos-garcia-hispanos-juveniles.html</guid>
<title> Sergio Sánchez y Marcos García, con los Hispanos juveniles </title>
<description/>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 19:56:21 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1878954/sergio-sanchez-marcos-garcia-hispanos-juveniles.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="58277" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf63afe7c07.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T19:56:21+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Pablo Rioja</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Sergio Sánchez y Marcos García están en la lista de los Hispanos juveniles para la concentración que llevarán a cabo en Béjar (Salamanca) el próximo 10 de marzo en la que también se incluyen dos partidos amistosos contra Egipto y ante el Atlético Valladolid. El extremo del Abanca Ademar, que ya forma parte del primer equipo desde esta temporada, así como el portero han sido convocados por Nacho Moyano.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1878954/sergio-sanchez-marcos-garcia-hispanos-juveniles.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf63afe7c07.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<title>España</title>
<description>Consulta las últimas noticias de España: política, economía, sociedad, deportes, etc. Toda la actualidad del panorama nacional en Diario de León</description>
<image>
<url>https://www.diariodeleon.es/</url>
<title>España</title>
<link> https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-diario-de-leon.png </link>
<description>Consulta las últimas noticias de España: política, economía, sociedad, deportes, etc. Toda la actualidad del panorama nacional en Diario de León</description>
</image>
<link>https://www.diariodeleon.es/</link>
<atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.diariodeleon.es/rss/nacional.xml"/>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250228/1879868/mazon-enroca-medio-presion-social-politica-creciente-dimita.html</guid>
<title> Mazón se enroca en medio de una presión social y política creciente para que dimita </title>
<description>El president vive sus horas más bajas desde la dana y se palpa en los actos públicos</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250228/1879868/mazon-enroca-medio-presion-social-politica-creciente-dimita.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="120494" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0c1c63a3e4.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>J.C. Ferriol Moya</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Carlos Mazón vive sus horas políticas más bajas desde los dramáticos días de la dana. Lo sabe él, pese a su determinación por resistir, lo sabe el PP y empieza a palparse en los actos públicos a los que acude. Incluso en los privados, como quedó demostrado ayer en la apertura del congreso &#39;El valor de la FP&#39; con gritos de «Mazón dimisión» y «fuera» dirigidos contra él cuando se disponía a intervenir. El jefe del Consell se niega a dimitir, pese a que la presión para que lo haga comienza a resultar insoportable. Máxime tras reconocer que su llegada a la reunión del Cecopi el 29 de octubre, el día de la dana, no se produjo hasta las 20.28 horas. Es decir, cuando ya se había lanzado la tardía alerta a la ciudadanía. Mazón insiste en que no ha cambiado de versión sobre lo que hizo aquella fatídica jornada.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250228/1879868/mazon-enroca-medio-presion-social-politica-creciente-dimita.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0c1c63a3e4.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250228/1879830/jesica-sollozos-senor-abalos-siempre-pagaba-mis-cosas.html</guid>
<title> Jésica entre sollozos: «El señor Ábalos siempre pagaba mis cosas" </title>
<description>La expareja del exministro admite que nunca trabajó en las empresas públicas que la contrataron</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250228/1879830/jesica-sollozos-senor-abalos-siempre-pagaba-mis-cosas.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="99243" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0bb9e21f14.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Melchor Sáiz-Pardo / Mateo Balín</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Entre sollozos, incluso entre llantos. 45 minutos de interrogatorio muy intensos, según fuentes presentes ayer en la comparecencia de Jésica Rodríguez, la exnovia de José Luis Ábalos. «El señor Ábalos siempre pagaba mis cosas", relató la testigo intentando no incriminar su expareja, a quien, no obstante, acabó implicando en el enchufe de cobrar sin trabajar en empresas públicas, tal y como atestigua la trascripción íntegra del interrogatorio de Rodríguez.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250228/1879830/jesica-sollozos-senor-abalos-siempre-pagaba-mis-cosas.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0bb9e21f14.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879824/imserso-publicara-2025-segundo-censo-residencias-espana-ampliara-perfil-residentes.html</guid>
<title> El Imserso publicará en 2025 el segundo Censo de residencias en España y ampliará el perfil de los residentes </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 20:26:44 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879824/imserso-publicara-2025-segundo-censo-residencias-espana-ampliara-perfil-residentes.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="179852" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0baae244ba.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T20:26:44+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Instituto de Mayores y Servicios Sociales (Imserso) comenzó el pasado 17 de febrero la recogida de datos del segundo Censo de Centros Residenciales de España, que se hará público este año 2025 y que incorporará nuevas variables y ampliará el detalle del perfil de los residentes.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879824/imserso-publicara-2025-segundo-censo-residencias-espana-ampliara-perfil-residentes.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0baae244ba.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879654/feijoo-ficha-experto-electoral-aleix-sanmartin-trabajo-sanchez-23j-zapatero-lopez-obrador.html</guid>
<title> Feijóo ficha al experto electoral Aleix Sanmartín, que trabajó con Sánchez el 23J y antes con Zapatero y López Obrador </title>
<description>El consultor, que ha llevado también las campañas de Illa y Moreno, llevaba en conversaciones con el PP desde después del verano</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 18:10:26 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879654/feijoo-ficha-experto-electoral-aleix-sanmartin-trabajo-sanchez-23j-zapatero-lopez-obrador.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="104611" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/27/67c099fb46151.r_d.1328-1000-0.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T18:10:26+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El líder del Partido Popular, Alberto Núñez Feijóo, ha fichado al consultor Aleix Sanmartín con el objetivo de ganar las próximas elecciones generales, según ha adelantado 'El Español' y han confirmado a Europa Press fuentes de la dirección nacional del PP.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879654/feijoo-ficha-experto-electoral-aleix-sanmartin-trabajo-sanchez-23j-zapatero-lopez-obrador.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/27/67c099fb46151.r_d.1328-1000-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879314/nvidia-planta-cara-escepticos-ia-nuevo-record-beneficios-e-ingresos.html</guid>
<title> Nvidia planta cara a los escépticos de la IA con un nuevo récord de beneficios e ingresos </title>
<description>El gigante de los chips, que avanzó un 4% al cierre de Wall Street, despidió el pasado ejercicio con unas ganancias de 130.497 millones de dólares, un 114% más</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 12:18:47 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879314/nvidia-planta-cara-escepticos-ia-nuevo-record-beneficios-e-ingresos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="105325" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c049d629206.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T12:18:47+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Pocas veces unos resultados empresariales pueden suponer un antes y un después para los mercados financieros globales. Pero las cuentas de Nvidia se han consolidado como un auténtico termómetro del mercado y de la evolución del negocio de la Inteligencia Artificial (IA), con un enorme impacto en las decisiones de los inversores de todo el mundo.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879314/nvidia-planta-cara-escepticos-ia-nuevo-record-beneficios-e-ingresos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c049d629206.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879261/ex-abalos-le-desvincula-piso-plaza-espana-contratacion-empresas-publicas.html</guid>
<title> La ex de Ábalos le desvincula del piso de Plaza de España y de su contratación en empresas públicas </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:21:40 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879261/ex-abalos-le-desvincula-piso-plaza-espana-contratacion-empresas-publicas.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="118488" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c03c332f134.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T11:21:40+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La ex novia del ex ministro de Transportes José Luis Ábalos, identificada por las siglas JRG, ha declarado este jueves ante el Tribunal Supremo (TS) como testigo desvinculándole tanto del piso ubicado en la Plaza de España de Madrid, donde vivió dos años, como de su contratación en dos empresas públicas, dos asuntos que los investigadores señalan como presuntas comisiones al ex dirigente socialista a cambio de adjudicaciones.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879261/ex-abalos-le-desvincula-piso-plaza-espana-contratacion-empresas-publicas.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c03c332f134.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879240/sucesos-fugado-interno-centro-penitenciario-cuenca-aprovechando-momento-cena.html</guid>
<title> Fugado un interno del Centro Penitenciario de Cuenca aprovechando el momento de la cena </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:07:37 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879240/sucesos-fugado-interno-centro-penitenciario-cuenca-aprovechando-momento-cena.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="120480" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0374f0cc61.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T11:07:37+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Un individuo internado en el Centro Penitenciario de Cuenca se ha fugado, según han confirmado fuentes penitenciarias consultadas por Europa Press.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879240/sucesos-fugado-interno-centro-penitenciario-cuenca-aprovechando-momento-cena.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0374f0cc61.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879250/guardia-civil-evacua-institutos-amenazas-bomba-matar-tantas-personas-sea-posible.html</guid>
<title> La Guardia Civil evacúa varios institutos por amenazas de bomba: "Voy a matar a tantas personas como sea posible" </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:05:25 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879250/guardia-civil-evacua-institutos-amenazas-bomba-matar-tantas-personas-sea-posible.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="122822" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/15/67b0621b085a1.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T11:09:59+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Guardia Civil se ha desplegado por varios centros escolares de las localidades valencianas de Chiva, Buñol, Yátova y Siete Aguas, alguno de los cuales ha comenzado ya a ser evacuados, tras haberse recibido en los centros un correo electrónico donde un hombre afirma tener planeado matar a "tantas personas como sea posible" colocando artefactos.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879250/guardia-civil-evacua-institutos-amenazas-bomba-matar-tantas-personas-sea-posible.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/15/67b0621b085a1.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879163/rebajan-15-14-anos-prision-pena-dos-cinco-condenados-manada.html</guid>
<title> Rebajan de 15 a 14 años de prisión la pena a dos de los cinco condenados de La Manada </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:33:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879163/rebajan-15-14-anos-prision-pena-dos-cinco-condenados-manada.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="132817" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c01d7f8cf87.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T09:41:24+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Sección Segunda de la Audiencia de Navarra ha rebajado de 15 a 14 años de prisión la pena a dos de los cinco condenados por la violación grupal perpetrada en los Sanfermines de 2016 en Pamplona, en aplicación de la Ley Orgánica 10/2022, de Garantía Integral de la Libertad Sexual.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879163/rebajan-15-14-anos-prision-pena-dos-cinco-condenados-manada.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c01d7f8cf87.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879141/terremoto-4-1-sierra-sevilla-sentido-puntos-andalucia.html</guid>
<title> Un terremoto de 4,1 en la sierra de Sevilla se ha sentido en varios puntos de Andalucía </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:18:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879141/terremoto-4-1-sierra-sevilla-sentido-puntos-andalucia.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="84309" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c01123171ab.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T10:31:21+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;Un terremoto de 4,1 de magnitud registrado a las 3:29 horas locales en la sierra de Sevilla, según los datos del Instituto Geográfico Nacional (IGN), se ha dejado sentir esta madrugada en varios puntos de Andalucía e incluso en Extremadura.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879141/terremoto-4-1-sierra-sevilla-sentido-puntos-andalucia.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c01123171ab.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879179/ribera-sobre-ucrania-seria-grave-error-equivocarse-bando-apoyando-fuerte.html</guid>
<title> Ribera, sobre Ucrania: "Sería un grave error equivocarse de bando apoyando al más fuerte" </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:32:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879179/ribera-sobre-ucrania-seria-grave-error-equivocarse-bando-apoyando-fuerte.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="81519" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c023c051029.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T09:40:26+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Catalina Guerrero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La vicepresidenta ejecutiva de la Comisión Europea Teresa Ribera consideró que "no es aceptable" que Estados Unidos y Rusia pretendan imponer "una paz de los cementerios y el reparto de tierras" a Ucrania y sin Europa en la mesa de negociaciones, y advirtió del "grave error" que sería "equivocarse de bando" apoyando "al más fuerte".</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879179/ribera-sobre-ucrania-seria-grave-error-equivocarse-bando-apoyando-fuerte.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c023c051029.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879143/6-meses-daniel-sancho-peores-carceles-tailandia.html</guid>
<title> Los 6 meses de Daniel Sancho en una de las peores cárceles de Tailandia </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:22:56 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879143/6-meses-daniel-sancho-peores-carceles-tailandia.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="177348" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/08/29/66d0042884058.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T08:22:56+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El español Daniel Sancho califica de "seguro" y "sano" el ambiente de la masificada cárcel tailandesa de Surat Thani, en la que esta semana cumple seis meses como preso tras ser condenado a cadena perpetua el pasado agosto por el asesinato del cirujano colombiano Edwin Arrieta.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879143/6-meses-daniel-sancho-peores-carceles-tailandia.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/08/29/66d0042884058.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879009/consejo-politica-fiscal-aprueba-perdon-deuda-pese-planton-pp.html</guid>
<title> El Consejo de Política Fiscal aprueba el 'perdón' de deuda pese al plantón del PP </title>
<description>Montero carga contra la «deslealtad inédita» de las comunidades autónomas de Feijóo</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879009/consejo-politica-fiscal-aprueba-perdon-deuda-pese-planton-pp.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="88722" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf766349e42.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Efe</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Consejo de Política Fiscal y Financiera (CPFF) ha aprobado este miércoles la propuesta de condonar 83.252 millones de euros de deuda a las comunidades autónomas en una votación en la que solo han participado las regiones socialistas, ya que las gobernadas por el PP se habían levantado como protesta. La vicepresidenta y ministra de Hacienda, María Jesús Montero, ha explicado en rueda de prensa que esta aprobación es «un primer paso necesario» para una medida «inédita» que va a beneficiar a todas las comunidades del régimen común al mejorar su posición financiera y facilitar su acceso a los mercados.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1879009/consejo-politica-fiscal-aprueba-perdon-deuda-pese-planton-pp.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf766349e42.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1878981/sumario-dana-mayoria-muertos-fallecieron-alerta.html</guid>
<title> El sumario de la dana desvela que la mayoría de los muertos fallecieron antes de la alerta </title>
<description>Mazón dice ahora que llegó al Cecopi a las 20,28 horas, lo que le excluiría de acabar ante la justicia</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1878981/sumario-dana-mayoria-muertos-fallecieron-alerta.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="80416" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf6d523e472.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Héctor Esteban y Pablo Alcaraz</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La mayoría de las víctimas de la dana que azotó Valencia el fatídico 29 de octubre fallecieron antes de las 20:11 horas de aquella jornada, cuando la Generalitat valenciana envió el SMS de Emergencias alertando a los ciudadanos para que no salieran de casa. Un aviso que, según se desprende del sumario del caso y que instruye el Juzgado número 3 de Catarroja, llegó demasiado tarde. Este documento recoge las denuncias y los testimonios de los familiares que durante horas buscaron a sus allegados, además de las conversaciones previas que mantuvieron con muchos de los fallecidos. Los casos está documentados y la magistrada que investiga lo ocurrido ya apuntó en un auto que si se hubiera actuado de otra manera, se podrían haber salvado vidas.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250227/1878981/sumario-dana-mayoria-muertos-fallecieron-alerta.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf6d523e472.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250226/1878969/uco-revela-fiscal-general-devuelto-moviles-antiguos-despues-filtracion.html</guid>
<title> La UCO revela que el fiscal general no ha devuelto sus móviles antiguos después de la filtración </title>
<description>La Guardia Civil también descubre que García Ortiz, que ha pedido dos teléfonos en los últimos meses, llevó a cabo el borrado de su terminal por su cuenta y sin seguir indicaciones de los servicios técnicos</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 20:16:31 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250226/1878969/uco-revela-fiscal-general-devuelto-moviles-antiguos-despues-filtracion.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="90525" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf3689b0d55.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T20:16:31+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Desde mediados de 2023 Álvaro García Ortiz solo ha cambiado el terminal de su teléfono oficial dos veces y las dos veces lo hizo después de que en marzo del año pasado se produjera la filtración del mail del abogado del novio de Isabel Díaz Ayuso en el que éste reconocía que su cliente había cometido dos fraudes a Hacienda. Lo más curioso del asunto es que el imputado no ha devuelto los aparatos usados oficiales al Ministerio de Justicia, que es el propietario de esas terminales desechadas.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250226/1878969/uco-revela-fiscal-general-devuelto-moviles-antiguos-despues-filtracion.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf3689b0d55.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250226/1878968/sumario-dana-situa-mayoria-muertes-alerta-generalitat.html</guid>
<title> El sumario de la dana sitúa la mayoría de las muertes antes de la alerta de la Generalitat </title>
<description>Carlos Mazón dice ahora que llegó al Cecopi a las 20:28 horas, lo que le excluiría de las decisiones que puedan resultar judicialmente más comprometidas</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 20:12:17 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250226/1878968/sumario-dana-situa-mayoria-muertes-alerta-generalitat.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="57322" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/12/15/675ecd1e75a83.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T20:12:17+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La mayoría de las víctimas de la dana que azotó Valencia el fatídico 29 de octubre fallecieron antes de las 20:11 horas de aquella jornada, cuando la Generalitat valenciana envió el SMS de Emergencias alertando a los ciudadanos para que no salieran de casa. Un aviso que, según se desprende del sumario del caso al que ha tenido acceso este periódico y que instruye el Juzgado número 3 de Catarroja, llegó demasiado tarde. Este documento recoge las denuncias y los testimonios de los familiares que durante horas buscaron a sus allegados, además de las conversaciones previas que mantuvieron con muchos de los fallecidos. Los casos está documentados y la magistrada que investiga lo ocurrido ya apuntó en un auto que si se hubiera actuado de otra manera, se podrían haber salvado vidas.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250226/1878968/sumario-dana-situa-mayoria-muertes-alerta-generalitat.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/12/15/675ecd1e75a83.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250226/1878701/video-economia-finanzas-asisa-tambien-acudira-concierto-muface-subir-prima-41-2.html</guid>
<title> Asisa también acudirá al concierto de Muface tras subir la prima un 41,2% </title>
<description/>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 15:37:57 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250226/1878701/video-economia-finanzas-asisa-tambien-acudira-concierto-muface-subir-prima-41-2.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="128142" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf201738463.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T15:37:57+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Asisa ha decidido que también se presentará al concierto de Muface para prestar asistencia sanitaria privada a sus funcionarios adscritos, siguiendo así a Adeslas, que ya comunicó su decisión la semana pasada.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250226/1878701/video-economia-finanzas-asisa-tambien-acudira-concierto-muface-subir-prima-41-2.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf201738463.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250226/1878705/congreso-aprueba-nuevo-pacto-violencia-genero.html</guid>
<title> El Congreso aprueba el nuevo Pacto de Estado contra la Violencia de Género </title>
<description/>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:17:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250226/1878705/congreso-aprueba-nuevo-pacto-violencia-genero.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="108796" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf220b5e8d3.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T15:32:28+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Congreso de los Diputados ha aprobado el nuevo Pacto de Estado contra la Violencia de Género con el apoyo de todos los partidos menos Vox, y ha dotado a España de una nueva hoja de ruta para combatir todas las violencias contra las mujeres, incluidas la económica, la digital y la vicaria.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250226/1878705/congreso-aprueba-nuevo-pacto-violencia-genero.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf220b5e8d3.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250226/1878185/gobierno-ve-tambalearse-mayoria-aprobar-quita-autonomica.html</guid>
<title> El Gobierno ve ahora tambalearse la mayoría para aprobar la quita autonómica </title>
<description>PP y Sumar unen sus votos para infligir una doble derrota al PSOE en el Congreso por la ley del suelo</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250226/1878185/gobierno-ve-tambalearse-mayoria-aprobar-quita-autonomica.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="107631" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/25/67be24a8af8a9.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Colpisa</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Es el sino de la legislatura. Cuando el Gobierno cree haber ganado algo de oxígeno para garantizarse un mínimo de estabilidad y empieza a fantasear con la idea de llevar al Congreso el proyecto de Presupuestos que debía haber presentado el pasado septiembre, la realidad (más a menudo, Junts) lo golpea. Un día después de dar a los socialistas la satisfacción de retirar sobre la bocina la proposición no de ley que instaba a Pedro Sánchez a someterse a una cuestión de confianza, los posconvergentes avisaron este martes de que su apoyo a la propuesta del Gobierno para condonar 17.000 millones de euros a Cataluña y algo más de 83.000 millones al conjunto de las comunidades autónomas no está garantizado. Y Compromís, formación inscrita en el grupo Sumar, tildó la fórmula propuesta por la vicepresidenta primera y ministra de Hacienda, María Jesús Montero, de «burla a los valencianos», los más perjudicados por el sistema de financiación vigente.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250226/1878185/gobierno-ve-tambalearse-mayoria-aprobar-quita-autonomica.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/25/67be24a8af8a9.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250225/1877846/yolanda-diaz-denuncia-haber-sufrido-machismo-congreso-periodista-le-dijo-vez-guapa.html</guid>
<title> Yolanda Díaz denuncia haber sufrido machismo en el Congreso con un periodista que le dijo "cada vez estás más guapa" </title>
<description/>
<pubDate>Tue, 25 Feb 2025 14:48:49 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250225/1877846/yolanda-diaz-denuncia-haber-sufrido-machismo-congreso-periodista-le-dijo-vez-guapa.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="95827" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/25/67bdc914337d1.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-02-25T14:48:49+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La vicepresidenta segunda del Gobierno y ministra de Trabajo, Yolanda Díaz, ha denunciado haber vivido situaciones machistas como la sufrida en el Congreso de los Diputados en la que un periodista le dijo que "cada vez" estaba "más guapa".</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250225/1877846/yolanda-diaz-denuncia-haber-sufrido-machismo-congreso-periodista-le-dijo-vez-guapa.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/25/67bdc914337d1.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
</channel>
</rss>