<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
<channel>
<title>León</title>
<description>Noticias de León. Toda actualidad de León, última hora, fiestas de San Juan y San Pedro, Semana Santa, deportes, el tiempo en León, sucesos, fotos, ocio…</description>
<image>
<url>https://www.diariodeleon.es/</url>
<title>León</title>
<link> https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-diario-de-leon.png </link>
<description>Noticias de León. Toda actualidad de León, última hora, fiestas de San Juan y San Pedro, Semana Santa, deportes, el tiempo en León, sucesos, fotos, ocio…</description>
</image>
<link>https://www.diariodeleon.es/</link>
<atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.diariodeleon.es/rss/leon.xml"/>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883681/leon-sucumbe-cortejo-antruejos.html</guid>
<title> León sucumbe al cortejo de los antruejos </title>
<description>Los trajes más arcaicos del carnaval toman la capital leonesa con sus pieles y sus cuernos, telas blancas y tiras de colores y mucha máscara, que más que esconder desvela las raíces de unas celebraciones ancestrales</description>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 20:22:38 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883681/leon-sucumbe-cortejo-antruejos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="81985" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/04/67c7528e7bc19.r_d.41-866-0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T20:25:48+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Abigail Calvo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Los antruejos que recorren las principales calles de León acumulan a sus espaldas siglos de historia. Muchos tienen su origen en antiguos ritos prerrománicos que han sobrevivido al paso del tiempo y a la llegada de nuevas tendencias gracias al fervor de los vecinos de los pueblos que han sabido conservar esas costumbres arcaicas que dan el salto al recogimiento de la cuaresma.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883681/leon-sucumbe-cortejo-antruejos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/04/67c7528e7bc19.r_d.41-866-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883954/desempleo-larga-duracion-enquista-parados-edad.html</guid>
<title> El perfil donde se enquista el desempleo de larga duración en León </title>
<description>Mujer y mayor de 44 años, perfil de los desocupados</description>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 19:48:32 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883954/desempleo-larga-duracion-enquista-parados-edad.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="104846" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/04/67c74a4b84f84.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T19:48:32+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>María Jesús Muñiz Prieto</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El aumento del desempleo da un respiro a los trabajadores leoneses en febrero, pero no oculta los problemas de fondo de un mercado laboral en cuyo futuro inmediato tanto las organizaciones empresariales como los principales sindicatos ven sobre todo inestabilidad e incertidumbre. La intensificación de los conflictos geopolíticos y su traducción en la situación económica retraen la contratación y las inversiones, y el empleo, que sigue en niveles históricamente elevados. Lo que no oculta problemas estructurales y bolsas de desocupados que cada vez tienen un encaje más difícil en un escenario marcado por otra parte por la contratación en el sector servicios, abonada siempre a la temporalidad y a menudo a la precariedad.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883954/desempleo-larga-duracion-enquista-parados-edad.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/04/67c74a4b84f84.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883928/muface-manos-adeslas-asisa-renuncia-mapfre-axa.html</guid>
<title> Muface, en manos de Adeslas y Asisa tras la renuncia de Mapfre y AXA </title>
<description>Hoy se abren los sobres y se sabrán las aseguradoras que han respondido al concierto</description>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 19:33:28 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883928/muface-manos-adeslas-asisa-renuncia-mapfre-axa.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="184120" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/07/67a6331d7cef5.r_d.1500-1000-0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T19:33:28+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La larga crisis que en los últimos cinco meses ha mantenido en vilo a los funcionarios y sus familiares adscritos a Muface está a punto de terminar. Hoy se abrirán los sobres que darán a conocer el nombre de las aseguradoras que se han presentado al concierto para los próximos tres años. Tras una licitación desierta y otra mejorada en dos ocasiones, Adeslas y Asisa ya confirmaron que acudirán a la oferta final, que implica una subida de las primas del 41,2% y un presupuesto de 4.808 millones, frente a los 1.276 millones del convenio vigente, de dos años de duración.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883928/muface-manos-adeslas-asisa-renuncia-mapfre-axa.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/07/67a6331d7cef5.r_d.1500-1000-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883588/pedro-banos-situacion-internacional-tensa.html</guid>
<title> Pedro Baños: "La situación internacional no puede ser más tensa" </title>
<description/>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:13:12 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883588/pedro-banos-situacion-internacional-tensa.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="43148" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/04/67c7153a4c484.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T18:04:43+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El coronel leonés <a href="https://www.diariodeleon.es/monograficos/filandon/250105/1761634/pedro-banos-hay-traidores-juego-potencias-extranjeras-espana.html">Pedro Baños</a> lo tiene claro: "La situación internacional no puede ser más tensa". Así lo ha dicho a través de sus redes sociales, donde explica que "tras los últimos acontecimientos, algunos líderes europeos parecen interesados en llevar a Europa hace una guerra total y absolutamente destructora".&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883588/pedro-banos-situacion-internacional-tensa.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/04/67c7153a4c484.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883306/casa-centro-leon-saca-luz-tesoros-toda-vida.html</guid>
<title> La casa del centro de León que saca a la luz los tesoros de toda una vida </title>
<description/>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:46:38 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883306/casa-centro-leon-saca-luz-tesoros-toda-vida.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="100106" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/04/67c6ef86c6996.r_d.750-1000-2759.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T15:46:38+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Un lugar que ha sido casa durante casi toda una vida. Un espacio lleno de tesoros que se son mucho más que recuerdos. Objetos que ya son 'raras avis' y que se han convertido en extraordinarios por lo poco común. Calidades de antaño, muebles para románticos de otros tiempos, música de la que escuchaba con aguja y a base de vueltas... Son sólo algunos ejemplos que estarán listos en unos días para dar la bienvenida a todo aquel que quiera darles una nueva oportunidad.&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883306/casa-centro-leon-saca-luz-tesoros-toda-vida.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/04/67c6ef86c6996.r_d.750-1000-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883407/naturgy-genera-castilla-leon-energia-renovable-equivalente-consumo-mitad-hogares-comunidad.html</guid>
<title> Naturgy genera en Castilla y León energía renovable equivalente al consumo de la mitad de los hogares de la Comunidad </title>
<description/>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:18:30 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883407/naturgy-genera-castilla-leon-energia-renovable-equivalente-consumo-mitad-hogares-comunidad.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="171576" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/04/67c6fd0cab718.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T14:19:31+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Naturgy generó 1.561 GWh de energía renovable en 2024 en Castilla y León, comunidad en la que cuenta con 970 MW de potencia instalada eólica, solar e hidráulica. La energía generada equivale al consumo eléctrico anual de más de 450.000 hogares, o lo que es lo mismo, casi la mitad de los hogares de Castilla y León.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883407/naturgy-genera-castilla-leon-energia-renovable-equivalente-consumo-mitad-hogares-comunidad.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/04/67c6fd0cab718.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883304/pp-aprueba-iniciativa-defendida-silvan-senado-forzar-gobierno-reabrir-linea-ferrocarril-ruta-plata.html</guid>
<title> El PP aprueba la iniciativa defendida por Silván en el Senado para forzar al Gobierno a reabrir la línea de ferrocarril Ruta de la Plata </title>
<description>El trazado afectado está entre Plasencia y Astorga</description>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:24:34 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883304/pp-aprueba-iniciativa-defendida-silvan-senado-forzar-gobierno-reabrir-linea-ferrocarril-ruta-plata.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="60689" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/04/67c70a8fa33d7.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T15:13:39+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El PP ha hecho uso de su mayoría absoluta en el Senado para aprobar una iniciativa en la Comisión General de las comunidades autónomas del Senado, en la que urge al Gobierno central a incluir la reapertura de la línea de ferrocarril Plasencia-Astorga en la red básica ampliada de la Red Transeuropea de Transporte.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883304/pp-aprueba-iniciativa-defendida-silvan-senado-forzar-gobierno-reabrir-linea-ferrocarril-ruta-plata.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/04/67c70a8fa33d7.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883163/junta-alaba-incremento-42-politicas-igualdad-centradas-mundo-rural.html</guid>
<title> La Junta alaba el incremento de un 42% en políticas de Igualdad centradas en el mundo rural </title>
<description/>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:13:51 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883163/junta-alaba-incremento-42-politicas-igualdad-centradas-mundo-rural.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="101681" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/04/67c6e06b2cbfb.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T12:13:51+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Álvaro Caballero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Convencida de que “en igualdad se ha hecho mucho pero hay que seguir trabajando, de la mano del Diálogo Social”, y con especial incidencia en “el mundo rural y en sectores que pueden estar especialmente masculinizados, como la agricultura”, Isabel Blanco presidió este martes en León el consejo autonómico de la Mujer. La consejera del área alabó que la Junta ha impulsado estas políticas “a través de las entidades locales, con un incremento de la financiación un 42%”, y recordó que, “de manera transversal, el Plan Estratégico para la Igualdad de Género, ha ejecutado un presupuesto de 168 millones de euros”.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883163/junta-alaba-incremento-42-politicas-igualdad-centradas-mundo-rural.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/04/67c6e06b2cbfb.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883088/leon-resta-51-personas-listas-paro-febrero.html</guid>
<title> León resta 51 personas a sus listas del paro en febrero, que alcanzan los 22.544 desempleados </title>
<description>La comunidad cerró febrero con 16.568 empleos más que en el mismo mes del 2024</description>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:59:19 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883088/leon-resta-51-personas-listas-paro-febrero.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="95702" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/04/67c6bf9cbb6f3.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T17:56:10+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Las listas del desempleo en León alcanzaron las 22.544 personas en febrero, lo que supone 51 menos que en enero y una merma de 0,23%. En el cómputo anual, el descenso es de 740 personas, lo que supone un 3,18% menos.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883088/leon-resta-51-personas-listas-paro-febrero.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/04/67c6bf9cbb6f3.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883058/ruta-plata-agarra-ultima-tabla-salvacion.html</guid>
<title> La Ruta de la Plata se agarra a la última tabla de salvación </title>
<description>El PSOE se aviene a apoyar ahora la recuperación del tramo en una moción del PP</description>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:40:15 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883058/ruta-plata-agarra-ultima-tabla-salvacion.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="212876" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/12/09/67574327c56ed.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T08:40:15+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Luis I. Gutiérrez</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Ruta de la Plata se agarra a la vida con la voluntad de quien se sabe muerto. La última oportunidad para el ferrocarril de Astorga a Plasencia pasa por una gracia administrativa de la Unión Europea, que acaba de abrir una segunda ventana con el fin de colocar estructuras en la red básica ampliada de la red transeuropea de transporte. En la última edición, cerrada el pasado años, la vía que cerró el PSOE en 1985 se quedó fuera dela relación pro decisión de mismo PSOE en un gobierno 40 años más tarde. Contra las reclamaciones de colectivos sociales y económicos que desde hace ocho años piden el retorno de la circulación ferroviaria en este muro del abandono social y económico en el que han convertido el oeste español en las últimas décadas, el Gobierno decidió alargar la agonía de la recuperación con la normativa de la comisión europea que gestiona los transportes. Como muy pronto, hasta 2050, no se iba a tocar un papel sobre esta estructura. Hasta que llegó esta prueba de recuperación, examen a la vez para la voluntad de los políticos de corregir el desprecio que le dedicaron en la última ocasión a poner en orden la obra en la traza ferroviaria; la moción la presenta el PP, en el Senado, con la encomienda para pedirle al Gobierno a que lance la Ruta de la Plata en la red básica ampliada de la red transeuropea, con la opción del plazo abierto en este primer trimestre del año; va más allá, porque se le pide al Gobierno que reabra el servicio como sustento del corredor Atlántico, como alternativa al atasco de Madrid y complemento de las conexiones con Portugal; y deberes para el estudio de viabilidad, con el que el Gobierno entretiene la espera; que no se sustenten sólo con criterios económicos, también por valor social, medioambiental o equilibrio territorial; y unos deberes para el ministerio, con el fin de que se cree un equipo de seguimiento al proyecto de reapertura de la Ruta de la Plata, con procesos de reunión y evaluación trimestrales. El PSOE parece que va a girar con respecto a la postura que dio el año pasado al proceso; y ya ha registrado en el Senado una moción complementaria a la del PP en la que deja claro que va a votar a favor de pedirle al Gobierno que incluya el enlace ferroviario en la red básica ampliada. La solución posible ridiculiza la gravedad del olvido que precede a este movimiento, del que resultará una ocasión para reactivar la Ruta de la Plata, que supone agilizar los procesos, adelantar calendario, acercar el reinicio a un plazo razonable para que las generaciones actuales puedan ver circular de nuevo un tren entre Astorga y Plasencia, contra las consecuencias funestas de aquella decisión del Gobierno de González que borró media península del mapa de un golpe. La plataforma Corredor Oeste ha trabajado sin descanso para volver a este punto de salida.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1883058/ruta-plata-agarra-ultima-tabla-salvacion.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/12/09/67574327c56ed.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882472/moreno-revela-presiones-aparato-candidatura-psoe-leones.html</guid>
<title> El PSOE llega a primarias en guerra abierta entre sanchistas y leonesistas </title>
<description>Moreno y Cendón abren la carrera a la secretaría entre acusaciones de trabas del aparato oficial</description>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:35:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882472/moreno-revela-presiones-aparato-candidatura-psoe-leones.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="100053" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/04/67c69e9962bc4.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T07:35:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Luis Urdiales</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Javier Alfonso Cendón y Diego Moreno ya están en la carrera por la secretaría provincial del PSOE; sin tregua, ni en la presentación de avales. En el socialismo leonés hay un ambiente prebélico camino del congreso, del 30 de marzo. Leonesismo contra sanchismo resume la esencia del enfrentamiento de posiciones enconadas de cara a las primarias del 16 de marzo, que medirán la fuerza de cada facción; la alternativa de Moreno, que se presentó ayer en el registro de avales en la sede socialista con señalamientos al «aparato», por torpedear el proceso y disuadir a los militantes de darle su apoyo; Cendón negó la acusación, rodeado de parte de su guardia pretoriana en la ejecutiva y otros cargos electos. Moreno fue vertical al exponer la intenció de su candidatura: «Estamos dispuestos a abordar el debate de la autonomía, el autogobierno de la provincia de León, que es algo de lo que el partido está alejado; venimos a decir que hasta aquí llegamos, que estos 42 años desde que metieron a León con Castilla no ha sido nada bueno para esta provincia, que entonces era una de las más pujantes y ahora está en el fondo», expresó contra los criterios de las ejecutivas provincial, autonómica y federal, además de los acuerdos marco de sus congresos. Moreno declaró que el suyo es un «movimiento de audacia» «como el de Sánchez en 2017, contra el aparato, nosotros somos la voz de la militancia». De ese aparato, reiteró, llegan «las presiones que han ido más allá del límite que establece la cordialidad a la hora de presionar a los militantes para que no nos dieran su aval»· Y respondió a su historia leonesista en el socialismo frente a la impostura que le achaca la parte contraria: «Cuando era secretario de juventudes socialistas, ya defendía esa propuesta». Diego Moreno presentó 600 avales. De inmediato, Cendón dio la réplica, rodeado de fieles y pesos pesados de su ejecutiva y otros cargos electos del socialismo leonés, basó su propuesta «en culminar un proyecto de futuro para León y cambiar el rumbo de la provincia con iniciativas», resumió tras relatar algunos de los hitos de su gestión al frente del PSOE leonés desde hace 8 años. Tampoco dejó pasar la confrontación con su oponente por el tema de la autonomía de León: «No es lo que diga un candidato; esto lo deciden los militantes; aunque ahora se decide otra cosa, el liderazgo del PSOE en León». Para que no faltaran ingredientes a este despliegue de tropas en el campo de batalla orgánico que ya es el PSOE leonés, el recién elegido secretario de los socialistas en la autonomía, el soriano Carlos Martínez, prefirió ponerse de perfil: «Respeto total y absoluto. No voy a meterme en ese jardín». «Lo que pedimos a otros órganos superiores del partido lo tenemos que hacer con las estructuras provinciales y locales», dijo Martínez. El alcalde de León sí que mostró su opinión sobre la denuncia de Moreno ante las interferencias del aparato provincial. «Sería de una gravedad extrema si se corroborasen presiones a los afiliados para lograr avales a Moreno» y estaría «demostrando una falta de limpieza en el proceso y de principios y ética muy importante». «Qué pensaría el presidente del Gobierno Pedro Sánchez sobre que un miembro de su ejecutiva Federal utilice estas tretas» en un proceso de recogida de avales, una estrategia que, a su juicio, «entristece bastante» y «devalúa a Cendón como candidato a seguir representado a los socialistas». La candidatura de Cendón quiso dar muestras de fortaleza ante los socialistas leoneses: «Hemos presentado avales que reúnen al sesenta por ciento de la militancia», al pie de tres mil afiliados. Más tarde, Moreno explicó que no le habían facilitado ni el censo.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882472/moreno-revela-presiones-aparato-candidatura-psoe-leones.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/04/67c69e9962bc4.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882935/plazo-vence-25-abril-asoma-semana-santa.html</guid>
<title> El plazo vence el 25 de abril, pero se asoma para Semana Santa </title>
<description/>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882935/plazo-vence-25-abril-asoma-semana-santa.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="169150" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c6055e5f29b.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Álvaro Caballero</dc:creator>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c6055e5f29b.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882934/factura-extra-ayuntamiento-ronda-interior-eleva-950-000.html</guid>
<title> La factura extra para el Ayuntamiento por la Ronda Interior se eleva hasta 950.000 € </title>
<description>La constructora recibirá 450.000 € más por el retraso de la administración y el carril provisional</description>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882934/factura-extra-ayuntamiento-ronda-interior-eleva-950-000.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="184510" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c603f731499.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T07:22:41+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Álvaro Caballero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Pintada sobre el papel desde que en 1982 se aprobó el anterior Plan General de Ordenación Urbana (PGOU), <a href="https://www.diariodeleon.es/leon/241112/1679134/paso-ronda-interior.html" target="_blank">la Ronda Interior</a> perteneció durante décadas al cajón de los proyectos postergables. Nunca había recursos suficientes, ni se encontraba la vía de financiación. No había manera. Hasta que en la primavera de 2017 el plan Edusi de la UE abrió el camino para cofinanciar al 50% los gastos de la urbanización del vial gracias a la subvención lograda. El dinero venía de fuera. Aunque, al final, la vulneración de los plazos por el retraso de la tramitación que ha bloqueado las obras, hace que el Ayuntamiento de León tenga que asumir un gasto adicional de 950.000 euros.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882934/factura-extra-ayuntamiento-ronda-interior-eleva-950-000.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c603f731499.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882911/diez-aparicio-merino-arropan-sara-garcia.html</guid>
<title> Diez, Aparicio y Merino arropan a Sara García </title>
<description/>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882911/diez-aparicio-merino-arropan-sara-garcia.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="121469" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c5fc0d3561f.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La investigadora y astronauta leonesa Sara García, presentó ayer en León su recién publicado libro Órbitas: Apuntes de una vida en continua exploración, arropada por los escritores Juan Pedro Aparicio, Luis Mateo Díez y José María Merino. «Algunas personas esperaban un libro de divulgación y esto tiende más a un ensayo, a una autobiografía, algo de ficción también, un poco inspirada por esos filandones de la tierra", indica sobre las primeras reacciones a su libro.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882911/diez-aparicio-merino-arropan-sara-garcia.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c5fc0d3561f.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882910/carriedo-asegura-latem-futuro-ofrece-apoyo-junta.html</guid>
<title> Carriedo asegura que Latem «tiene futuro» y ofrece el apoyo de la Junta </title>
<description/>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882910/carriedo-asegura-latem-futuro-ofrece-apoyo-junta.html</link>
<enclosure type="image/png" length="12345" url="https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-dl-poster.png"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>la empresa Latem Aluminium «tiene futuro" como actividad productiva, a pesar de la etapa de «dificultades» financieras que atraviesa, apuntó ayer el portavoz de la Junta y consejero de Economía y Hacienda, Carlos Fernández Carriedo. «Es una empresa que está en un sector que tiene futuro y, además, con un producto al que, precisamente, le afecta la economía circular porque es infinitamente reciclable y, además, con una tecnología de vanguardia, la más innovadora en el contexto mundial. Por tanto, como actividad productiva, estoy convencido que tiene futuro», señaló.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882910/carriedo-asegura-latem-futuro-ofrece-apoyo-junta.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882909/juez-recusa-denuncia-cc-oo-erte-coated.html</guid>
<title> El juez recusa la denuncia de CC OO por el erte de Coated </title>
<description/>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882909/juez-recusa-denuncia-cc-oo-erte-coated.html</link>
<enclosure type="image/png" length="12345" url="https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-dl-poster.png"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Juzgado de lo Social número 3 de León ha desestimado la denuncia interpuesta por CC OO contra el expediente de regulación temporal de empleo de la planta de Coated Solutions ubicada en el polígono industrial de Villadangos del Páramo, para el que solicitaba su nulidad.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882909/juez-recusa-denuncia-cc-oo-erte-coated.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882908/union-policias-pide-centro-ciberseguridad.html</guid>
<title> La unión de policías pide el centro de ciberseguridad </title>
<description/>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882908/union-policias-pide-centro-ciberseguridad.html</link>
<enclosure type="image/png" length="12345" url="https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-dl-poster.png"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Unión Federal de Policía, a través de su comité provincial, mostró ayer su apoyo a la moción del Ayuntamiento de León en la que se solicita al Gobierno que el futuro Centro de Ciberseguridad de España se ubique en León. El comité destaca que León es actualmente referente en materia de ciberseguridad con la presencia del Incibe desde hace casi dos décadas. El Incibe forma parte de la Estrategia Nacional de Ciberseguridad y de la red paneuropea de Centros de Seguridad en Internet y, como recuerdan, su Equipo de Respuesta ante Emergencias Informáticas, Cert, está operado conjuntamente por el propio Incibe y por el Centro Nacional de Protección de Infraestructuras y Ciberseguridad del Ministerio del Interior. Por este motivo consideran necesario «aprovechar esta sinergia y otras existentes en el sector y se apueste por una localización óptima como León», tras apuntar la presentación de un escrito de apoyo ante Subdelegación.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882908/union-policias-pide-centro-ciberseguridad.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882907/pp-critica-exclusion-diez-concertados.html</guid>
<title> El PP critica la exclusión de Diez a los concertados </title>
<description>Fernández remarca que las líneas de ayuda educativas del Ayuntamiento son sólo para los públicos</description>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882907/pp-critica-exclusion-diez-concertados.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="94965" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/21/65ac6277ba6c4.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T10:32:13+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El PP en el Ayuntamiento de León criticó ayer la discriminación del equipo de gobierno socialista de José Antonio Diez a las familias cuyos hijos asisten a colegios concertados, ya que, según denuncian los populares no están incluidos en las subvenciones del Ayuntamiento de León. Desde el Partido Popular inciden en que han comprobado en las sesiones de la Junta de Gobierno Local celebradas los días 14 y 21 de febrero de este año, en las que el PSOE aprobó las ayudas para colegios y ampas todos ellos de centros de la red pública. Por este motivo, solicitan que el plan estratégico de subvenciones en educación llegue a los más de 21.000 alumnos de colegios con financiación pública del municipio, tanto en la línea de ayudas a las asociaciones de padres como a las subvenciones para la compra de material escolar.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882907/pp-critica-exclusion-diez-concertados.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/21/65ac6277ba6c4.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882905/traslado-scayle-sera-finales-ano-parara-investigaciones.html</guid>
<title> El traslado de Scayle será a finales de año y no parará las investigaciones </title>
<description>El consejero José Luis Sanz Merino destaca el valor del centro para el «hub tecnológico de León»</description>
<pubDate>Tue, 04 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882905/traslado-scayle-sera-finales-ano-parara-investigaciones.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="106503" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c5faf9b578d.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-04T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Abigail Calvo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El consejero de Mivilidad y Transformación Digital de la Junta, José Luis Sanz Merino, vistó ayer la evolución de las obras de la futura sede de Scayle, unas nuevas instalaciones que surgen ante la creciente demanda de actividades vinculadas al centro de supercomputación. «Una apuesta importante de la Junta y la fundación, que coloca a Scayle en el contexto nacional e internacional de la investigación y que completa el carácter de hub tecnológico de León", resaltó Sanz Merino, quien estuvo acompañado en la visita a las obras por la directora de Scayle, Hilde Pérez, y la rectora de la Universidad de León, Nuria González.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250304/1882905/traslado-scayle-sera-finales-ano-parara-investigaciones.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c5faf9b578d.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882862/socio-leones-aldama-desmarca-compra-chalet-abalos-dice-le-desahuciaron-pagaba.html</guid>
<title> El socio leonés de Aldama se desmarcó de la compra del chalet que usó Ábalos y dice que le desahuciaron porque "no pagaba" </title>
<description>Aseguró que fueron Carmen y Leonor Pano quienes compraron el inmueble y se lo alquilaron al exministro</description>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:58:10 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882862/socio-leones-aldama-desmarca-compra-chalet-abalos-dice-le-desahuciaron-pagaba.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="123317" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c5ea3b5c66d.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T18:58:10+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Claudio Rivas, el empresario y socio del presunto conseguidor del 'caso Koldo', Víctor de Aldama, se desmarcó en su declaración en el Tribunal Supremo de la compra del chalet gaditano de La Alcaidesa que se alquiló para las vacaciones familiares del exministro José Luis Ábalos, asegurando que la propietaria desahucio al exdirigente socialista porque "no pagaba" la cuota.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882862/socio-leones-aldama-desmarca-compra-chalet-abalos-dice-le-desahuciaron-pagaba.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c5ea3b5c66d.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
</channel>
</rss>