<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
<channel>
<title>León</title>
<description>Noticias de León. Toda actualidad de León, última hora, fiestas de San Juan y San Pedro, Semana Santa, deportes, el tiempo en León, sucesos, fotos, ocio…</description>
<image>
<url>https://www.diariodeleon.es/</url>
<title>León</title>
<link> https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-diario-de-leon.png </link>
<description>Noticias de León. Toda actualidad de León, última hora, fiestas de San Juan y San Pedro, Semana Santa, deportes, el tiempo en León, sucesos, fotos, ocio…</description>
</image>
<link>https://www.diariodeleon.es/</link>
<atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.diariodeleon.es/rss/leon.xml"/>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882862/socio-leones-aldama-desmarca-compra-chalet-abalos-dice-le-desahuciaron-pagaba.html</guid>
<title> El socio leonés de Aldama se desmarcó de la compra del chalet que usó Ábalos y dice que le desahuciaron porque "no pagaba" </title>
<description>Aseguró que fueron Carmen y Leonor Pano quienes compraron el inmueble y se lo alquilaron al exministro</description>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:58:10 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882862/socio-leones-aldama-desmarca-compra-chalet-abalos-dice-le-desahuciaron-pagaba.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="123317" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c5ea3b5c66d.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T18:58:10+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Claudio Rivas, el empresario y socio del presunto conseguidor del 'caso Koldo', Víctor de Aldama, se desmarcó en su declaración en el Tribunal Supremo de la compra del chalet gaditano de La Alcaidesa que se alquiló para las vacaciones familiares del exministro José Luis Ábalos, asegurando que la propietaria desahucio al exdirigente socialista porque "no pagaba" la cuota.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882862/socio-leones-aldama-desmarca-compra-chalet-abalos-dice-le-desahuciaron-pagaba.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c5ea3b5c66d.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882833/8m-leon-guia-horarios-recorrido-manifestaciones-actos-dia-mujer.html</guid>
<title> 8-M en León: guía con horarios y recorrido de las manifestaciones y actos por el Día de la Mujer </title>
<description>El Palacio del Conde Luna acoge los primeros actos de la jornada con Néstor López como invitado</description>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 18:22:39 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882833/8m-leon-guia-horarios-recorrido-manifestaciones-actos-dia-mujer.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="101253" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/03/67c5e484476cc.r_d.1500-1000-0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T18:26:42+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>ICAL</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El acto central del 8M en León tendrá lugar a las 10 de la mañana en el Palacio del Conde Luna, con la lectura conjunta del manifiesto con los representantes de la Diputación, la Subdelegación del Gobierno, la Delegación Territorial de la Junta, la Universidad y el Ayuntamiento, como anfitrión, y contará con una conferencia a cargo del director y productor de cine leonés, Néstor López, ganador de tres premios Goya, cuyos trabajos reivindican el papel de la mujer desde diferentes prismas.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882833/8m-leon-guia-horarios-recorrido-manifestaciones-actos-dia-mujer.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/03/67c5e484476cc.r_d.1500-1000-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882815/camion-empotrado-puente-san-marcos-leon.html</guid>
<title> Un camión se empotra contra el puente de San Marcos en León </title>
<description/>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 17:53:36 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882815/camion-empotrado-puente-san-marcos-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="156921" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c5db4e8c3a2.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T18:11:03+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Otro camión se ha empotrado esta mañana contra uno de los arcos del puente medieval de San Marcos, el único que no salva el río, en el Paseo de Salamanca de la capital.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882815/camion-empotrado-puente-san-marcos-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c5db4e8c3a2.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882470/union-federal-policia-pide-centro-ciberseguridad-espana-leon.html</guid>
<title> La Unión Federal de Policía pide el Centro de Ciberseguridad de España para León </title>
<description>Subrayan que se crearía con la sinergia del Incibe</description>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 17:26:32 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882470/union-federal-policia-pide-centro-ciberseguridad-espana-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="90342" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c5d81bb7957.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T17:26:32+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Comité Provincial de León de la Unión Federal de Policía (UFP) mostró hoy el apoyo de la organización a la moción del Ayuntamiento de León que solicita al Gobierno la instalación en la ciudad del futuro Centro de Ciberseguridad de España que, en virtud del acuerdo del Consejo de Ministros, desarrolla la Ley de Coordinación y Gobernanza de la Ciberseguridad.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882470/union-federal-policia-pide-centro-ciberseguridad-espana-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c5d81bb7957.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882766/huelga-7-dias-renfe-adif-calendario-paros-parciales-razones-todos-sindicatos.html</guid>
<title> Huelga de 7 días en Renfe y Adif: calendario, paros parciales y razones de todos los sindicatos </title>
<description>Los incumplimientos de los acuerdos suscritos por Transportes que desconvocaron la huelga anterior son las mismas reivindicaciones</description>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 16:47:59 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882766/huelga-7-dias-renfe-adif-calendario-paros-parciales-razones-todos-sindicatos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="145880" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/03/07/65e9e6bd29830.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T16:47:59+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Los comités generales de empresa del Grupo Renfe y Adif, en representación de&nbsp;todos los colectivos profesionales, han decidido por unanimidad convocar siete días de&nbsp;huelga. Estas movilizaciones responden al rechazo de toda la plantilla ante el&nbsp;incumplimiento, por parte del Ministro de Transportes de los acuerdos firmados sobre&nbsp;Rodalies y Renfe Mercancías, según informan en un comunicado.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882766/huelga-7-dias-renfe-adif-calendario-paros-parciales-razones-todos-sindicatos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/03/07/65e9e6bd29830.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882674/leones-fernando-rodriguez-santocildes-nuevo-presidente-abogacia-castilla-leon.html</guid>
<title> El leonés Fernando Rodríguez Santocildes, nuevo presidente de la Abogacía de Castilla y León </title>
<description>Entre sus retos, señala la necesidad de dar voz al medio rural y defender el turno de oficio</description>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 16:24:58 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882674/leones-fernando-rodriguez-santocildes-nuevo-presidente-abogacia-castilla-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="57954" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c59c5246e48.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T16:24:58+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El letrado leonés Fernando Rodríguez Santocildes ha sido elegido nuevo presidente del Consejo de la Abogacía de Castilla y León (Cacyl) para los próximos cuatro años. El decano del Colegio de la Abogacía de León relevará así a Julio Sanz Orejudo al frente de la institución que agrupa a los letrados de la Comunidad, con una hoja de ruta marcada por la defensa del turno de oficio y de la abogacía del medio rural.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882674/leones-fernando-rodriguez-santocildes-nuevo-presidente-abogacia-castilla-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c59c5246e48.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882683/policia-nacional-desmantela-edificio-dedicado-trafico-drogas-leon-detiene-tres-personas.html</guid>
<title> La Policía Nacional desmantela un edificio dedicado al tráfico de drogas en León y detiene a tres personas </title>
<description>El edificio, ocupado ilegalmente, funcionaba como narcosala y punto de venta de sustancias estupefacientes</description>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 15:17:39 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882683/policia-nacional-desmantela-edificio-dedicado-trafico-drogas-leon-detiene-tres-personas.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="108477" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c1b6dfed25c.r_d.1809-825-0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T15:17:39+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Agentes de la Policía Nacional de la Comisaría Provincial de León han detenido a dos varones y una mujer por tráfico de drogas tras <a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880493/operacion-policial-narcopiso-barrio-leon.html" title="Operación policial contra un 'narcopiso' en este barrio de León">desmantelar un inmueble</a> entero dedicado a la venta y consumo de sustancias estupefacientes.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882683/policia-nacional-desmantela-edificio-dedicado-trafico-drogas-leon-detiene-tres-personas.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c1b6dfed25c.r_d.1809-825-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882536/pp-critica-dudas-ofrece-ayuntamiento-reparar-ordono.html</guid>
<title> El PP critica las dudas que ofrece el Ayuntamiento para reparar Ordoño </title>
<description>Los populares se extrañan de que no se haya ejecutado la garantía de la obra de peatonalización</description>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:14:17 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882536/pp-critica-dudas-ofrece-ayuntamiento-reparar-ordono.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="85448" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c59cf76eb6f.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T13:14:17+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El portavoz del equipo de gobierno, Vicente Canuria, respondió en el Pleno a la pregunta del Partido Popular sobre si el Ayuntamiento iba a pedir la ejecución de la garantía por los desperfectos en la obra de peatonalización de Ordoño II. «Hoy por hoy la empresa que ha ejecutado la obra no ha solicitado formalmente la devolución de la garantía ya que esta vence el 18 de marzo. Los servicios técnicos están ya analizando los desperfectos existentes en la vía y será a partir de esa fecha cuando se adopten las decisiones oportunas», dijo textualmente. Es decir, el Ayuntamiento no ha decidido si considera necesario que los desperfectos de la obra se arreglen, cuando estos se advertían prácticamente desde el primer día. El 18 de marzo finaliza el plazo de cuatro años de garantía del proyecto estrella de José Antonio Diez, la peatonalización de la principal arteria de la ciudad, que finalmente tuvo un coste de 454.095,17 euros para los leoneses, con un resultado lamentable. La historia comenzó el 5 de mayo de 2020, con los leoneses encerrados en sus domicilios, cuando el Partido Popular denunciaba la intención de Diez de gastar alrededor de medio millón de euros para pintar Ordoño II en el peor momento sanitario, social y económico de las últimas décadas. Rápidamente el primer edil de la Corporación presentaba su proyecto –documento base, lo llamaron— para «un Ordoño de vanguardia» y ganar esta vía para el peatón. Además, a pesar de las denuncias populares, quedaba en segundo plano que el proyecto había sido copiado, «al estilo Oxford Street», olvidando que el proyecto de la vía más comercial del Reino Unido fue descartado definitivamente en 2018 por el entonces alcalde londinense, Sadiq Khan, tras ser sometido a consulta vecinal y recibir una fuerte oposición. Diez copió el proyecto de Khan pero no su visión de la participación ciudadana. Un año después del acta de recepción de la obra (sellado el 14 de marzo de 2021) se cumplían los peores augurios del Grupo Municipal del Partido Popular ya que el firme ya mostraba las primeras grietas. El proyecto más significativo del alcalde socialista, José Antonio Diez, hacía aguas después de una inversión millonaria anunciada en pleno confinamiento.Como en innumerables ocasiones ha denunciado el Partido Popular, Ordoño II se ha convertido en una chapuza millonaria, descolorida, llena de manchas y grietas por lo que David Fernández ha reiterado que el dinero de los leoneses no se puede destinar a cumplir las ínfulas personales de nadie. El portavoz recordaba hoy de nuevo que el alcalde gastó medio millón de euros para tener una calle peatonal pero de dudoso gusto estético y en un estado lamentable. «Un capricho de Diez en plena pandemia, cuyo resultado ha sido que la principal calle de León presente un aspecto impropio de una ciudad moderna del siglo XXI y que palidece al lado de las calles más importantes de otras ciudades», señalaba David Fernández.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882536/pp-critica-dudas-ofrece-ayuntamiento-reparar-ordono.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c59cf76eb6f.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882533/santocildes-busca-hoy-presidir-abogacia-cyl.html</guid>
<title> Santocildes busca hoy presidir la abogacía de CyL </title>
<description/>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 13:11:04 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882533/santocildes-busca-hoy-presidir-abogacia-cyl.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="57954" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c59c5246e48.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T13:11:04+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Miguel Ángel Zamora</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El decano del Colegio de la Abogacía de León, Fernando Rodríguez Santocildes, apunta a convertirse hoy en el nuevo presidente del Consejo de la Abogacía de Castilla y León, tras las elecciones que se celebrarán hoy, y que supondrán el relevo para Julio Sánz, anterior responsable de la presidencia. De no mediar una gran sorpresa, el leonés contaría con el respaldo mayoritario de los decanos de la comunidad. No en vano, actualmente ocupaba la vicepresidencia del consejo y le avala su condición de presidente de la Subcomisión de Violencia de Género del Consejo General de la Abogacía Española.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882533/santocildes-busca-hoy-presidir-abogacia-cyl.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c59c5246e48.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882472/moreno-revela-presiones-aparato-candidatura-psoe-leones.html</guid>
<title> Moreno revela presiones del aparato contra su candidatura al PSOE leonés: "No me han dado el censo" </title>
<description>"Esto es un paso de audacia", describe el rival de Cendón al defender la postura de la autonomía para León entre los socialistas</description>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 12:00:11 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882472/moreno-revela-presiones-aparato-candidatura-psoe-leones.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="99326" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c58ba870b9d.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T20:06:01+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>"Esto es un paso de audacia", resumió Diego Moreno al llegar a la sede del PSOE de León a presentar los avales que respaldan su candidatura a dirigir el partido desde el próximo 30 de marzo, con votación de primarias el día 16 de este mes. "Tramos más de 600, que el tope máximo que se puede presentar, y eso a pesar de las presiones a varios compañeros para que nos avalaran, y el juego sucio de tratar algunos", se refirió el procurador, que vuelve a la carrera de la pugna orgánica frente a Cendón , como ya hizo en 2017, cuando perdió por 71 votos.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882472/moreno-revela-presiones-aparato-candidatura-psoe-leones.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c58ba870b9d.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882465/aemet-avisa-lluvia-llega-leon-quedarse-dias.html</guid>
<title> La Aemet avisa: la lluvia llega a León para quedarse (al menos por unos días) </title>
<description>La situación invernal que afecta a España por el paso de frentes y la entrada de aire frío continuará dejando una situación de mucha inestabilidad</description>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:57:59 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882465/aemet-avisa-lluvia-llega-leon-quedarse-dias.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="224742" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c588da9e3c2.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T11:57:59+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La nieva apenas dejó unos copos en León este domingo. No ocurre lo mismo con la lluvia, que parece que ha llegado para quedarse por unos días. Al menos así lo señalan las previsiones meteorológicas, según las cuales, el agua será la protagonista de la semana.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882465/aemet-avisa-lluvia-llega-leon-quedarse-dias.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c588da9e3c2.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882478/nueva-sede-scayle-completara-hub-tecnologico-leon.html</guid>
<title> La nueva sede de Scayle completará el hub tecnológico de León </title>
<description>El consejero de Movilidad y Transformación Digital visita las obras que estarán terminadas a finales de este año</description>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:52:45 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882478/nueva-sede-scayle-completara-hub-tecnologico-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="146056" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c589e9b6712.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T11:52:45+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Abigail Calvo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El consejero de Mivilidad y Transformación Digital de la Junta, José Luis Sanz Merino, vista las obras de la futura sede de Scayle, unas nuevas instalaciones que surgen ante la creciente demanda de actividades vinculadas al centro de supercomputación. "Una apuesta importante de la Junta y la fundación, que coloca a Scayle en el contexto nacional e internacional de la investigación. Completa el carácter de hub tecnológico de León", resalta Sanz Merino, quien estuvo acompañado en la visita a las obras por la directora de Scayle, Hilde Pérez, y la rectora de la Universidad de León, Nuria González.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882478/nueva-sede-scayle-completara-hub-tecnologico-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c589e9b6712.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882447/desestimada-solicitud-ccoo-anular-erte-coated-solutions.html</guid>
<title> Desestimada la solicitud de CCOO de anular el ERTE de Coated Solutions </title>
<description>El sindicato demandó a la empresa ubicada en Villadangos del Páramo (León) y a UGT FICA</description>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:18:11 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882447/desestimada-solicitud-ccoo-anular-erte-coated-solutions.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="104539" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/20/673e27c0d7a97.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T11:18:11+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>ICAL</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Juzgado de lo Social número 3 de León ha desestimado la denuncia interpuesta por CCOO contra el ERTE (expediente de regulación temporal de empleo) de la planta de Coated Solutions ubicada en el polígono industrial de Villadangos del Páramo, para el que solicitaba su nulidad.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882447/desestimada-solicitud-ccoo-anular-erte-coated-solutions.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/20/673e27c0d7a97.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882419/cendon-presenta-avales-candidatura-revalidar-secretaria-provincial-psoe-leon-respaldo-60-militancia.html</guid>
<title> Cendón presenta su candidatura con los avales del 60% de la militancia </title>
<description>“Este respaldo es la reafirmación de un modelo de partido fuerte, unido y con un rumbo claro”, afirma</description>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 10:52:15 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882419/cendon-presenta-avales-candidatura-revalidar-secretaria-provincial-psoe-leon-respaldo-60-militancia.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="160599" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c57f5814cdb.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T20:06:53+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Javier Alfonso Cendón formalizó hoy la presentación de su candidatura para revalidar la Secretaría General del PSOE de León, con el respaldo “de más del 60 por ciento de la militancia socialista”. Este apoyo “masivo”, señalan desde la candidatura, “refleja la confianza en un proyecto sólido, con raíces en el ideario socialista, que ha sabido marcar el camino del futuro de León, fortaleciendo la identidad del partido y su conexión con la sociedad leonesa”. Un proyecto, añaden, “que mira hacia adelante con determinación, con la ambición de seguir transformando la provincia y consolidando su peso político”.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882419/cendon-presenta-avales-candidatura-revalidar-secretaria-provincial-psoe-leon-respaldo-60-militancia.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c57f5814cdb.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882405/acceso-poligono-leon-cae-trozos.html</guid>
<title> El acceso al polígono de León se cae a trozos </title>
<description/>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 10:06:10 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882405/acceso-poligono-leon-cae-trozos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="171045" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c570db67147.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T10:06:10+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La N-630 fue elemental desde que se mimetizó con el desarrollo central de la provincia, mientras daba salida al norte por un corredor que suplicó hasta hace 20 años por una autovía y encajó el despliegue que durante décadas sujetó el único enclave industrial cercano a la ciudad. Hoy, es una sombra en mitad de las dos orillas del polígono al que sustenta como ejemplo de cómo no se deben presentar nunca los accesos de referencia; hay una secuencia de baches interminables entre ese trecho que arrastra la salida sur de la ciudad en medio de un enclave llamado a crear empleo y actividad, para ofrecer contrapeso a la evidencia general de que León vive de otros sectores. La vía directa para acceder a esa excepción se cae a trozos, apurado entre baches sobre los que ya está a punto de advertir la aplicación que posiciona y orienta al conductor.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882405/acceso-poligono-leon-cae-trozos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c570db67147.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882392/desfile-antruejos-leon-son-restricciones-trafico.html</guid>
<title> Desfile de Antruejos en León. Estas son las restricciones de tráfico </title>
<description/>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 09:48:59 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882392/desfile-antruejos-leon-son-restricciones-trafico.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="133168" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c56cf3d2e91.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T09:48:59+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Con motivo del desfile de Antruejos que se celebrará este martes 4 de marzo por la tarde en León, la Policía Local del Ayuntamiento de León avisa de restricciones de tráfico durante su recorrido. El inicio está programado para las 19:00 horas, pero los cortes de tráfico comenzarán a partir de las 18:30 horas para garantizar la seguridad de los viandantes y la regulación del tráfico.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882392/desfile-antruejos-leon-son-restricciones-trafico.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c56cf3d2e91.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882337/gobierno-contempla-escenario-obra-leon-monforte.html</guid>
<title> El Gobierno contempla un escenario de obra para la León-Monforte </title>
<description>Adif prepara inversiones este año para cumplir los planes europeos de la red básica​​Editorial | Reforma ferroviaria de calado a la vista</description>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 07:37:21 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882337/gobierno-contempla-escenario-obra-leon-monforte.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="146678" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c54e0cc7f61.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T07:43:17+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Luis Urdiales</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Adif pone el ventilador para dar conocer los planes de reforma de la estructura ferroviaria León-Monforte, una traza que es esencial para hacer creíble cualquier discurso de apuesta por el ramal noroeste del Corredor Atlántico; en esa exposición sin filtro, los planes del Gobierno vienen a desmentir a los dirigentes socialistas que en otoño se empeñaron en desmentir los planes para reformar el tramo de vía entre León y Ponferrada sin atender a una alternativa al actual trazado entre Astorga y La Granja, es decir, romper una variante que desclasifique el reto el lazo del Manzanal. Las cuentas de Adif ha tardado cuatro meses en desmontar aquella presión política que se aplicó con el fin de hacer creer que habría una vía nueva para mejorar la conexión entre León y Galicia, alborotada luego de años de abandono y estructuras propias del primer despliegue del ferrocarril. Adif prevé licitar obra en este paréntesis ferroviario anclado en el tiempo, y hacer posible que la intervención esté en marcha en algunos casos antes de que acabe este año; en ningún caso, la demora se debería alargar más allá de los primeros meses de 2026, porque se pierde el tren inversor del horizonte 2030, que marca un antes y un después en las fuentes financieras de las que mamará la reforma; se llaman arcas europeas. A Adif le aprieta el calendario; según publicó La Voz de Galicia, el Gobierno tendría ya preparado el primer paquete de licitaciones y contratos con el fin de llegar a tiempo al trance del año 2030, tal y como expone el reglamento de estos corredores transeuropeos , que regulan las actuaciones sobre la red básica. Se observan en esa planificación reforma y ajustes de elementos, renovación de la traza actual, para dar sopor te a la implantación del sistema de control ferroviario del ERTMS; y estructuras para dar aire al relato de la transformación logística, que desde hace casi ya una década se repite de forma machacona como un resorte para hacer creíble que hay futuro en la línea León-Monforte y que este enlace no está herido de muerte tal y como figura en todos los parámetros de actividad. La carga presupuestaria destaca en zonas de Orense y Lugo; aunque se contabilizan 83 millones en el tramo entre La Granja y San Miguel de Dueñas; y otros 40 para llevar esa renovación desde esta localidad berciana hasta el mismo límite de Monforte; y 25 millones para armar apartaderos de 750 metros. Y 34 millones para comunicaciones entre León y La Granja; y 35 millones para llegar con ese plan de estructura tecnológica desde La Granja a Covas; este repertorio que ofreció en una edición reciente La Voz de Galicia sobre los planes de inversión de Adif en este área no contempla ningún manejo en referencia al tramo del Manzanal, por ninguna de sus vertientes, ni actuaciones para rectificar esa estructura ferroviaria asentada dos siglos atrás y que algunos estratos políticos defienden como capacitada para darle competitividad al tren, al ferrocarril del noroeste español por la misma senda que ocupó desde el primer capítulo ferroviario. El plan refuerza la disculpa del estudio de viabilidad para justificar que se aplace la decisión sobre la variante del Manzanal; nueva vía, en vez de una sucesión de túneles y despliegue en lazo que retrasan la proyección de este trecho del ferrocarril dos siglos atrás; el Gobierno, por boca de su comisionado para el corredor Atlántico, difunde en Galicia la idea de que actuar sobre el Manzanal supone quemar el plazo del año 2030; que la actuación se pospondrá hasta que se reforme de forma integral la línea de León a Monforte; como alternativa, se ofrece la doble tracción con una locomotora extra. En base a este esquema, antes de que acabe el año estaría dispuesto todo el engranaje para empezar a actuar entre La Granja y Monforte; y los 89 kilómetros de León a La Granja, Manzanal incluido, en situación de pendiente. El cierre de la vía está cada vez más cerca.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882337/gobierno-contempla-escenario-obra-leon-monforte.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/03/67c54e0cc7f61.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882183/sanidad-invertira-3-3-m-implantar-ia-apoyo-diagnostico.html</guid>
<title> Sanidad invertirá 3,3 M€ para implantar la IA en el apoyo al diagnóstico </title>
<description/>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882183/sanidad-invertira-3-3-m-implantar-ia-apoyo-diagnostico.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="103034" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c440985451b.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Consejería de Sanidad prevé invertir más de 3,3 millones de euros en el primer semestre de este año para incorporar la inteligencia artificial a la lectura de mamografías y radiografías torácicas. Con este paso permitirá a los profesionales de Sacyl afinar en la precisión diagnóstica y terapéutica y mejorar los resultados en salud, así como agilizar las lecturas por medio de algoritmos certificados, con marcado de la Comunidad Europea.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882183/sanidad-invertira-3-3-m-implantar-ia-apoyo-diagnostico.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c440985451b.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882182/hospital-leon-premia-jovenes-investigadores.html</guid>
<title> El Hospital de León premia a sus jóvenes investigadores </title>
<description/>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882182/hospital-leon-premia-jovenes-investigadores.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="115331" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c4abee49426.r_d.1043-641-3449.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Hospital de León entregó sus Premios de investigación CAULE 2024, organizados por la Comisión de Investigación, a sus residentes y jóvenes profesionales. El gerente del Hospital, Alfonso Rodríguez-Hevia, destacó que los premios presentan en esta edición importantes novedades, la principal que se desdoblan en dos categorías, la de residentes, y una nueva, la de jóvenes investigadores. «Quiero dar la enhorabuena a la organización pues se hacía necesario un espacio para promover y premiar la investigación de los jóvenes profesionales que, una vez superada su etapa de residencia, comienzan su andadura», señaló, tras ensalzar que se presentaron 17 trabajos, «no solo desde la división médica, sino también desde la división de enfermería, que está haciendo un gran esfuerzo para promover la investigación».</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882182/hospital-leon-premia-jovenes-investigadores.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c4abee49426.r_d.1043-641-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882181/diesel-supone-80-consumo-combustible.html</guid>
<title> El diésel supone más del 80% del consumo de combustible </title>
<description>La demanda de energía procedente de fósiles volvió a crecer pese a los ataques del Gobierno</description>
<pubDate>Mon, 03 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882181/diesel-supone-80-consumo-combustible.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="145365" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4abeccbdad.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-03T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El consumo de carburantes para el transporte creció en la provincia de León un 5% el año pasado, con un incremento notable en la gasolina 95 del 8,3%, hasta llegar a las 63.855 toneladas. Sin embargo, es el diésel el que sigue tirando del consumo y alcanza cifras cercanas a las 302.195 toneladas, tras un incremento del 4,3%. Así, el diésel representa más del 81,8% del combustible que se emplea en León para el transporte con un consumo total de 369.168 toneladas, lo que implica un crecimiento medio del 5% respecto a 2023. A nivel autonómico, el consumo creció un exiguo 0,9% en 2024, impulsado por la gasolina.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250303/1882181/diesel-supone-80-consumo-combustible.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4abeccbdad.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
</channel>
</rss>