<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
<channel>
<title>León</title>
<description>Noticias de León. Toda actualidad de León, última hora, fiestas de San Juan y San Pedro, Semana Santa, deportes, el tiempo en León, sucesos, fotos, ocio…</description>
<image>
<url>https://www.diariodeleon.es/</url>
<title>León</title>
<link> https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-diario-de-leon.png </link>
<description>Noticias de León. Toda actualidad de León, última hora, fiestas de San Juan y San Pedro, Semana Santa, deportes, el tiempo en León, sucesos, fotos, ocio…</description>
</image>
<link>https://www.diariodeleon.es/</link>
<atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.diariodeleon.es/rss/leon.xml"/>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881852/negociacion-estatuto-docente-arrancara-competencias-salarios.html</guid>
<title> La negociación del estatuto del docente arrancará con las competencias y salarios </title>
<description/>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 20:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881852/negociacion-estatuto-docente-arrancara-competencias-salarios.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="121682" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/21/67b8d4d17a54a.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T20:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Abigail Calvo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Las competencias profesionales de los docentes así como su formación inicial y sus condiciones laborales serán los primeros temas a negociar entre los sindicatos públicos y el Ministerio de Educación de cara al nuevo Estatuto del profesorado. La Mesa de Negociación del Personal Docente no Universitario se ha reunido por segunda vez este jueves para aprobar la creación de 4 grupos de trabajo que negociarán el nuevo Estatuto del Docente pendiente desde 2007 y en los que no estarán presentes de forma habitual representantes de las comunidades autónomas. Estos grupos de trabajo son: el Marco de Competencias Profesionales Docentes y Formación inicial del profesorado (documento marco; grados y másteres en educación); Sistemas selectivos e ingreso en la función docente (modelos de ingreso, tutorización de prácticas e iniciación a la docencia, temarios); Formación permanente del profesorado, sistemas y procedimientos para su desarrollo profesional docente y Condiciones del desempeño docente (jornada, ratios, apoyos para necesidades específicas, desburocratización). La próxima semana se establecerá un calendario de reuniones aunque fuentes sindicales han señalado a Efe que los primeros grupos de trabajo empezarán en marzo y abordarán el documento de 154 páginas que el Ministerio de Educación ha elaborado para señalar lo que debe saber y hacer un docente. Las negociaciones de cara al Estatuto empiezan por este primer grupo porque el Ministerio considera que el marco de competencias «debe definir algunas cuestiones para poder a funcionar otros grupos de trabajo, que tratan el ingreso o la formación permanente». Sin embargo, las condiciones de trabajo, los horarios, las ratios en las aulas, el apoyo específico al docente y la salud laboral también empezarán a reunirse de forma paralela, según exponen los colectivos afectados.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881852/negociacion-estatuto-docente-arrancara-competencias-salarios.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/21/67b8d4d17a54a.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881827/san-claudio-celebra-20-anos-carnaval-leon-dos-carrozas-ambientadas-mago-oz.html</guid>
<title> San Claudio celebra sus 20 años de Carnaval en León con dos carrozas ambientadas en el Mago de Oz </title>
<description>La colorida participación de familias de este colegio público moviliza este año a casi 200 personas</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 19:36:41 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881827/san-claudio-celebra-20-anos-carnaval-leon-dos-carrozas-ambientadas-mago-oz.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="201082" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c3535c37937.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T19:36:41+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Con motivo de su vigésimo aniversario participando en el carnaval leonés, la Asociación de Madres y Padres del Colegio Público San Claudio quiso redoblar su apuesta durante el desfile que este sábado inundó de color las calles de la capital leonesa. Con dos carrozas, elaboradas al completo por las familias del colegio, y la comparsa más multitudinaria de todo el desfile hicieron bailar y soñar al público asistente rememorando su infancia gracias a su particular representación del Mago de Oz.&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881827/san-claudio-celebra-20-anos-carnaval-leon-dos-carrozas-ambientadas-mago-oz.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c3535c37937.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881809/estos-son-disfraces-originales-carnaval-leon.html</guid>
<title> Estos son los disfraces más originales del Carnaval de León </title>
<description>No faltó el calor de los leoneses, que valoraron el trabajo de las comparsas, que dedican meses a diseñar y confeccionar los trajes</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 19:10:09 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881809/estos-son-disfraces-originales-carnaval-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="238009" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c34cfb8765a.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T21:19:26+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Carnaval cambia la cara de León, aunque llegue a su cita puntual con el frío, que hacía días que no atardecía y regresó con marzoi; como el Carnaval, que en esta latitud del año dejó estampas que son imposibles cuando los carnavales de León son febrero, de la brasa en el brasero; tampoco estaba de sobra. No faltó el calor de los leoneses, que valoraron el trabajo de las comparsas, que dedican meses a diseñar y confeccionar los trajes. Disfraces entre los que, como es habitual, se ha colado la actualidad del día a día, de la política y del deporte, aprovechando para hacer crítica social de los problemas más variopintos y para mofarse de esos personajes que protagonizan las noticias de la televisión y copan las opiniones en las redes sociales.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881809/estos-son-disfraces-originales-carnaval-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c34cfb8765a.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881766/procesion-hermandad-santiponce-sevilla-leon.html</guid>
<title> Devoción romera en León </title>
<description>La Hermandad de Santiponce (Sevilla) visita la ciudad para venerar los restos de San Isidoro</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 17:38:56 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881766/procesion-hermandad-santiponce-sevilla-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="128698" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c337ee42da5.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T17:38:56+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>ICAL</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>León recibe estos días a un grupo de miembros de la Hermandad de Romeros de San Isidoro del Campo, del municipio de Santiponce, ubicado en el área metropolitana de la capital andaluza. Su presencia en la ciudad responde a la peregrinación organizada con motivo del Año Santo Isidoriano declarado por el Arzobispado de Sevilla, con el propósito de venerar las reliquias que alberga la Real Colegiata de la capital leonesa.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881766/procesion-hermandad-santiponce-sevilla-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c337ee42da5.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881683/tellado-sobre-sentimiento-leonesista-abandono-gobierno-sanchez-leon-real-normal-surjan-movimientos.html</guid>
<title> Tellado sobre el sentimiento leonesista: “El abandono del Gobierno de Sánchez a León es real y es normal que surjan movimientos” </title>
<description>El portavoz del PP en el Congreso de los Diputados cree que su portavoz en la capital sería “mucho más útil que el actual alcalde”</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 13:55:50 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881683/tellado-sobre-sentimiento-leonesista-abandono-gobierno-sanchez-leon-real-normal-surjan-movimientos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="185632" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/01/67c30714dec03.r_d.1500-1000-0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T14:09:46+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El portavoz del PP en el Congreso de los Diputados, Miguel Tellado, aseguró hoy que desde su partido se ve “con una comprensión absoluta” el sentimiento o la ‘cuestión’ leonesista porque León es una provincia “abandonada” por el Gobierno de España, que pierde población y puestos de trabajo y donde a su juicio no se ha invertido a lo largo de los últimos años de forma necesaria para garantizar unas buenas comunicaciones e infraestructuras, sin que exista una apuesta “decidida” por el tejido productivo de esta provincia.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881683/tellado-sobre-sentimiento-leonesista-abandono-gobierno-sanchez-leon-real-normal-surjan-movimientos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/01/67c30714dec03.r_d.1500-1000-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881657/pp-denuncia-dejacion-diputacion-leon-aprovechar-fondos-europeos.html</guid>
<title> El PP denuncia la "dejación" de Diputación de León por no aprovechar los fondos europeos </title>
<description/>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:31:16 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881657/pp-denuncia-dejacion-diputacion-leon-aprovechar-fondos-europeos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="123351" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/18/67b4d6e20c094.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T12:31:16+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Partido Popular ha denunciado este sábado la "dejación" del equipo de Gobierno de la Diputación de León (PSOE) que "no está aprovechando los fondos europeos" para impulsar proyectos e iniciativas que redunden en el desarrollo del medio rural de la provincia, ha informado el PP en un comunicado.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881657/pp-denuncia-dejacion-diputacion-leon-aprovechar-fondos-europeos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/18/67b4d6e20c094.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881656/upl-pide-instalacion-marquesinas-paradas-bus-leon.html</guid>
<title> UPL pide la instalación de marquesinas en las paradas de bus en León </title>
<description/>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:30:14 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881656/upl-pide-instalacion-marquesinas-paradas-bus-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="168398" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c2efbfed832.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T12:30:14+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Grupo Municipal de la Unión del Pueblo Leonés (UPL) en el Ayuntamiento de León ha exigido este sábado al equipo de Gobierno (PSOE) que reclame a la concesionaria de los buses urbanos la instalación de marquesinas en las paradas donde lo permita el espacio, ha informado la formación leonesista en un comunicado.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881656/upl-pide-instalacion-marquesinas-paradas-bus-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c2efbfed832.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881573/prision-detenido-dar-paliza-dos-ancianos-casa-leon-robarles.html</guid>
<title> A prisión el detenido por dar una paliza a dos ancianos en su casa de León para robarles </title>
<description/>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 08:44:30 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881573/prision-detenido-dar-paliza-dos-ancianos-casa-leon-robarles.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="135294" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/26/67bed85ab3344.r_d.2544-999-0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T08:44:30+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El arrestado por<a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250226/1878349/detenido-autor-robo-piso-dos-ancianos-leon-dejo-grave.html" title="Detenido el autor de un robo en el piso de dos ancianos en León a los que dejó en estado grave"> agredir brutalmente el pasado martes</a> a dos personas ancianas en su casa, en la plaza Maestro Odón Alonso 3, pasó ayer a disposición judicial por la tentativa de homicidio y el robo con violencia cometido en el domicilio de la pareja y por otros cuatro robos con violencia. El juzgado de guardia decretó su ingreso en prisión comunicada y sin fianza. El individuo, de 53 años, fue detenido por agentes de la Policía Nacional acusado de robo con violencia y tentativa de homicidio. El sospechoso accedió a un portal a las nueve de la mañana y haciéndose pasar por un revisor de contadores logró que un matrimonio del inmueble le abriera la puerta y le permitiera acceder a su domicilio. Una vez dentro, les amenazó para que le entregarán dinero y joyas. Al escuchar los gritos y ser alertado por otros vecinos, un guardia civil que salía de su domicilio procedió a llamar insistentemente a la puerta. El agresor salió de la casa con manchas de sangre y esgrimiendo un palo de manera amenazadora, por lo que procedió a reducirlo mientras acudía al lugar la Policía, que se hizo cargo del detenido, que se ensañó especialmente golpeando en la cabeza al anciano, que está grave y recibió 150 puntos.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881573/prision-detenido-dar-paliza-dos-ancianos-casa-leon-robarles.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/26/67bed85ab3344.r_d.2544-999-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881038/ule-dara-valor-tecnologico-ume-catastrofes-dana.html</guid>
<title> La ULE dará el valor tecnológico a la UME ante catástrofes como la dana </title>
<description>La rectora y la secretaria de Estado de Defensa firman el convenio para poner en marcha la cátedra​​Editorial: Oportunidad para impulsar un León TIC</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881038/ule-dara-valor-tecnologico-ume-catastrofes-dana.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="127061" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c213f46d3e0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T11:53:48+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Abigail Calvo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La cátedra de la Universidad de León con Isdefe, que desarrollará un pionero simulador para actuar ante emergencias, ya está en marcha. La rectora, Nuria González, y la secretaria de Estado de Defensa, Amparo Valcarce, firmaron ayer el convenio que activa la cátedra que será «una herramienta de vanguardia» no sólo a nivel nacional, también en el marco europeo, como apuntó el responsable del proyecto Atlantis, Francisco Moreno Miguel, quien remarcó que será «un hito en la gestión de emergencias, en la mejora de la instrucción y también una herramienta clave para la toma de decisiones». En este sentido puso como ejemplo la dana de Valencia, «un ejemplo de cómo hay que tomar decisiones rápidas y coordinadas», para aludir en que «no ha habido un solo día en la intervención en Valencia en el que no se haya pensado de qué manera el proyecto Atlantis podría ayudar a la toma de decisiones», ya que el desarrollo del simulador, hubiera sido clave en la catástrofe del mes de octubre porque «cobrará especial relevancia como una herramienta tecnológica avanzada que servirá para abrir luz en la densa niebla que tiene toda emergencia».</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881038/ule-dara-valor-tecnologico-ume-catastrofes-dana.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c213f46d3e0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881021/dulce-nombre-jesus-nazareno-presenta-cartel-semana-santa-2025.html</guid>
<title> El Dulce Nombre de Jesús Nazareno presenta su cartel de Semana Santa </title>
<description>Obra del afamado pintor sevillano Fernando Vaquero, la pintura da protagonismo al Cristo de la Crucifixión y al rosetón de la Catedral de León, todo ello en relación con la temática de la “divina proporción” o “proporción áurea”</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 20:40:09 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881021/dulce-nombre-jesus-nazareno-presenta-cartel-semana-santa-2025.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="66967" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c210f0eca77.r_d.810-684-3390.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T20:40:09+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El viernes 28 de febrero se ha presentado el cartel de la Cofradía del Dulce Nombre de Jesús Nazareno para la Semana Santa de 2025.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881021/dulce-nombre-jesus-nazareno-presenta-cartel-semana-santa-2025.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c210f0eca77.r_d.810-684-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881013/ugt-denuncia-despidos-zener-cerrar-puertas-leon-despues-20-anos.html</guid>
<title> UGT denuncia los despidos en Zener tras cerrar sus puertas en León después de 20 años </title>
<description>Desde el sindicato denuncian que el cierre de esta oficina "favorece que la carga de trabajo de león recaiga en Burgos, Valladolid y sobre todo, nuevas contrataciones en Madrid"</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 20:33:23 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881013/ugt-denuncia-despidos-zener-cerrar-puertas-leon-despues-20-anos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="181394" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/01/17/678a892a659e5.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T20:33:23+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La empresa Zener Plus S.L. en León cierra sus puertas en la oficina, después de 20 años actuando en León, despidiendo hoy día 28 de Febrero, a siete empleadas con un despido objetivo, 20 días por año trabajado.&nbsp;Varios despidos afectan a madres en conciliación por cuidado de hijo y otros dos a delegadas sindicales, intolerable que la empresa no tenga en cuenta estas circunstancias.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881013/ugt-denuncia-despidos-zener-cerrar-puertas-leon-despues-20-anos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/01/17/678a892a659e5.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880974/caule-acoge-acto-aler-conmemorar-dia-enfermedades-raras.html</guid>
<title> El Caule acoge el acto de ALER para conmemorar el Día de las Enfermedades Raras </title>
<description>El gerente destacó que las Enfermedades Raras constituyen un desafío para la salud pública y recordó que son muchas las familias que conviven con ellas y sufren su convivencia</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 20:03:36 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880974/caule-acoge-acto-aler-conmemorar-dia-enfermedades-raras.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="87083" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c2084c77c00.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T20:03:36+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El hospital Universitario de León ha acogido este viernes un acto organizado por ALER para conmemorar el Día contra las Enfermedades Raras, este 28 de febrero.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880974/caule-acoge-acto-aler-conmemorar-dia-enfermedades-raras.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c2084c77c00.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880790/policia-nacional-detiene-hombre-intentar-robar-hacha-vivienda-san-andres.html</guid>
<title> La Policía Nacional detiene a un hombre por intentar robar con un hacha una vivienda en San Andrés </title>
<description>El detenido con numerosos antecedentes policiales, agredió a los agentes que participaron en la intervención</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 17:49:31 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880790/policia-nacional-detiene-hombre-intentar-robar-hacha-vivienda-san-andres.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="78517" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1d66f7e443.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T17:54:06+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Agentes de la Policía Nacional de la Comisaría Provincial y de la Local de San Andrés del Rabanedo, han procedido a la detención de un varón como presunto autor de un delito robo con fuerza.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880790/policia-nacional-detiene-hombre-intentar-robar-hacha-vivienda-san-andres.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1d66f7e443.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880656/scayle-ume-firman-protocolo-simulacion-apoyo-toma-decisiones-catastrofes-accidentes-emergencias.html</guid>
<title> Scayle y la UME firman un protocolo de simulación y apoyo en la toma de decisiones ante catástrofes, accidentes y emergencias </title>
<description>El Centro de Supercomputación de Castilla y León aporta su tecnología a la Unidad Militar de Emergencias dentro del proyecto 'Atlantis' de simulación para la predicción de escenarios de riesgo</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 17:20:37 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880656/scayle-ume-firman-protocolo-simulacion-apoyo-toma-decisiones-catastrofes-accidentes-emergencias.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="67418" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/25/6652225ab8a40.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T17:20:37+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Junta de Castilla y León, a través del Centro de Supercomputación de Castilla y León (Scayle), firmó un protocolo general de actuación con la Unidad Militar de Emergencias (UME) para la colaboración en el proyecto ‘Atlantis’ de simulación y apoyo a la decisión de esta unidad, el cual tendrá una duración de cuatro años. Esta iniciativa de simulación para capacitación y predicción de escenarios precisa conocimiento y asesoramiento digital en cuanto a simuladores del riesgo, inteligencia de sensores, o evolución de la inversión virtual, así como inteligencia para el apoyo en la toma de decisiones ante catástrofes naturales, accidentes industriales u otras emergencias.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880656/scayle-ume-firman-protocolo-simulacion-apoyo-toma-decisiones-catastrofes-accidentes-emergencias.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/25/6652225ab8a40.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880733/creatividad-alegria-desfile-carnaval-colegio-sagrado-corazon-leon.html</guid>
<title> Creatividad y alegría en el desfile de Carnaval del Colegio Sagrado Corazón de León </title>
<description>Unos 400 alumnos del centro escolar tomaron las calles de la ciudad para celebrar esta fiesta con un desfile lleno de disfraces y alegría</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 17:15:02 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880733/creatividad-alegria-desfile-carnaval-colegio-sagrado-corazon-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="112767" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1dfd5ec4fe.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T17:15:02+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Colegio Sagrado Corazón de León celebró este viernes el Carnaval. Entre las 12.30 y las 13.30 horas, unos 400 alumnos del centro escolar tomaron las calles de la ciudad para celebrar esta fiesta con un desfile lleno de disfraces y alegría.&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880733/creatividad-alegria-desfile-carnaval-colegio-sagrado-corazon-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1dfd5ec4fe.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880493/operacion-policial-narcopiso-barrio-leon.html</guid>
<title> Operación policial contra un 'narcopiso' en este barrio de León </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 14:44:52 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880493/operacion-policial-narcopiso-barrio-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="108477" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c1b6dfed25c.r_d.1809-825-0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T14:44:52+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Policía Nacional ha llevado a cabo una operación antidrogas en la avenida de Nocedo. Los hechos han tenido lugar este viernes al mediodía en un 'narcopiso' de la citada calle. Hasta allí se desplazó una brigada especializada en estupefacientes y también agentes antidisturbios para comprobar la actividad en la vivienda.&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880493/operacion-policial-narcopiso-barrio-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c1b6dfed25c.r_d.1809-825-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880354/sara-garcia-turismo-espacial-democratiza-espacio-repercute-avances-tecnologicos.html</guid>
<title> Sara García: “El turismo espacial democratiza el espacio y repercute en avances tecnológicos” </title>
<description>La astronauta leonesa regresa a su Universidad y participa en un coloquio con alumnos</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:28:51 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880354/sara-garcia-turismo-espacial-democratiza-espacio-repercute-avances-tecnologicos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="176377" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1ab572e256.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T20:56:35+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Abigail Calvo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Con su franca sonrisa y su amabilidad, <a href="https://www.diariodeleon.es/cultura/250226/1878190/festival-cine-navarra-premia-astronauta-leonesa.html" title="El Festival de Cine de Navarra premia a la astronauta leonesa">Sara Garc</a>ía, la astronauta leonesa, ha regresado a la que fue su universidad y su facultad, la de biología en el campus de Vegazana. En el laboratorio que lleva su nombre realizó una práctica para separar ADN de la mano que fue su mentora y una de las profesoras que más le marcó durante sus estudios de Biotecnología, Margot Marqués. Además, diferentes asociaciones de estudiantes le entregaron varios regalos, lo que emocionó a la astronauta e investigadora leonesa que se ha convertido en un referente por su capacidad divulgadora de la ciencia.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880354/sara-garcia-turismo-espacial-democratiza-espacio-repercute-avances-tecnologicos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1ab572e256.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880298/son-calles-leon-renovar-alumbrado-publico.html</guid>
<title> Estas son las calles de León que van a renovar su alumbrado público </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:14:05 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880298/son-calles-leon-renovar-alumbrado-publico.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="170587" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1a326b443f.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T13:14:05+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Ayuntamiento de León renovará y mejorará el alumbrado público de la ciudad en diversos puntos atendiendo a las peticiones vecinales de reforzar la iluminación en algunas zonas, siempre bajo el parámetro de la mejora de su eficiencia energética. Esta actuación abarcará también al alumbrado ornamental y supondrá una inversión de 932.052,94 euros. El contrato adjudicado este viernes en la Junta de Gobierno Local celebrada en el Ayuntamiento de León se divide en tres lotes: un primero adjudicado a Sistelec Iván SL por un importe de 533.344,63 euros y los lotes 2 y 3 a la empresa Fernández de la Mata, Instalación Eléctrica SA por 358.295,52 euros y 40.412,79 euros respectivamente.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880298/son-calles-leon-renovar-alumbrado-publico.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1a326b443f.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880315/ochenta-estudiantes-fp-comunidad-podran-practicas-internacionales-gracias-programa-eurojoven-castilla-leon.html</guid>
<title> Ochenta estudiantes de FP de la Comunidad podrán hacer prácticas internacionales gracias al programa ‘Eurojoven Castilla y León’ </title>
<description>La Consejería de Familia e Igualdad de Oportunidades, a través del Instituto de la Juventud de Castilla y León, se encarga de preparar el terreno y financiar el viaje</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:07:31 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880315/ochenta-estudiantes-fp-comunidad-podran-practicas-internacionales-gracias-programa-eurojoven-castilla-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="69330" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1a6f15ed81.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T13:07:31+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Ofrecer a los jóvenes la oportunidad de moverse por otros países de la Unión Europea repercute tanto en su expediente académico como en su perspectiva personal a la hora de adquirir una experiencia vital e incrementar el sentimiento de pertenencia a Castilla y León y al proyecto común europeo. En este sentido se desarrolla el programa ‘Eurojoven Castilla y León’, financiado por la Unión Europea a través del proyecto ‘Erasmus+’ y que trata de atender tanto las necesidades formativas como de empleabilidad de la juventud.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880315/ochenta-estudiantes-fp-comunidad-podran-practicas-internacionales-gracias-programa-eurojoven-castilla-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1a6f15ed81.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880317/viajes-imserso-cuerda-floja.html</guid>
<title> Los viajes del Imserso, en la cuerda floja: hay miles de jubilados en vilo </title>
<description>La falta de Presupuestos Generales del Estado congela la partida destinada a los mayores. Hoteles, agencias y empresas del sector turístico, preocupados ante la próxima temporada del programa del Imserso en España</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:07:28 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880317/viajes-imserso-cuerda-floja.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="108031" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/13/67349588343a2.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T10:14:12+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La incertidumbre se cierne sobre el programa de viajes del Imserso en España, que cada año permite a miles de personas mayores disfrutar de vacaciones a precios asequibles. Según fuentes expertas, la falta de acuerdo en los Presupuestos Generales del Estado probablemente provocará que la dotación asignada a estos viajes se mantenga congelada por segundo año consecutivo, complicando la organización de la próxima temporada, según constata <a href="https://www.preferente.com/" data-mrf-link="https://admin.diariodeleon.es/view/leon/250228/1880317/viajes-imserso-cuerda-floja.html" cmp-ltrk="Links en artículo" cmp-ltrk-idx="1" mrfobservableid="b9a3dff7-d340-4b28-9887-17b634ddeae0">Preferente</a>, plataforma líder de audiencia turística.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880317/viajes-imserso-cuerda-floja.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/13/67349588343a2.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
</channel>
</rss>