<!-- <rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
<channel>
<title>León</title>
<description>Noticias de León. Toda actualidad de León, última hora, fiestas de San Juan y San Pedro, Semana Santa, deportes, el tiempo en León, sucesos, fotos, ocio…</description>
<image>
<url>https://www.diariodeleon.es/</url>
<title>León</title>
<link> https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-diario-de-leon.png </link>
<description>Noticias de León. Toda actualidad de León, última hora, fiestas de San Juan y San Pedro, Semana Santa, deportes, el tiempo en León, sucesos, fotos, ocio…</description>
</image>
<link>https://www.diariodeleon.es/</link>
<atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.diariodeleon.es/rss/leon.xml"/>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881852/negociacion-estatuto-docente-arrancara-competencias-salarios.html</guid>
<title> La negociación del estatuto del docente arranscará con las competencias y salarios </title>
<description/>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 20:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881852/negociacion-estatuto-docente-arrancara-competencias-salarios.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="121682" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/21/67b8d4d17a54a.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T20:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Abigail Calvo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Las competencias profesionales de los docentes así como su formación inicial y sus condiciones laborales serán los primeros temas a negociar entre los sindicatos públicos y el Ministerio de Educación de cara al nuevo Estatuto del profesorado. La Mesa de Negociación del Personal Docente no Universitario se ha reunido por segunda vez este jueves para aprobar la creación de 4 grupos de trabajo que negociarán el nuevo Estatuto del Docente pendiente desde 2007 y en los que no estarán presentes de forma habitual representantes de las comunidades autónomas. Estos grupos de trabajo son: el Marco de Competencias Profesionales Docentes y Formación inicial del profesorado (documento marco; grados y másteres en educación); Sistemas selectivos e ingreso en la función docente (modelos de ingreso, tutorización de prácticas e iniciación a la docencia, temarios); Formación permanente del profesorado, sistemas y procedimientos para su desarrollo profesional docente y Condiciones del desempeño docente (jornada, ratios, apoyos para necesidades específicas, desburocratización). La próxima semana se establecerá un calendario de reuniones aunque fuentes sindicales han señalado a Efe que los primeros grupos de trabajo empezarán en marzo y abordarán el documento de 154 páginas que el Ministerio de Educación ha elaborado para señalar lo que debe saber y hacer un docente. Las negociaciones de cara al Estatuto empiezan por este primer grupo porque el Ministerio considera que el marco de competencias «debe definir algunas cuestiones para poder a funcionar otros grupos de trabajo, que tratan el ingreso o la formación permanente». Sin embargo, las condiciones de trabajo, los horarios, las ratios en las aulas, el apoyo específico al docente y la salud laboral también empezarán a reunirse de forma paralela, según exponen los colectivos afectados.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881852/negociacion-estatuto-docente-arrancara-competencias-salarios.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/21/67b8d4d17a54a.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881827/san-claudio-celebra-20-anos-carnaval-leon-dos-carrozas-ambientadas-mago-oz.html</guid>
<title> San Claudio celebra sus 20 años de Carnaval en León con dos carrozas ambientadas en el Mago de Oz </title>
<description>La colorida participación de familias de este colegio público moviliza este año a casi 200 personas</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 19:36:41 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881827/san-claudio-celebra-20-anos-carnaval-leon-dos-carrozas-ambientadas-mago-oz.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="201082" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c3535c37937.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T19:36:41+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Con motivo de su vigésimo aniversario participando en el carnaval leonés, la Asociación de Madres y Padres del Colegio Público San Claudio quiso redoblar su apuesta durante el desfile que este sábado inundó de color las calles de la capital leonesa. Con dos carrozas, elaboradas al completo por las familias del colegio, y la comparsa más multitudinaria de todo el desfile hicieron bailar y soñar al público asistente rememorando su infancia gracias a su particular representación del Mago de Oz.&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881827/san-claudio-celebra-20-anos-carnaval-leon-dos-carrozas-ambientadas-mago-oz.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c3535c37937.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881809/estos-son-disfraces-originales-carnaval-leon.html</guid>
<title> Estos son los disfraces más originales del Carnaval de León </title>
<description>No faltó el calor de los leoneses, que valoraron el trabajo de las comparsas, que dedican meses a diseñar y confeccionar los trajes</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 19:10:09 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881809/estos-son-disfraces-originales-carnaval-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="238009" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c34cfb8765a.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T21:19:26+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Carnaval cambia la cara de León, aunque llegue a su cita puntual con el frío, que hacía días que no atardecía y regresó con marzoi; como el Carnaval, que en esta latitud del año dejó estampas que son imposibles cuando los carnavales de León son febrero, de la brasa en el brasero; tampoco estaba de sobra. No faltó el calor de los leoneses, que valoraron el trabajo de las comparsas, que dedican meses a diseñar y confeccionar los trajes. Disfraces entre los que, como es habitual, se ha colado la actualidad del día a día, de la política y del deporte, aprovechando para hacer crítica social de los problemas más variopintos y para mofarse de esos personajes que protagonizan las noticias de la televisión y copan las opiniones en las redes sociales.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881809/estos-son-disfraces-originales-carnaval-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c34cfb8765a.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881766/procesion-hermandad-santiponce-sevilla-leon.html</guid>
<title> Devoción romera en León </title>
<description>La Hermandad de Santiponce (Sevilla) visita la ciudad para venerar los restos de San Isidoro</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 17:38:56 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881766/procesion-hermandad-santiponce-sevilla-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="128698" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c337ee42da5.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T17:38:56+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>ICAL</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>León recibe estos días a un grupo de miembros de la Hermandad de Romeros de San Isidoro del Campo, del municipio de Santiponce, ubicado en el área metropolitana de la capital andaluza. Su presencia en la ciudad responde a la peregrinación organizada con motivo del Año Santo Isidoriano declarado por el Arzobispado de Sevilla, con el propósito de venerar las reliquias que alberga la Real Colegiata de la capital leonesa.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881766/procesion-hermandad-santiponce-sevilla-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c337ee42da5.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881683/tellado-sobre-sentimiento-leonesista-abandono-gobierno-sanchez-leon-real-normal-surjan-movimientos.html</guid>
<title> Tellado sobre el sentimiento leonesista: “El abandono del Gobierno de Sánchez a León es real y es normal que surjan movimientos” </title>
<description>El portavoz del PP en el Congreso de los Diputados cree que su portavoz en la capital sería “mucho más útil que el actual alcalde”</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 13:55:50 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881683/tellado-sobre-sentimiento-leonesista-abandono-gobierno-sanchez-leon-real-normal-surjan-movimientos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="185632" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/01/67c30714dec03.r_d.1500-1000-0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T14:09:46+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El portavoz del PP en el Congreso de los Diputados, Miguel Tellado, aseguró hoy que desde su partido se ve “con una comprensión absoluta” el sentimiento o la ‘cuestión’ leonesista porque León es una provincia “abandonada” por el Gobierno de España, que pierde población y puestos de trabajo y donde a su juicio no se ha invertido a lo largo de los últimos años de forma necesaria para garantizar unas buenas comunicaciones e infraestructuras, sin que exista una apuesta “decidida” por el tejido productivo de esta provincia.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881683/tellado-sobre-sentimiento-leonesista-abandono-gobierno-sanchez-leon-real-normal-surjan-movimientos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/01/67c30714dec03.r_d.1500-1000-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881657/pp-denuncia-dejacion-diputacion-leon-aprovechar-fondos-europeos.html</guid>
<title> El PP denuncia la "dejación" de Diputación de León por no aprovechar los fondos europeos </title>
<description/>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:31:16 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881657/pp-denuncia-dejacion-diputacion-leon-aprovechar-fondos-europeos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="123351" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/18/67b4d6e20c094.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T12:31:16+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Partido Popular ha denunciado este sábado la "dejación" del equipo de Gobierno de la Diputación de León (PSOE) que "no está aprovechando los fondos europeos" para impulsar proyectos e iniciativas que redunden en el desarrollo del medio rural de la provincia, ha informado el PP en un comunicado.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881657/pp-denuncia-dejacion-diputacion-leon-aprovechar-fondos-europeos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/18/67b4d6e20c094.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881656/upl-pide-instalacion-marquesinas-paradas-bus-leon.html</guid>
<title> UPL pide la instalación de marquesinas en las paradas de bus en León </title>
<description/>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:30:14 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881656/upl-pide-instalacion-marquesinas-paradas-bus-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="168398" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c2efbfed832.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T12:30:14+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Grupo Municipal de la Unión del Pueblo Leonés (UPL) en el Ayuntamiento de León ha exigido este sábado al equipo de Gobierno (PSOE) que reclame a la concesionaria de los buses urbanos la instalación de marquesinas en las paradas donde lo permita el espacio, ha informado la formación leonesista en un comunicado.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881656/upl-pide-instalacion-marquesinas-paradas-bus-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c2efbfed832.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881573/prision-detenido-dar-paliza-dos-ancianos-casa-leon-robarles.html</guid>
<title> A prisión el detenido por dar una paliza a dos ancianos en su casa de León para robarles </title>
<description/>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 08:44:30 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881573/prision-detenido-dar-paliza-dos-ancianos-casa-leon-robarles.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="135294" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/26/67bed85ab3344.r_d.2544-999-0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T08:44:30+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El arrestado por<a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250226/1878349/detenido-autor-robo-piso-dos-ancianos-leon-dejo-grave.html" title="Detenido el autor de un robo en el piso de dos ancianos en León a los que dejó en estado grave"> agredir brutalmente el pasado martes</a> a dos personas ancianas en su casa, en la plaza Maestro Odón Alonso 3, pasó ayer a disposición judicial por la tentativa de homicidio y el robo con violencia cometido en el domicilio de la pareja y por otros cuatro robos con violencia. El juzgado de guardia decretó su ingreso en prisión comunicada y sin fianza. El individuo, de 53 años, fue detenido por agentes de la Policía Nacional acusado de robo con violencia y tentativa de homicidio. El sospechoso accedió a un portal a las nueve de la mañana y haciéndose pasar por un revisor de contadores logró que un matrimonio del inmueble le abriera la puerta y le permitiera acceder a su domicilio. Una vez dentro, les amenazó para que le entregarán dinero y joyas. Al escuchar los gritos y ser alertado por otros vecinos, un guardia civil que salía de su domicilio procedió a llamar insistentemente a la puerta. El agresor salió de la casa con manchas de sangre y esgrimiendo un palo de manera amenazadora, por lo que procedió a reducirlo mientras acudía al lugar la Policía, que se hizo cargo del detenido, que se ensañó especialmente golpeando en la cabeza al anciano, que está grave y recibió 150 puntos.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881573/prision-detenido-dar-paliza-dos-ancianos-casa-leon-robarles.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/26/67bed85ab3344.r_d.2544-999-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881038/ule-dara-valor-tecnologico-ume-catastrofes-dana.html</guid>
<title> La ULE dará el valor tecnológico a la UME ante catástrofes como la dana </title>
<description>La rectora y la secretaria de Estado de Defensa firman el convenio para poner en marcha la cátedra​​Editorial: Oportunidad para impulsar un León TIC</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881038/ule-dara-valor-tecnologico-ume-catastrofes-dana.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="127061" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c213f46d3e0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T11:53:48+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Abigail Calvo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La cátedra de la Universidad de León con Isdefe, que desarrollará un pionero simulador para actuar ante emergencias, ya está en marcha. La rectora, Nuria González, y la secretaria de Estado de Defensa, Amparo Valcarce, firmaron ayer el convenio que activa la cátedra que será «una herramienta de vanguardia» no sólo a nivel nacional, también en el marco europeo, como apuntó el responsable del proyecto Atlantis, Francisco Moreno Miguel, quien remarcó que será «un hito en la gestión de emergencias, en la mejora de la instrucción y también una herramienta clave para la toma de decisiones». En este sentido puso como ejemplo la dana de Valencia, «un ejemplo de cómo hay que tomar decisiones rápidas y coordinadas», para aludir en que «no ha habido un solo día en la intervención en Valencia en el que no se haya pensado de qué manera el proyecto Atlantis podría ayudar a la toma de decisiones», ya que el desarrollo del simulador, hubiera sido clave en la catástrofe del mes de octubre porque «cobrará especial relevancia como una herramienta tecnológica avanzada que servirá para abrir luz en la densa niebla que tiene toda emergencia».</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881038/ule-dara-valor-tecnologico-ume-catastrofes-dana.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c213f46d3e0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881021/dulce-nombre-jesus-nazareno-presenta-cartel-semana-santa-2025.html</guid>
<title> El Dulce Nombre de Jesús Nazareno presenta su cartel de Semana Santa </title>
<description>Obra del afamado pintor sevillano Fernando Vaquero, la pintura da protagonismo al Cristo de la Crucifixión y al rosetón de la Catedral de León, todo ello en relación con la temática de la “divina proporción” o “proporción áurea”</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 20:40:09 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881021/dulce-nombre-jesus-nazareno-presenta-cartel-semana-santa-2025.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="66967" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c210f0eca77.r_d.810-684-3390.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T20:40:09+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El viernes 28 de febrero se ha presentado el cartel de la Cofradía del Dulce Nombre de Jesús Nazareno para la Semana Santa de 2025.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881021/dulce-nombre-jesus-nazareno-presenta-cartel-semana-santa-2025.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c210f0eca77.r_d.810-684-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881013/ugt-denuncia-despidos-zener-cerrar-puertas-leon-despues-20-anos.html</guid>
<title> UGT denuncia los despidos en Zener tras cerrar sus puertas en León después de 20 años </title>
<description>Desde el sindicato denuncian que el cierre de esta oficina "favorece que la carga de trabajo de león recaiga en Burgos, Valladolid y sobre todo, nuevas contrataciones en Madrid"</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 20:33:23 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881013/ugt-denuncia-despidos-zener-cerrar-puertas-leon-despues-20-anos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="181394" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/01/17/678a892a659e5.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T20:33:23+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La empresa Zener Plus S.L. en León cierra sus puertas en la oficina, después de 20 años actuando en León, despidiendo hoy día 28 de Febrero, a siete empleadas con un despido objetivo, 20 días por año trabajado.&nbsp;Varios despidos afectan a madres en conciliación por cuidado de hijo y otros dos a delegadas sindicales, intolerable que la empresa no tenga en cuenta estas circunstancias.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881013/ugt-denuncia-despidos-zener-cerrar-puertas-leon-despues-20-anos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/01/17/678a892a659e5.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880974/caule-acoge-acto-aler-conmemorar-dia-enfermedades-raras.html</guid>
<title> El Caule acoge el acto de ALER para conmemorar el Día de las Enfermedades Raras </title>
<description>El gerente destacó que las Enfermedades Raras constituyen un desafío para la salud pública y recordó que son muchas las familias que conviven con ellas y sufren su convivencia</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 20:03:36 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880974/caule-acoge-acto-aler-conmemorar-dia-enfermedades-raras.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="87083" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c2084c77c00.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T20:03:36+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El hospital Universitario de León ha acogido este viernes un acto organizado por ALER para conmemorar el Día contra las Enfermedades Raras, este 28 de febrero.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880974/caule-acoge-acto-aler-conmemorar-dia-enfermedades-raras.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c2084c77c00.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880790/policia-nacional-detiene-hombre-intentar-robar-hacha-vivienda-san-andres.html</guid>
<title> La Policía Nacional detiene a un hombre por intentar robar con un hacha una vivienda en San Andrés </title>
<description>El detenido con numerosos antecedentes policiales, agredió a los agentes que participaron en la intervención</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 17:49:31 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880790/policia-nacional-detiene-hombre-intentar-robar-hacha-vivienda-san-andres.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="78517" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1d66f7e443.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T17:54:06+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Agentes de la Policía Nacional de la Comisaría Provincial y de la Local de San Andrés del Rabanedo, han procedido a la detención de un varón como presunto autor de un delito robo con fuerza.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880790/policia-nacional-detiene-hombre-intentar-robar-hacha-vivienda-san-andres.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1d66f7e443.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880656/scayle-ume-firman-protocolo-simulacion-apoyo-toma-decisiones-catastrofes-accidentes-emergencias.html</guid>
<title> Scayle y la UME firman un protocolo de simulación y apoyo en la toma de decisiones ante catástrofes, accidentes y emergencias </title>
<description>El Centro de Supercomputación de Castilla y León aporta su tecnología a la Unidad Militar de Emergencias dentro del proyecto 'Atlantis' de simulación para la predicción de escenarios de riesgo</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 17:20:37 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880656/scayle-ume-firman-protocolo-simulacion-apoyo-toma-decisiones-catastrofes-accidentes-emergencias.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="67418" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/25/6652225ab8a40.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T17:20:37+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Junta de Castilla y León, a través del Centro de Supercomputación de Castilla y León (Scayle), firmó un protocolo general de actuación con la Unidad Militar de Emergencias (UME) para la colaboración en el proyecto ‘Atlantis’ de simulación y apoyo a la decisión de esta unidad, el cual tendrá una duración de cuatro años. Esta iniciativa de simulación para capacitación y predicción de escenarios precisa conocimiento y asesoramiento digital en cuanto a simuladores del riesgo, inteligencia de sensores, o evolución de la inversión virtual, así como inteligencia para el apoyo en la toma de decisiones ante catástrofes naturales, accidentes industriales u otras emergencias.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880656/scayle-ume-firman-protocolo-simulacion-apoyo-toma-decisiones-catastrofes-accidentes-emergencias.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/05/25/6652225ab8a40.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880733/creatividad-alegria-desfile-carnaval-colegio-sagrado-corazon-leon.html</guid>
<title> Creatividad y alegría en el desfile de Carnaval del Colegio Sagrado Corazón de León </title>
<description>Unos 400 alumnos del centro escolar tomaron las calles de la ciudad para celebrar esta fiesta con un desfile lleno de disfraces y alegría</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 17:15:02 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880733/creatividad-alegria-desfile-carnaval-colegio-sagrado-corazon-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="112767" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1dfd5ec4fe.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T17:15:02+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Colegio Sagrado Corazón de León celebró este viernes el Carnaval. Entre las 12.30 y las 13.30 horas, unos 400 alumnos del centro escolar tomaron las calles de la ciudad para celebrar esta fiesta con un desfile lleno de disfraces y alegría.&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880733/creatividad-alegria-desfile-carnaval-colegio-sagrado-corazon-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1dfd5ec4fe.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880493/operacion-policial-narcopiso-barrio-leon.html</guid>
<title> Operación policial contra un 'narcopiso' en este barrio de León </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 14:44:52 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880493/operacion-policial-narcopiso-barrio-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="108477" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c1b6dfed25c.r_d.1809-825-0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T14:44:52+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Policía Nacional ha llevado a cabo una operación antidrogas en la avenida de Nocedo. Los hechos han tenido lugar este viernes al mediodía en un 'narcopiso' de la citada calle. Hasta allí se desplazó una brigada especializada en estupefacientes y también agentes antidisturbios para comprobar la actividad en la vivienda.&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880493/operacion-policial-narcopiso-barrio-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c1b6dfed25c.r_d.1809-825-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880354/sara-garcia-turismo-espacial-democratiza-espacio-repercute-avances-tecnologicos.html</guid>
<title> Sara García: “El turismo espacial democratiza el espacio y repercute en avances tecnológicos” </title>
<description>La astronauta leonesa regresa a su Universidad y participa en un coloquio con alumnos</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:28:51 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880354/sara-garcia-turismo-espacial-democratiza-espacio-repercute-avances-tecnologicos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="176377" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1ab572e256.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T20:56:35+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Abigail Calvo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Con su franca sonrisa y su amabilidad, <a href="https://www.diariodeleon.es/cultura/250226/1878190/festival-cine-navarra-premia-astronauta-leonesa.html" title="El Festival de Cine de Navarra premia a la astronauta leonesa">Sara Garc</a>ía, la astronauta leonesa, ha regresado a la que fue su universidad y su facultad, la de biología en el campus de Vegazana. En el laboratorio que lleva su nombre realizó una práctica para separar ADN de la mano que fue su mentora y una de las profesoras que más le marcó durante sus estudios de Biotecnología, Margot Marqués. Además, diferentes asociaciones de estudiantes le entregaron varios regalos, lo que emocionó a la astronauta e investigadora leonesa que se ha convertido en un referente por su capacidad divulgadora de la ciencia.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880354/sara-garcia-turismo-espacial-democratiza-espacio-repercute-avances-tecnologicos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1ab572e256.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880298/son-calles-leon-renovar-alumbrado-publico.html</guid>
<title> Estas son las calles de León que van a renovar su alumbrado público </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:14:05 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880298/son-calles-leon-renovar-alumbrado-publico.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="170587" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1a326b443f.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T13:14:05+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Ayuntamiento de León renovará y mejorará el alumbrado público de la ciudad en diversos puntos atendiendo a las peticiones vecinales de reforzar la iluminación en algunas zonas, siempre bajo el parámetro de la mejora de su eficiencia energética. Esta actuación abarcará también al alumbrado ornamental y supondrá una inversión de 932.052,94 euros. El contrato adjudicado este viernes en la Junta de Gobierno Local celebrada en el Ayuntamiento de León se divide en tres lotes: un primero adjudicado a Sistelec Iván SL por un importe de 533.344,63 euros y los lotes 2 y 3 a la empresa Fernández de la Mata, Instalación Eléctrica SA por 358.295,52 euros y 40.412,79 euros respectivamente.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880298/son-calles-leon-renovar-alumbrado-publico.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1a326b443f.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880315/ochenta-estudiantes-fp-comunidad-podran-practicas-internacionales-gracias-programa-eurojoven-castilla-leon.html</guid>
<title> Ochenta estudiantes de FP de la Comunidad podrán hacer prácticas internacionales gracias al programa ‘Eurojoven Castilla y León’ </title>
<description>La Consejería de Familia e Igualdad de Oportunidades, a través del Instituto de la Juventud de Castilla y León, se encarga de preparar el terreno y financiar el viaje</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:07:31 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880315/ochenta-estudiantes-fp-comunidad-podran-practicas-internacionales-gracias-programa-eurojoven-castilla-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="69330" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1a6f15ed81.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T13:07:31+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Ofrecer a los jóvenes la oportunidad de moverse por otros países de la Unión Europea repercute tanto en su expediente académico como en su perspectiva personal a la hora de adquirir una experiencia vital e incrementar el sentimiento de pertenencia a Castilla y León y al proyecto común europeo. En este sentido se desarrolla el programa ‘Eurojoven Castilla y León’, financiado por la Unión Europea a través del proyecto ‘Erasmus+’ y que trata de atender tanto las necesidades formativas como de empleabilidad de la juventud.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880315/ochenta-estudiantes-fp-comunidad-podran-practicas-internacionales-gracias-programa-eurojoven-castilla-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1a6f15ed81.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880317/viajes-imserso-cuerda-floja.html</guid>
<title> Los viajes del Imserso, en la cuerda floja: hay miles de jubilados en vilo </title>
<description>La falta de Presupuestos Generales del Estado congela la partida destinada a los mayores. Hoteles, agencias y empresas del sector turístico, preocupados ante la próxima temporada del programa del Imserso en España</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:07:28 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880317/viajes-imserso-cuerda-floja.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="108031" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/13/67349588343a2.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T10:14:12+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La incertidumbre se cierne sobre el programa de viajes del Imserso en España, que cada año permite a miles de personas mayores disfrutar de vacaciones a precios asequibles. Según fuentes expertas, la falta de acuerdo en los Presupuestos Generales del Estado probablemente provocará que la dotación asignada a estos viajes se mantenga congelada por segundo año consecutivo, complicando la organización de la próxima temporada, según constata <a href="https://www.preferente.com/" data-mrf-link="https://admin.diariodeleon.es/view/leon/250228/1880317/viajes-imserso-cuerda-floja.html" cmp-ltrk="Links en artículo" cmp-ltrk-idx="1" mrfobservableid="b9a3dff7-d340-4b28-9887-17b634ddeae0">Preferente</a>, plataforma líder de audiencia turística.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880317/viajes-imserso-cuerda-floja.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/13/67349588343a2.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
</channel>
</rss> -->

<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
<channel>
<title>Diario de León</title>
<description>Últimas noticias de León y toda la actualidad en León, Bierzo, Ponferrada y provincia de León</description>
<image>
<url>https://www.diariodeleon.es/</url>
<title>Diario de León</title>
<link> https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-diario-de-leon.png </link>
<description>Últimas noticias de León y toda la actualidad en León, Bierzo, Ponferrada y provincia de León</description>
</image>
<link>https://www.diariodeleon.es/</link>
<atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.diariodeleon.es/rss/home.xml"/>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1881849/investigadores-universidad-logran-facturacion-record-7-5-m.html</guid>
<title> Los investigadores de la Universidad logran una facturación récord de 7,5 M€ </title>
<description>En 2021, los contratos vinculados a empresas ingresaron para las arcas académicas 1,6 M€​​Editorial: Investigación con impacto social</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1881849/investigadores-universidad-logran-facturacion-record-7-5-m.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="101223" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c35efc7014e.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T10:36:55+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Abigail Calvo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>En tan sólo tres años, la Universidad de León ha conseguido pasar de facturar 1,6 millones de euros vinculados a contratos con empresas a casi 7,5. Un salto de gigante vinculado «al interés de los investigadores» por transferir el conocimiento y tejer lazos con el tejido productivo. El vicerrector de Investigación y Transferencia de la institución leonesa, Santiago Gutiérrez, señala que en los últimos años se ha incentivado y «animado para que los científicos comuniquen y compartan su conocimiento con las empresas para que, cuando tengan un problema o una necesidad, acudan a ellos».</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1881849/investigadores-universidad-logran-facturacion-record-7-5-m.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c35efc7014e.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/opinion/editoriales/250302/1881969/investigacion-impacto-social.html</guid>
<title> Investigación con impacto social </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 10:31:52 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/opinion/editoriales/250302/1881969/investigacion-impacto-social.html</link>
<enclosure type="image/png" length="12345" url="https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-dl-poster.png"/>
<category>Editoriales</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T10:31:52+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Ana Gil</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Revertir a la sociedad el esfuerzo investigador de una institución académica es una de las facetas más satisfactoria para los científicos, más aún si este conocimiento es reconocido, como debe ser, con ingresos extraordinarios para la Universidad. En este camino emprendido por la institución leonesa se han acumulado los éxitos curso tras curso hasta multiplicar la facturación en tres años y pasar de apenas 1,6 millones de euros a los 7,5 que se registraron en el último ejercicio analizado. Es el resultado de un empeño conjunto, el de los investigadores que se afanan en superar sus límites y el de la propia universidad que anima a que este conocimiento se divulgue y se comparta para ser aplicado a las empresas. La interacción entre el personal universitario y el tejido empresarial abarca diferentes sectores, tanto de la esfera pública como de la privada, y trasciende el ámbito provincial para extender su influencia más allá de León, lo que supone un doble beneficio para la institución académica a través, por un lado, de su apertura a nuevos mercados, y, en segundo lugar, ampliando el eco que supone para el prestigio de cualquier universidad que se dé a conocer su talento a través de las aplicaciones prácticas de su vertiente investigadora.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/opinion/editoriales/250302/1881969/investigacion-impacto-social.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882071/cultural-logra-empate-justo-sabor-victoria.html</guid>
<title> La Cultural logra un empate 'Justo' con sabor a victoria </title>
<description>Un gol de penalti de Manu Justo en la prolongación da un punto al equipo leonés frente al filial de Osasuna (1-1), que aumenta su distancia a 9 puntos con respecto a su perseguidor, la Real Sociedad B, que perdió ante el Bilbao Athletic en Zubieta (1-2)</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 14:27:52 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882071/cultural-logra-empate-justo-sabor-victoria.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="100384" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c462bc47b21.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T23:22:43+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Ángel Fraguas</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Cultural empató (1-1) en Tajonar ante Osasuna Promesas en un partido muy equilibrado, con ocasiones de gol en ambas áreas. Con este resultado, el equipo leonés, que ya acumula nueve jornadas consecutivas sin perder, se mantiene líder destacado del Grupo I de la Primera Federación después de disputarse la vigesimosexta jornada y ve cada vez más cerca el ascenso directo a Segunda División. Un gol de Pedroarena, que se aprovechó de una acción defectuosa del culturalista Álvaro Martínez para batir a Bañuz, que no pudo atajar Satrústegui, pese a llegar a tocar el balón el central culturalista, que algunos se lo anotan al marcador visitante en propia puerta. El tanto local no amilanó a los de Llona que obraron el empate definitivo gracias a un penalti cometido sobre Antón Escobar que transformó en gol Manu Justo (1-1) en el cuarto minuto del tiempo añadido por el colegiado, en concreto decretó seis minutos de prolongación antes de pitar el final del encuentro.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882071/cultural-logra-empate-justo-sabor-victoria.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c462bc47b21.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882076/cultural-incrementa-nueve-puntos-ventaja-clasificacion-fotos.html</guid>
<title> La Cultural incrementa a nueve puntos su ventaja en la clasificación, en fotos </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 14:45:10 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882076/cultural-incrementa-nueve-puntos-ventaja-clasificacion-fotos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="93064" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4603020f15.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T20:32:50+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Ángel Fraguas</dc:creator>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4603020f15.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1881957/sigue-partido-osasuna-b-cultural-minuto-minuto.html</guid>
<title> Así fue el partido Osasuna B-Cultural, minuto a minuto </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 11:44:09 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1881957/sigue-partido-osasuna-b-cultural-minuto-minuto.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="150846" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4199b70f2e.gif"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T14:49:14+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Ángel Fraguas</dc:creator>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/uploads/2025/03/02/67c4199b70f2e.gif"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882180/deportiva-iguala-celta-balaidos.html</guid>
<title> La Ponferradina iguala en Balaídos y consigue un punto de valor </title>
<description>Yeray adelanta al equipo berciano en la segunda parte con un golazo tras ejecutar una falta de forma magistral, pero Jordi Escobar empató a continuación</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 20:04:16 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882180/deportiva-iguala-celta-balaidos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="107348" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4ab82614ce.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T23:19:28+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Francisco Otero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Reparto de puntos en Balaídos entre RC Celta Fortuna y Deportiva en un duelo que pudo caer de los dos lados y que finalmente terminó 1-1.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882180/deportiva-iguala-celta-balaidos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4ab82614ce.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882185/ponferradina-consolida-play-off-fotos.html</guid>
<title> La Ponferradina se consolida en play off, en fotos </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 20:07:54 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882185/ponferradina-consolida-play-off-fotos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="109557" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4ac0b02d1d.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T20:07:54+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4ac0b02d1d.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882108/sigue-partido-celta-b-ponferradina-minuto-minuto.html</guid>
<title> Así fue el partido RC Celta Fortuna-SD Ponferradina, minuto a minuto </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 16:27:16 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882108/sigue-partido-celta-b-ponferradina-minuto-minuto.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="151770" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c478a99e2bc.gif"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T20:15:10+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Francisco Roberto Otero</dc:creator>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/uploads/2025/03/02/67c478a99e2bc.gif"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250302/1882184/detectan-genes-unicos-resistentes-sequia-castanos-ancestrales-bierzo.html</guid>
<title> Detectan genes únicos más resistentes a la sequía en castaños ancestrales del Bierzo </title>
<description>El siguiente paso será clonar y propagar en vivero para preservar las variedades tradicionales ante los retos del cambio climático</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 20:24:29 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250302/1882184/detectan-genes-unicos-resistentes-sequia-castanos-ancestrales-bierzo.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="191932" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4ac13f2161.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T20:46:56+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>María Carro</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El grupo de I+D+i en castañicultura de Cesefor-Inbiotec inició, el pasado mes de septiembre, un trabajo de prospección y toma de muestras en castaños centenarios de la comarca que han demostrado sobradamente vigor y resistencia ante enfermedades que los hacen interesantes como reservorio biológico autóctono para tratar de propagar la especie en un contexto de cambio climático que impone nuevas exigencias. Ese trabajo, enmarcado en el proyecto nacional YesWeCast, que cuenta con financiación europea, ya ha dado los primeros resultados y han sorprendido a los técnicos. En el Bierzo, se han localizado varios ejemplares singulares con marcadores genéticos únicos asociados a una mayor tolerancia a la sequía y no encontrados en ninguno de los 200 árboles analizados también en otros puntos del país.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250302/1882184/detectan-genes-unicos-resistentes-sequia-castanos-ancestrales-bierzo.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4ac13f2161.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250302/1882188/dibujo-lapicero-castillo-ponferrada-estuvo-cien-anos-escondido-cuaderno.html</guid>
<title> El dibujo a lapicero del Castillo de Ponferrada que estuvo cien años escondido en un cuaderno </title>
<description>El portal ‘todocoleccion’ abre la puja por una ilustración original que el dibujante y fotógrafo Casto de la Mora elaboró en 1924 de la fortaleza, pero nunca se publicó en el libro al que estaba destinada</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 20:21:03 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250302/1882188/dibujo-lapicero-castillo-ponferrada-estuvo-cien-anos-escondido-cuaderno.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="146429" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c4ac6d0df4e.r_d.360-510-5750.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T20:21:03+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Carlos Fidalgo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>«El castillo de Ponferrada señora el arrabal y la deliciosa Vega del Sil y el ameno valle que fecunda el río. Toda la doble o triple cerca de sus muros se destaca circuida de almenas; todos sus torreones cuadrados o redondos llevan corona de modillones: por todos sus lienzos corren libeas de matacanes: su primera entrada con puerta sobre el foso y la segunda en mayores dimensiones, ambas ofrecen un arco semicircular y dos cubos para su defensa. Añádele un encanto indescriptible el rojizo color de los sillares, los festones en parásitas yerbas y hasta el pintoresco desorden de la ruina recordando con tristeza a sus infelices dueños los signos misteriosos esculpidos sobre una de las puertas interiores, y la bíblica inscripción que revela en ellos una seguridad no justificada por el éxito. <i>Diminus mihi custos, et ego disperdam inimicos meos</i>».</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250302/1882188/dibujo-lapicero-castillo-ponferrada-estuvo-cien-anos-escondido-cuaderno.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c4ac6d0df4e.r_d.360-510-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250302/1882164/carnaval-pequenos-grande-ponferrada.html</guid>
<title> El Carnaval de los pequeños se hace grande en Ponferrada </title>
<description>Cientos de escolares de los colegios de la ciudad llenan las calles de personajes de las historias infantiles, autos-locos, vampiros y monstruos en un vistoso desfile</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 19:13:31 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250302/1882164/carnaval-pequenos-grande-ponferrada.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="172512" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c49fab3a4be.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T19:13:31+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Carlos Fidalgo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El frío no desanimó a los cientos de escolares que este domingo se echaron a la calle en el desfile del Carnaval Infantil de Ponferrada que partió del pabellón Lydia Valentín y que reunió a un público muy numeroso, y abrigado, a lo largo del recorrido. Personajes de Disney, de Barrio Sésamo, piratas, vampiros, molinillos de papel, autos-locos, superhéroes y vaqueros, entre otros destellos de imaginación, se hicieron con la capital berciana.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250302/1882164/carnaval-pequenos-grande-ponferrada.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c49fab3a4be.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881859/ponferrada-despierta-entroido-berciano.html</guid>
<title> Ponferrada despierta con el Entroido Berciano </title>
<description>'Diañas' y 'diaños' vestidos con farrapos recorrieron la ciudad hasta la plaza del Ayuntamiento, donde se prendió fuego al antruejo para espantar lo que sea malo</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 20:32:14 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881859/ponferrada-despierta-entroido-berciano.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="83807" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c35f94bec2f.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T20:32:14+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>M. C.</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Entroido Berciano es la recreación del carnaval más tradicional y, cada año, lo lleva a escena en Ponferrada el grupo folclórico cultural Alegría Berciana, sobre la base de los escritos de Antonio Fernández y Morales. Este sábado ha sido el día. ‘Diaños’ y ‘diañas’ invadieron el tramo de ciudad que media entre el polígono de las Huertas y la plaza del Ayuntamiento, a donde también llegó el burro cargando el muñeco de trapo y donde se quemó el antruejo, como marca la tradición. El Entroido es más gamberro que el carnaval actual, cargado de simbolismo entre jirones de tela, esos farrapos de colores que visten el desfile y condimentan la escena.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881859/ponferrada-despierta-entroido-berciano.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c35f94bec2f.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882201/son-batuka-baneza-recuerda-2024-carnaval.html</guid>
<title> Al son de la batuka, La Bañeza recuerda 2024 en su Carnaval </title>
<description>La ciudad salió engalonada con sus trajes del año pasado y resonó la percusión por sus calles a todo volumen; hoy será el Desfile Infantil</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 20:50:49 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882201/son-batuka-baneza-recuerda-2024-carnaval.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="126848" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4b5ba58411.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T20:50:49+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Roberto Pérez</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Dicen las malas lenguas que vivir del pasado es mal asunto, pero eso no preocupa a los cientos de generaciones de bañezanos que disfrutan cada edición de carnaval del conocido desfile del año anterior, que implica el desempolvado de los aparejos y atuendos que mostraron durante los pasados festejos, dándole así una segunda oportunidad para lucirlos antes de dar paso a las distintas propuestas que se darán en el Gran Desfile de La Bañeza el martes.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882201/son-batuka-baneza-recuerda-2024-carnaval.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4b5ba58411.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1881874/pregonero-honor-baneza-director-teatral-jose-luis-alvarez.html</guid>
<title> Pregonero de honor, el director teatral José Luis Álvarez </title>
<description>El evento homenajeó a los carnavaleros José Luis Martín Rubín y Agustín Rodríguez Hernández por su trayectoria pasada</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 21:44:47 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1881874/pregonero-honor-baneza-director-teatral-jose-luis-alvarez.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="38935" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c3719e1d71f.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T21:44:47+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Jose Luis Álvarez Baena fue el encargado de dar anoche el pregón de carnaval en un acto que estuvo acompañado por los Gennevilliers conocidos como Bañetukada y Pernambucongo, además de ser conducido por Miguel Álvarez.&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1881874/pregonero-honor-baneza-director-teatral-jose-luis-alvarez.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c3719e1d71f.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250226/1878531/carnaval-pueblos-leon-2025-programa-completo-desfiles-horarios.html</guid>
<title> Carnaval en los pueblos de León 2025: programa completo, desfiles, horarios... </title>
<description/>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:20:27 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250226/1878531/carnaval-pueblos-leon-2025-programa-completo-desfiles-horarios.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="116230" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67beed2a7e269.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T18:14:39+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Mientras la capital leonesa se prepara para un Carnaval lleno de desfiles y actividades, los pueblos de la provincia no se quedan atrás y se suman a la celebración con sus propias tradiciones, cargadas de historia y autenticidad. Desde los coloridos antruejos hasta las mascaradas de invierno, las localidades rurales de León despiertan en estos días con un ambiente festivo que combina el legado cultural con la alegría espontánea de sus habitantes, ofreciendo una alternativa única al bullicio urbano.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250226/1878531/carnaval-pueblos-leon-2025-programa-completo-desfiles-horarios.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67beed2a7e269.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881809/estos-son-disfraces-originales-carnaval-leon.html</guid>
<title> Estos son los disfraces más originales del Carnaval de León </title>
<description>No faltó el calor de los leoneses, que valoraron el trabajo de las comparsas, que dedican meses a diseñar y confeccionar los trajes</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 19:10:09 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881809/estos-son-disfraces-originales-carnaval-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="238009" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c34cfb8765a.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T21:19:26+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Carnaval cambia la cara de León, aunque llegue a su cita puntual con el frío, que hacía días que no atardecía y regresó con marzoi; como el Carnaval, que en esta latitud del año dejó estampas que son imposibles cuando los carnavales de León son febrero, de la brasa en el brasero; tampoco estaba de sobra. No faltó el calor de los leoneses, que valoraron el trabajo de las comparsas, que dedican meses a diseñar y confeccionar los trajes. Disfraces entre los que, como es habitual, se ha colado la actualidad del día a día, de la política y del deporte, aprovechando para hacer crítica social de los problemas más variopintos y para mofarse de esos personajes que protagonizan las noticias de la televisión y copan las opiniones en las redes sociales.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881809/estos-son-disfraces-originales-carnaval-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c34cfb8765a.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1881966/son-premios-desfile-carnaval-leon.html</guid>
<title> Estos son los premios del desfile de Carnaval en León </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 10:20:34 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1881966/son-premios-desfile-carnaval-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="111483" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c422deecf70.r_d.360-240-0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T10:20:34+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El sábado de Carnaval en la ciudad de León volvió a ser, un año más, una jornada de alegría, color y diversión. El desfile de la tarde congregó a miles de personas en las calles, unas 36.000 según la Policía Local del Ayuntamiento de León. La inventiva y el buen humor fue la tónica general del desfile que partió del paseo de Papalaguinda y acabó en el Palacio de Congresos y Exposiciones con una gran fiesta. En ella, la Concejalía de Fiestas del Consistorio de la capital leonesa entregó los premios del concurso de disfraces del desfile que repartió 7.000 euros entre los seleccionados por el jurado.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1881966/son-premios-desfile-carnaval-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c422deecf70.r_d.360-240-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250226/1878491/carnaval-leon-2025-programa-completo-desfiles-horarios.html</guid>
<title> Carnaval León 2025: programa completo, desfiles y horarios </title>
<description/>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:25:02 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250226/1878491/carnaval-leon-2025-programa-completo-desfiles-horarios.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="522582" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/02/13/65cbd1c665564.r_d.360-234-0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T18:15:09+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La ciudad de León está lista para sumergirse en la fiesta más colorida y divertida del año con el Carnaval 2025, que se celebrará del viernes 28 de febrero al jueves 6 de marzo. El Ayuntamiento de León ha presentado un programa repleto de actividades que combinan tradición, música, deporte y diversión para todas las edades, destacando el gran desfile del sábado, los antruejos leoneses y el tradicional Entierro de la Sardina. A continuación, te detallamos el programa completo día por día para que no te pierdas nada de esta celebración tan esperada.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250226/1878491/carnaval-leon-2025-programa-completo-desfiles-horarios.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/02/13/65cbd1c665564.r_d.360-234-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882207/lluvia-coyantinos-carnaval.html</guid>
<title> La lluvia no puede con los coyantinos este Carnaval </title>
<description>Valencia de Don Juan vivió con alegría el Gran Desfile de Carnaval pese al mal tiempo repentino</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 21:06:37 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882207/lluvia-coyantinos-carnaval.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="160485" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4ba0bac22f.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T21:06:37+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Roberto Pérez</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El mal tiempo y la lluvia no pudieron con los cientos de personas que acudieron al Desfile Mayor del Carnaval de Valencia de Don Juan, las risas y los grupos de carnavaleros inundaron las calles y poblaron la plaza Mayor de la localidad con jolgorio y alegría. Un año más los asistentes pudieron degustar las tradicionales orejas de carnaval en la plaza Mayor de Coyanza, para posteriormente asistir a la entrega de premios que repartió alrededor de 3.000 euros en premios a los distintos grupos en cupones de todos los ‘colores’, desde 500, hasta 250, pasando por los cheques de 400 y 200 euros para las mejores carrozas.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882207/lluvia-coyantinos-carnaval.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4ba0bac22f.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882211/robla-revive-don-carnal-lluvia-charangas-carnaval.html</guid>
<title> La Robla revive un año más a Don Carnal entre lluvia, charangas y disfraces </title>
<description>Como colofón final, este lunes los más pequeños podrán disfrutar del desfile infantil, que acabará con animaciones para toda la familia en el Pabellón Municipal</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 21:09:40 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882211/robla-revive-don-carnal-lluvia-charangas-carnaval.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="148856" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4bae87023d.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T21:09:40+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Roberto Pérez</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Todas las carnestolendas que se celebran en La Robla, tienen algo en común, creatividad, charangas y muchos participantes llegados con ganas de aportar su granito de arena a esta tradición que reviven cada año los habitantes de la montaña de Luna con ilusión e imaginación. Pese a que unos tímidos copos de nieve se mezclaron con las gotas de agua que la lluvia trajo por la tarde, los carnavaleros no se arrugaron y defendieron el desfile con uñas, dientes, y muchos bailes.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882211/robla-revive-don-carnal-lluvia-charangas-carnaval.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4bae87023d.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250302/1882169/camponaraya-le-pone-color-domingo-carnaval.html</guid>
<title> Camponaraya le pone color al 'domingo de Carnaval' </title>
<description>La localidad ofreció un vistoso desfile donde niños y mayores disfrutaron mostrando sus creaciones</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 19:26:51 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250302/1882169/camponaraya-le-pone-color-domingo-carnaval.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="169191" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4a2c773a5a.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T19:26:51+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Carlos Fidalgo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Los Simpson estuvieron en Camponaraya este domingo. Los teletubies, bien abrigados. Moscas, policías, brujas, navajas, los últimos de la estirpe del dragón y elegantes personajes de fábulas postindustriales llenaron las calles de la localidad de buen humor. El frío no les amedrantó.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250302/1882169/camponaraya-le-pone-color-domingo-carnaval.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4a2c773a5a.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882171/vuelve-eco-antruejo-velilla-reina.html</guid>
<title> Vuelve el eco del Antruejo a Velilla de la Reina </title>
<description>Los sonidos de las esquilas, matracas y cencerros tomaron las calles de la localidad al iniciarse la exhibición de toros y guirrios que conforman parte de este Antruejo de Interés Turístico Provincial</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 19:47:17 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882171/vuelve-eco-antruejo-velilla-reina.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="197138" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c4a74a9c379.r_d.1333-1000-0.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T21:36:19+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Roberto Pérez</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La tradición no se toca en Velilla de la Reina, y así lo demostraron ayer los sonidos de las esquilas, matracas y cencerros por las calles de la localidad al iniciarse la exhibición de toros y guirrios que conforman parte de este Antruejo que es Interés Turístico Provincial.&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882171/vuelve-eco-antruejo-velilla-reina.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c4a74a9c379.r_d.1333-1000-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882117/fresno-vega-viste-carnaval.html</guid>
<title> Fresno de la Vega se viste para el Carnaval </title>
<description>Vecinos de la localidad forman un rebaño carnavalero que desfila por las calles del pueblo</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 17:30:11 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882117/fresno-vega-viste-carnaval.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="140142" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c481b141940.r_d.992-744-0.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T18:23:30+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Fresno de la Vega ha celebrado su carnaval con muchos de los vecinos disfrazados formando un rebaño, con sus ovejas, mastín y hasta el lobo. Un tractorín preparado por José María Reinoso encabezó la comparsa comunitaria.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882117/fresno-vega-viste-carnaval.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c481b141940.r_d.992-744-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882216/diversion-color-pabellon-azadinos.html</guid>
<title> Diversión y color en el pabellón de Azadinos por Carnaval </title>
<description>Como es tradición, los pequeños disfrutaron de la merienda al ritmo de la batucada de la Escuela Municipal de Música</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 21:16:56 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882216/diversion-color-pabellon-azadinos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="124293" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4bc7f6cf6e.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T21:16:56+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El pabellón de Azadinos centralizó el Carnaval de Sariegos, donde en una gran fiesta, llena de color y diversión, los vecinos del municipio disfrutaron con Sonido Corco.&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882216/diversion-color-pabellon-azadinos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4bc7f6cf6e.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882214/murias-paredes-celebro-carnaval-fiesta.html</guid>
<title> Murias de Paredes celebró su Carnaval con una fiesta </title>
<description>La fiesta comenzó con una cena en el antiguo colegio y a continuación baile, amenizado desde las 23:30 por Iván y su teclado</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 21:15:22 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882214/murias-paredes-celebro-carnaval-fiesta.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="121421" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4bc3527109.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T21:17:14+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La localidad omañesa de Murias de Paredes celebró su carnaval, en el que los vecinos dejaron volar su creatividad y mostraron sus creaciones «absolutamente imaginativas y festivas», según explican desde el consistorio.&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882214/murias-paredes-celebro-carnaval-fiesta.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4bc3527109.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882177/orbigo-sostiene-tradicion-antruejos.html</guid>
<title> El Órbigo sostiene la tradición de los Antruejos </title>
<description>l patrimonio etnográfico que sostienen estos pueblos recordará un año más a los leoneses, los orígenes del carnaval tradicional</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 20:00:09 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882177/orbigo-sostiene-tradicion-antruejos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="199061" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c4aa945f160.r_d.1033-913-0.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T20:00:09+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Roberto Pérez</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La ribera del Órbigo tiene algo mágico y así lo demuestran cada año los lugareños de Llamas de la Ribera durante la celebración de su Antruejo, que aglutinó a los participantes en torno a la iglesia municipal en un desfile de personajes singulares que mañana se citarán en la capital para participar en el gran desfile. El patrimonio etnográfico que sostienen estos pueblos recordará un año más a los leoneses, los orígenes del carnaval tradicional.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882177/orbigo-sostiene-tradicion-antruejos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c4aa945f160.r_d.1033-913-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/sociedad/250228/1881062/jesus-calleja-casa-leon-da-primera-entrevista-mision-espacial-explorador-colon-cinco-siglos.html</guid>
<title> Jesús Calleja ya está en su casa de León y da la primera entrevista tras su misión espacial: «Soy un explorador como lo fue Colón hace cinco siglos» </title>
<description>El aventurero defiende la carrera espacial como «un salvavidas» para el cambio climático y la superpoblación</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 21:17:20 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/sociedad/250228/1881062/jesus-calleja-casa-leon-da-primera-entrevista-mision-espacial-explorador-colon-cinco-siglos.html</link>
<enclosure type="image/png" length="418446" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c219ba9b7e5.png"/>
<category>Sociedad</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T13:12:05+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Ana Gaitero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>«El espacio es de un negro envolvente abrumador y el planeta es de un azul fosforito, de una intensidad que no existe ese color en la Tierra». <a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/250225/1878231/jesus-calleja-junta-indice-pulgar-asi-fina-atmosfera.html">Jesús Calleja</a> regresó este viernes a León tras su viaje al espacio empapado con l<a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/250226/1878310/calleja-historia-espacio.html">a intensa experiencia</a> de los 11 minutos que duró el trayecto de 105.000 metros desde el oeste de Texas por encima de la línea de Kàrmán.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/250228/1881062/jesus-calleja-casa-leon-da-primera-entrevista-mision-espacial-explorador-colon-cinco-siglos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c219ba9b7e5.png"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1881935/transicion-ecologica-provincia-avanza-seis-comunidades-energeticas.html</guid>
<title> La transición ecológica de la provincia avanza con seis comunidades energéticas </title>
<description>La exposición ha soslayado las ventajas del asociacionismo vecinal en este tipo de comunidades</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 08:37:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1881935/transicion-ecologica-provincia-avanza-seis-comunidades-energeticas.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="204248" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c40ad72e646.r_d.969-179-0.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T08:38:02+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Roberto Pérez</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Salón de Plenos del Ayuntamiento de Gordoncillo se llenó hace unas semanas de vecinos del municipio y sus zonas aledañas en torno a las jornadas informativas acerca de las características de las comunidades energéticas locales, sus ventajas y los beneficios de su creación. La provincia de León avanza con su compromiso de transición ecológica y ya son seis las localidades que mantienen algún tipo de relación con el concepto de comunidad energética, ya sea con una comunidad plenamente definida como la de Rioseco de Tapia, Cubillos del Sil y Lillo del Bierzo, o bien por que estén «esperando la tramitación de papeles y los diferentes estudios necesarios» como es el caso de Villablino, Igüeña y San Andrés, según ha señalado, Antonio Rodríguez, ingeniero de Ciuden.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1881935/transicion-ecologica-provincia-avanza-seis-comunidades-energeticas.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c40ad72e646.r_d.969-179-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1881939/villarig-trabajo-colectivo-medico-he-dejado-parte-mi-vida.html</guid>
<title> Villarig: «En el trabajo por el colectivo médico he dejado parte de mi vida» </title>
<description>Claro. Con voz y mando. Sus opiniones para mejorar las condiciones de los médicos y la sanidad han marcado cuatro décadas en CyL. En su mano, todos los cargos de representación de los facultativos</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 08:43:36 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1881939/villarig-trabajo-colectivo-medico-he-dejado-parte-mi-vida.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="81111" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c40c21d8c3a.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T08:43:36+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Pilar Infiesta</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p><b>—¿Qué salud tiene la profesión médica, qué problemas padece?</b></p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1881939/villarig-trabajo-colectivo-medico-he-dejado-parte-mi-vida.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c40c21d8c3a.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/sociedad/250302/1881912/renace-maternidad-baneza.html</guid>
<title> Renace la maternidad de La Bañeza </title>
<description>Un cortometraje rescata las vivencias de nueve madres de la época del baby boom, en los años 60 y 70, de la mano de la danza</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/sociedad/250302/1881912/renace-maternidad-baneza.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="215343" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c399a9658c2.r_d.704-515-0.jpeg"/>
<category>Sociedad</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T13:04:53+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Ana Gaitero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Primero fue el edificio. La maternidad Santa Ana de La Bañeza, inaugurada en 1960 y abierta hasta 1979, fue incluida en la categoría A del Movimiento Moderno por la Fundación Do.Co.Mo.Mo en 2022. Dos años después se convirtió en el escenario de un cortometraje que recupera las experiencias vitales de nueve mujeres que dieron a luz en esta clínica privada de la mano de la danza.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/250302/1881912/renace-maternidad-baneza.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c399a9658c2.r_d.704-515-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1882042/historias-cine-papel-creaciones-leonesas-pelicula.html</guid>
<title> Historias de cine y papel: creaciones leonesas de película </title>
<description>León es de cine. Es territorio elegido de rodaje. Pero aún más es fuente de argumento de historias que pasaron a la gran pantalla. Con protagonistas por ser autores como personajes del propio universo cultural que propicia la literatura</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:56:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1882042/historias-cine-papel-creaciones-leonesas-pelicula.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="121411" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c444b8445fb.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T12:56:15+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Pacho Rodríguez</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Son compartimentos estancos. Cine y literatura. Y ya se sabe que León es pura literatura. Más que territorio mágico, que también, un lugar en el que el talento escritor es una fábrica continua de historias, libros y publicaciones. Decía aquel viejo profesor, al que por su bien no conviene mencionar, que «con los escritores que tienen en su tierra, en otros sitios habrían creado generaciones». Decía también que qué español no tiene guardado en un cajón lo que está seguro de que sería un gran libro pero que por suerte no todos consiguen que salgan de ese cajón. Esta es una historia de un León de cine y un León por el libro que conduce a la literatura y viceversa, el libro que pasó no siempre con la mejor suerte a las pantallas Y es la historia de un acto de amor a la cultura transversal, porque si no lo es así, no lo será jamás. El caso es que León, de Las Médulas a la Plaza del Grano, ha sido escenario de historias pasadas, presentes y futuras. Ya sólo con El Filandón o El desencanto se produce esa conjunción. Pero hay más.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1882042/historias-cine-papel-creaciones-leonesas-pelicula.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c444b8445fb.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1882047/nino-desaparecido-oliegos.html</guid>
<title> El niño desaparecido en Oliegos </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 12:59:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1882047/nino-desaparecido-oliegos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="140577" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c447ff34717.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T12:59:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Ricardo Magaz</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Cuando la niebla se disipó aquella mañana de septiembre sobre las ruinas de Oliegos, los senderistas que recorrían la cola del pantano de Villameca, en las estribaciones de La Cepeda, se quedaron boquiabiertos. Un niño caminaba descalzo entre los restos de las casas a medio inundar del pueblo que había desaparecido bajo las aguas embalsadas del río Tuerto.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1882047/nino-desaparecido-oliegos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c447ff34717.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882191/ademar-viene-huesca.html</guid>
<title> El Ademar se viene arriba en Huesca </title>
<description>Los leoneses ganan al colista y conquistan la cuarta plaza de la Liga</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 20:18:47 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882191/ademar-viene-huesca.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="135790" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4aeb284f69.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T21:41:03+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Abanca Ademar León se ha situado en la cuarta plaza de la Liga Plenitude Asobal, empatado a puntos (24) con el cuarto, el Fraikin Granollers, al ganar a domicilio por 22-25 al colista, el Bada Huesca, que encajó su decimocuarta derrota del curso.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882191/ademar-viene-huesca.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4aeb284f69.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1881987/castilla-leon-sucesos-fallece-joven-23-anos-accidente-trafico-cl-622-santa-maria-paramo-leon.html</guid>
<title> Muere un joven de 23 años en un accidente de tráfico en este pueblo de León </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 11:49:46 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1881987/castilla-leon-sucesos-fallece-joven-23-anos-accidente-trafico-cl-622-santa-maria-paramo-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="17500" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c437bee840e.r_d.452-420-8085.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T13:25:04+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Un joven de 23 años ha fallecido este domingo en un accidente de tráfico a la altura del kilómetro 29 de la CL-622, en Santa María del Páramo (León), según datos del 112 Castilla y León recogidos por Europa Press.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1881987/castilla-leon-sucesos-fallece-joven-23-anos-accidente-trafico-cl-622-santa-maria-paramo-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c437bee840e.r_d.452-420-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1881909/vuelve-festival-organo.html</guid>
<title> Vuelve el festival de órgano </title>
<description>León recupera el evento internacional, que se celebrará en las fechas habituales en la Catedral de León. Sintonía total entre las partes implicadas, asociación de amigos y el propio Ayuntamiento</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1881909/vuelve-festival-organo.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="93481" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c398f77d66e.jpeg"/>
<category>Cultura</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Pacho Rodríguez</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El festival internacional de órgano Catedral de León volverá a celebrarse este 2025. Hay fechas, será parecido, conservará las esencias y propondrá sinergias entre los actores culturales de la ciudad como el Famol. Si este viernes el Trío Piccorgan logró reeditar la expectación de manera que el público paciente y ejemplar hizo cola para entrar a la Catedral, está claro que la semilla sembrada durante décadas por el Fiocle dejó una afición resistente que ha aguantado estos ños de sequía musical. Pero a la que les ha llegado una propuesta de máximo nivel han respondido convirtiendo la tarde noche leonesa en un elogio a la Catedral, la música y sus intérpretes, y al fabuloso órgano del que fueron artífices para su consecución los propios miembros de la Asociación de Amigos del Órgano Catedral de León y los históricos organizadores del festival de órgano. También se sabe que hay total sintonía entre Ayuntamiento, responsables de la Catedral y la asociación para que el festival sea realidad en fechas ya cerradas y que entre finales de septiembre y principios de octubre otorgarán al órgano de la Catedral el esplendor. Realmente, la sintonía institucional habría que presentarla como una obligación para sus responsables, asegurando el abandono de protagonismos. Porque lo que es real es que el festival de órgano se convirtió en un evento cien por cien leonés que ponía la ciudad en el calendario clásico español como una cita con garantía de calidad a la que había luego que sumar la espectacular respuesta del público, que sería en toda esta historia la única parte intocable y además artífice.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1881909/vuelve-festival-organo.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c398f77d66e.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250302/1882050/tres-investigadores-relatan-historia-cubillos.html</guid>
<title> Tres investigadores se unen para contar la Historia de Cubillos del Sil </title>
<description>Vicente &#39;Tito&#39; Fernández, Miguel &#39;Jota&#39; González y José Antonio Balboa de Paz firman el libro</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 18:10:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250302/1882050/tres-investigadores-relatan-historia-cubillos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="152754" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c44b1ed3830.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T18:10:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Carlos Fidalgo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La vista desde el mirador del Monte Meno abarca buena parte del municipio de Cubillos del Sil. Sobresalen las chimeneas que han sobrevivido de la térmica de Endesa. Luce como un espejo del cielo en los días de sol, el agua azul del pantano de Bárcena. Y se atisban los pueblos de un municipio con una historia que arranca de los castros de Fresnedo y Finolledo, y de los astures en Posadina, que dominaban el valle del Sil, y que llega hasta el siglo XXI ligada a la industria del carbón por la central ahora desmantelada. Y para contarla, el Ayuntamiento de Cubillos acaba de presentar un libro de casi cuatrocientas páginas y una buena selección de fotografías donde destaca las vistas desde el Monte Meno, o la del antiguo puente del siglo XVIII sobre el Sil entre Congosto y Cubillos que solo emerge cuando las aguas del pantano se retiran y que ha reunido a tres de los historiadores bercianas más reconocidos: Vicente <i>Tito</i> Fernández, Miguel<i> Jota&nbsp;</i>García y José Antonio Balboa de Paz.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250302/1882050/tres-investigadores-relatan-historia-cubillos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c44b1ed3830.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882113/san-isidro-recibe-4000-esquiadores-semana-carnaval.html</guid>
<title> San Isidro recibe casi 4.000 esquiadores en el fin de semana de Carnaval </title>
<description>La estación invernal de la Diputación de León ofrece más de 2 kilómetros de pistas y espesores de entre 20 y 35 centímetros de nieve polvo y dura</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 16:53:30 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882113/san-isidro-recibe-4000-esquiadores-semana-carnaval.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="125438" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c47edfa1906.r_d.604-425-0.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T16:53:30+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La estación invernal de San Isidro, que gestiona la Diputación de León, ha recibido casi 4.000 esquiadores (3.908) entre el 1 y 2 de marzo. Primer fin de semana del mes con una meteorología favorable y una buena calidad de nieve. Este domingo ha sido el día de mayor afluencia, con 2.130 usuarios, que pudieron disfrutar de 2,1 kilómetros de pistas esquiables, con espesores entre 20 y 35 centímetros de nieve polvo y dura. Los disfraces y las fiestas de Carnaval en la terraza del bar El Rebeco y en el Firstbar de la cafetería de Cebolledo han dado la nota de color a las jornadas de esquí.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250302/1882113/san-isidro-recibe-4000-esquiadores-semana-carnaval.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c47edfa1906.r_d.604-425-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/sociedad/250302/1881938/papa-francisco-paso-noche-tranquila-descansando.html</guid>
<title> El papa Francisco pasó una noche "tranquila" y está descansando </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 07:41:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/sociedad/250302/1881938/papa-francisco-paso-noche-tranquila-descansando.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="103047" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c40bfa5f077.jpeg"/>
<category>Sociedad</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T08:45:19+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El papa ha pasado una noche "tranquila" y está reposando, informó este domingo la Santa Sede, en el decimoséptimo día de hospitalización de Francisco debido a sus problemas respiratorios.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/250302/1881938/papa-francisco-paso-noche-tranquila-descansando.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c40bfa5f077.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/sociedad/250228/1881139/broncoespasmo-afeccion-respiratoria-afecta-papa-miles-espanoles-mayores.html</guid>
<title> Broncoespasmo: la afección respiratoria que afecta al Papa y a miles de españoles mayores </title>
<description>La condición respiratoria de Francisco I pone en alerta al Vaticano</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 22:35:43 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/sociedad/250228/1881139/broncoespasmo-afeccion-respiratoria-afecta-papa-miles-espanoles-mayores.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="108781" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c22b292904e.r_d.640-438-0.jpeg"/>
<category>Sociedad</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T22:58:52+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El broncoespasmo que ha sufrido el Papa Francisco este noche de viernes y que <a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/250228/1881056/papa-sufre-empeoramiento-repentino.html">ha empeorado repentinamente su estado </a>representa una contracción anormal y repentina de la musculatura que rodea los bronquios, provocando un estrechamiento significativo de las vías respiratorias que dificulta gravemente el paso del aire. Esta afección, que afecta anualmente a miles de españoles, especialmente durante cambios estacionales, se ha convertido en tema de conversación tras conocerse que el pontífice de 87 años sufre este padecimiento.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/250228/1881139/broncoespasmo-afeccion-respiratoria-afecta-papa-miles-espanoles-mayores.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c22b292904e.r_d.640-438-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881832/ponferrada-ajustara-plan-ocio-infantil-ninos-discapacidad.html</guid>
<title> Ponferrada ajustará su plan de ocio infantil a los niños con discapacidad </title>
<description>Acepta una instancia del Procurador del Común tras constatar déficit inclusivo en varias actividades</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 19:53:30 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881832/ponferrada-ajustara-plan-ocio-infantil-ninos-discapacidad.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="99190" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c356f61feb5.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T19:53:30+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>María Carro</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>En el «Informe de Derechos Humanos y Discapacidad», el Comité Español de Representantes de Personas con Discapacidad (Cermi) recoge que la mitad del alumnado con algún tipo de minusvalía no participa nunca o casi nunca en actividades de ocio y tiempo libre o deportivas y que solo el 20% lo hace de forma habitual. Y esto pasa porque —denuncian diferentes colectivos— la mayoría de los campamentos no son inclusivos, es decir, no están adaptados para que puedan participar niños y niñas con necesidades especiales. Entre ellos, los que organiza el Ayuntamiento de Ponferrada, que así se lo ha reconocido al Procurador del Común tras una actuación de oficio de este, con el que ya se ha comprometido a cambiar las reglas del juego para garantizar la inclusión, según han informado fuentes de dicha institución.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881832/ponferrada-ajustara-plan-ocio-infantil-ninos-discapacidad.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c356f61feb5.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/monograficos/filandon/250301/1880904/comuna-presos-msp.html</guid>
<title> La comuna de presos de la MSP </title>
<description>La guerra civil española dejó un país lleno de muertos y en la miseria. Las necesidades impuestas por la autarquía llevaron al régimen a poner en marcha un sistema de redención de penas para que los presos políticos trabajaran en la reconstrucción del país. Cientos de ellos lo hicieron en las minas de Orallo y de Laciana. Sus historias se habían perdido hasta ahora...</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 10:50:22 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/monograficos/filandon/250301/1880904/comuna-presos-msp.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="147097" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1fc6aeabbe.jpeg"/>
<category>El Filandón</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T10:50:22+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Cristina Fanjul</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Juan Solaun Martínez era barbero. Cuando terminó la guerra fue detenido. Puede que fuera uno de los miles que esperó en el muelle de Alicante a que los barcos prometidos le condujeran hacia el exilio. Puede que, como a tantos les ocurrió, le comiera la desesperanza al comprobar el olvido de las potencias liberales europeas; puede que él, también, pensara en lanzarse al mar... o la nada. El legajo que certifica su existencia no cuenta si pasó por el campo de los Almendros, o por Albatera. Sólo dice que fue el hijo de Luis y de Ascensión, que tenía instrucción — sabía leer y escribir— y antes de la guerra no había tenido antecedentes penales. Condenado por adhesión a la rebelión, sería sentenciado a 20 años y un día de reclusión y enviado a Villaseca de Laciana. Allí trabajaría desde 1942 en el destacamento penitenciario, como reo de la Comisión para la Redención de Penas, la organización del padre Pío que prometía que a la libertad se llegaba a través del trabajo. La breve historia de Juan es una de las que reúne la investigación <i>Esclavos del carbón. Los destacamentos penales mineros de Orallo y Villaseca de Laciana</i>, editado por Xeitu. Este libro, que se completa con una exposición, es una obra conjunta de Wenceslao Fernández Oblanca, Ángel Gancedo, Javier Molina y Beatriz Lozano Encina, que ha realizado las ilustraciones. La obra, que saca a la luz, imágenes y documentos inéditos, recupera la memoria de los 245 presos que convivieron en dos edificios convertidos, en los peores años de la represión y miseria, en lugares de reclusión para mineros condenados a prisión o presos obligados a ser mineros, los que se convirtieron en esclavos del carbón.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/monograficos/filandon/250301/1880904/comuna-presos-msp.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1fc6aeabbe.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881683/tellado-sobre-sentimiento-leonesista-abandono-gobierno-sanchez-leon-real-normal-surjan-movimientos.html</guid>
<title> Tellado sobre el sentimiento leonesista: “El abandono del Gobierno de Sánchez a León es real y es normal que surjan movimientos” </title>
<description>El portavoz del PP en el Congreso de los Diputados cree que su portavoz en la capital sería “mucho más útil que el actual alcalde”</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 13:55:50 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881683/tellado-sobre-sentimiento-leonesista-abandono-gobierno-sanchez-leon-real-normal-surjan-movimientos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="185632" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/01/67c30714dec03.r_d.1500-1000-0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T14:09:46+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El portavoz del PP en el Congreso de los Diputados, Miguel Tellado, aseguró hoy que desde su partido se ve “con una comprensión absoluta” el sentimiento o la ‘cuestión’ leonesista porque León es una provincia “abandonada” por el Gobierno de España, que pierde población y puestos de trabajo y donde a su juicio no se ha invertido a lo largo de los últimos años de forma necesaria para garantizar unas buenas comunicaciones e infraestructuras, sin que exista una apuesta “decidida” por el tejido productivo de esta provincia.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881683/tellado-sobre-sentimiento-leonesista-abandono-gobierno-sanchez-leon-real-normal-surjan-movimientos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/01/67c30714dec03.r_d.1500-1000-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1881772/detenida-robla-cometer-ocho-delitos-estafa-internet.html</guid>
<title> Detenida una persona en La Robla por cometer ocho delitos de estafa por internet </title>
<description>Ofrecía objetos de segunda mano y convencía a los compradores para formalizar las operaciones fuera de las plataformas de venta</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 17:47:33 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1881772/detenida-robla-cometer-ocho-delitos-estafa-internet.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="84136" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c339f954a31.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T17:47:33+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>ICAL</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Equipo @ de la Comandancia de la Guardia Civil de León y el puesto de La Robla detuvieron, en el ámbito de la operación Oltuca, a una persona responsable de la comisión de ocho estafas a través de internet, según confirmaron fuentes a la Agencia Ical.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1881772/detenida-robla-cometer-ocho-delitos-estafa-internet.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c339f954a31.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1881840/evacuado-helicoptero-hombre-herido-tobillo-alud-posada-valdeon.html</guid>
<title> Evacuado en helicóptero un hombre herido en un tobillo tras un alud en Posada de Valdeón </title>
<description>Una llamada recibida a las 16.18 horas de este sábado en la sala del Centro de Emergencias 112 Castilla y León solicitaba asistencia para un varón herido en Peña Santa de Castilla</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 20:05:43 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1881840/evacuado-helicoptero-hombre-herido-tobillo-alud-posada-valdeon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="83187" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/01/17/678a9276118c4.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T20:05:43+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>EP</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El grupo de rescate de la Junta ha evacuado en helicóptero a un varón de 50 años que había resultado herido en un tobillo tras un pequeño alud en Peña Santa de Castilla, en el término municipal de la Posada de Valdeón (León), según datos del 112 de Castilla y León recogidos por Europa Press.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1881840/evacuado-helicoptero-hombre-herido-tobillo-alud-posada-valdeon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/01/17/678a9276118c4.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881833/alumnos-gil-contribuyen-reforestacion-pajariel.html</guid>
<title> Alumnos del Gil y Carrasco contribuyen a la reforestación del Monte Pajariel </title>
<description>Un grupo de estudiantes de primero de la ESO ha plantado 200 ejemplares de encina, roble y alcornoque en una zona afectada por un incendio en 2006</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 19:52:55 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881833/alumnos-gil-contribuyen-reforestacion-pajariel.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="219531" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c356f778951.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T19:52:55+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Concejalía de Medio Ambiente del Ayuntamiento de Ponferrada y la Asociación de Madres y Padres (Ampa) del Instituto Gil y Carrasco organizaron una nueva plantación forestal en la parcela del Monte Pajariel que sufrió un grave incendio en el año 2006 y que se ha ido recuperando paulatinamente gracias a las actuaciones de este tipo que se han ido llevando a cabo. Un año más, la actividad ambiental contó con la colaboración del personal del Anillo Verde, que fue quien se encargó de preparar el terreno para la posterior plantación y de explicar a los alumnos de primero de la ESO cómo proceder para que las plantas arraiguen.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881833/alumnos-gil-contribuyen-reforestacion-pajariel.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c356f778951.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881658/clarete-anibal-l-atelier-joel-robouchon-bangkok.html</guid>
<title> Del clarete de Aníbal al L'Atelier de Joël Robouchon en Bangkok </title>
<description>Aníbal de Otero representa la esencia del Bierzo y el respeto a la herencia y eso le ha valido el laurel de la Academia de Gastronomía</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:38:58 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881658/clarete-anibal-l-atelier-joel-robouchon-bangkok.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="143718" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c2f0fa8c741.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T12:50:54+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>María Carro</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>A Elva García no le interesaba nada el mundo de la viña y el vino cuando era una joven hija de un viticultor empedernido y meticuloso que nunca abandonó el oficio. De hecho, ella misma reconoce que le tenía hasta manía. «Las veces que los estudios me dejaban tiempo para ayudarle, no era muy agradable. No entendía por qué había que limpiar tanto las cepas y, mucho menos, la exageración de la limpieza en la bodega. Algo que ahora entiendo y valoro. Y reconozco que esa forma de trabajar era lo que le permitía hacer ese vino tan bueno», asegura la mujer que está detrás de Aníbal de Otero, que acaba de ser designada Mejor Bodega en los Premios Castilla y León de Gastronomía que, el día 10 de este mes, entregará la Academia Castellana y Leonesa de Gastronomía.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881658/clarete-anibal-l-atelier-joel-robouchon-bangkok.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c2f0fa8c741.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881807/cuatro-meses-retirar-carbon-fabero.html</guid>
<title> Cuatro meses para retirar el carbón del pozo Alicia de Fabero </title>
<description>La diferencia entre el carbón peritado por el juzgado y el apilado es evidente, sobre todo en Alinos</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 19:00:46 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881807/cuatro-meses-retirar-carbon-fabero.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="250093" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c34ae2d4c74.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T19:00:46+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Carlos Fidalgo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Cuatro meses a un ritmo de treinta camiones diarios es el tiempo que el Ayuntamiento de Fabero estima necesario para que las empresas Minarse y García Munté retiren las aproximadamente cuarenta mil toneladas de carbón que acumula el pozo Alicia. Dos convoyes de una quincena de vehículos pesados recorren a diario desde los inicios de esta semana la distancia que separa Fabero de Cangas de Narcea, donde el mineral apiliado en Fabero, de baja calidad y mucho contenido en azufre, se mezcla con mineral asturiano para mejorar su comercialidad.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881807/cuatro-meses-retirar-carbon-fabero.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c34ae2d4c74.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250302/1882121/denuncian-exnovia-abalos-admitir-cobro-empresas-publicas.html</guid>
<title> Denuncian a la exnovia de Ábalos tras admitir que cobró sin trabajar de empresas públicas </title>
<description>El pseudosindicato Manos Limpias dirige su escrito también contra los hermanos Koldo y Joseba García y los jefes de recursos humanos de Ineco y Tragsatec</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 17:18:55 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250302/1882121/denuncian-exnovia-abalos-admitir-cobro-empresas-publicas.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="82093" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/12/04/67502c7096147.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T17:18:55+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Mateo Balín</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El pseudosindicato Manos Limpias no desaprovecha la oportunidad de judicializar cualquier asunto que salpique al Gobierno, al entorno del presidente Pedro Sánchez o a antiguos dirigentes socialistas como José Luis Ábalos. El colectivo presidido por Miguel Bernad, que ejerce como acusación popular en la causa que se sigue en el Tribunal Supremo contra el exministro de Transportes, ha presentado una denuncia en los juzgados de Madrid contra Jésica Rodríguez, la mujer con la que el actual diputado del Grupo Mixto mantuvo una relación íntima entre octubre de 2018 y noviembre de 2019. Rodríguez, que declaró el pasado jueves como testigo ante el juez instructor Leopoldo Puente, admitió que cobró durante dos años y medio de las empresas públicas Ineco y Tragsatec. Ello pese a no haber asistido ni un sólo día a su puesto de trabajo y de no haber realizado ninguna labor. La compareciente señaló que fue Ábalos quien la instó a trabajar, consiguiendo los puestos en ambas compañías, "imagina", gracias a la mediación de Koldo García, asesor del entonces ministro, y de su hermano Joseba García, que trabajaba en Ineco, dependiente de Transportes. Manos Limpias considera que la testigo pudo incurrir en un delito contra la Administración Pública del artículo 406 del Código Penal. Este ilícito prevé multas para quienes acepten su nombramiento, por parte de un funcionario, a sabiendas éste de que no se cumplen los requisitos legales para que la persona elegida acceda al puesto.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250302/1882121/denuncian-exnovia-abalos-admitir-cobro-empresas-publicas.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/12/04/67502c7096147.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1881949/oscar-favoritos-marcados-incendio.html</guid>
<title> Unos Oscar sin favoritos y marcados por los incendio </title>
<description>‘Cónclave’, ‘Anora’, ‘The Brutalist’ o ‘Emilia Pérez’ podrían llevarse el gran premio</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 09:22:27 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1881949/oscar-favoritos-marcados-incendio.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="89578" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4153d4142a.jpeg"/>
<category>Cultura</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T09:22:27+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La 97 edición de los Óscar se celebrará este domingo con la sensación de que no hay un favorito definitivo de una temporada en la que filmes como Cónclave, Anora, The Brutalist o Emilia Pérez podrían llevarse el galardón más preciado de la noche.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1881949/oscar-favoritos-marcados-incendio.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4153d4142a.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250301/1881749/esta-es-mejor-estrategia-combatir-obesidad.html</guid>
<title> Nuevas estrategias para combatir la obesidad </title>
<description>El abordaje de la enfermedad se centra en un tratamiento holístico de la persona</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 17:06:19 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250301/1881749/esta-es-mejor-estrategia-combatir-obesidad.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="71006" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c33014148e4.jpeg"/>
<category>Salud</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T17:06:19+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Carmen Tapia</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>650 millones de adultos y 340 millones de menores y adolescentes en el mundo son obesos. En España, el 60% de los adultos tiene sobrepeso y el 23% padece obesidad, según la Sociedad Española para el Estudio d la Obesidad (SEEDO). Una estimación de World Obesity Federation, más de 1.900 millones de personas en todo el mundo vivirán con obesidad en 2035, unas cifras que indican una tendencia que preocupa. El 4 de marzo se conmemora el Día Mundial de la Obesidad y la Federación Mundial de la Obesidad aprovecha este día para recordar, una vez más, que la obesidad no sólo es una enfermedad, sino que además es inductora de otras muchas patologías como la diabetes tipo 2, enfermedades cardiovasculares, hipertensión y algunos cánceres.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250301/1881749/esta-es-mejor-estrategia-combatir-obesidad.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c33014148e4.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250301/1881751/que-es-sexualidad-asi-se-ensena-leon.html</guid>
<title> ¿Qué es la sexualidad?: Así se enseña en León </title>
<description>Los profesionales sanitarios Santiago Parrado y Nerea Martínez son pioneros en impartir talleres de salud sexual de Sacyl</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 17:09:56 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250301/1881751/que-es-sexualidad-asi-se-ensena-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="150337" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c330eef37e6.jpeg"/>
<category>Salud</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T17:09:56+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Ana Gaitero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La educación afectivo sexual en la escuela ya no es una asignatura pendiente. En La Bañeza, de hecho, se puso en marcha hace 28 años un programa pionero en el instituto Vía de la Plata. Como una piedra que cae en el agua y dibuja círculos concéntricos, el programa se extendió enseguida al IES Ornia.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250301/1881751/que-es-sexualidad-asi-se-ensena-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c330eef37e6.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1881721/cabrera-registra-14-terremotos-epicentro-encinedo-benuza-leon.html</guid>
<title> La Cabrera registra esta madrugada catorce pequeños terremotos con epicentro en Encinedo y Benuza </title>
<description>El temblor más fuerte se registró a las 04.30 horas de este sábado, con una magnitud de 3,1 grados y una profundidad de un kilómetro</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 17:40:53 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1881721/cabrera-registra-14-terremotos-epicentro-encinedo-benuza-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="102713" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/04/20/6623dfe624aaa.r_d.686-343-0.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T17:40:53+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>ICAL</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Un total de 14 pequeños terremotos se registraron esta madrugada en la comarca de La Cabrera (León), a los que se sumaron otros dos en Valdeorras (Orense). Estos temblores tuvieron como epicentro los municipios leoneses de Encinedo y Benuza y en la provincia vecina, de Carballeda de Valdeorras, según los datos registrados por la red del Instituto Geográfico Nacional (IGN).</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1881721/cabrera-registra-14-terremotos-epicentro-encinedo-benuza-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/04/20/6623dfe624aaa.r_d.686-343-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250226/1788703/caminos-bierzo-fotos-virgen-encina-inicia-peregrinacion-1958-fervorosa-ponferrada.html</guid>
<title> Por los caminos del Bierzo en fotos: la Virgen de la Encina inicia su peregrinación de 1958 en la fervorosa Ponferrada </title>
<description>El recorrido de la Virgen de la Encina por 44 municipios del Bierzo marcó un hito en la reconciliación tras la Guerra Civil y fortaleció la identidad comarcal. Diario de León ha 'dado vida' a una selección de fotos antiguas de este evento con ayuda de la inteligencia artificial y ha recuperado algunas de las imágenes más icónicas de aquel momento en formato digital. Este es el segundo capítulo, el que cuenta la salida de la Virgen de la Encina de la ciudad de Ponferrada. Si eres del Bierzo, lo más probable es que aún puedas identificar a familiares, conocidos o a ti mismo.</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:06:38 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250226/1788703/caminos-bierzo-fotos-virgen-encina-inicia-peregrinacion-1958-fervorosa-ponferrada.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="145805" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/01/20/678e3e3106454.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T15:15:18+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Ponferrada, la capital de El Bierzo, sólo se puede explicar por el peregrinaje jacobeo y por la Virgen de la Encina, su patrona. Un puente 'de hierro' del Camino, un cobijo junto a un baluarte templario encaramado entre el Sil y el Boeza, amparado por la Madre cuidadosa que, para mostrar su antigüedad y arraigo, había aparecido en una encina en uno de los siglos de la Edad Media. Luego, animada por los comerciantes que iban a comprar el vino berciano y los segadores que regresan a sus casas con las ganancias del afanoso verano, aparecerán ferias y mercados, comercios y mesones, avivando una población que, en tiempos de bonanza, puede hacer corrillos en el Espolón o en los soportales de la plaza de la Encina comentando cosechas y negocios.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250226/1788703/caminos-bierzo-fotos-virgen-encina-inicia-peregrinacion-1958-fervorosa-ponferrada.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/01/20/678e3e3106454.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250302/1882057/supremo-interroga-semana-testigo-jefe-gabinete-hacienda-aldama-asegura-dio-dinero.html</guid>
<title> El Supremo interroga esta semana como testigo al jefe de Gabinete de Hacienda, a quien De Aldama asegura que dio dinero </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 14:21:22 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250302/1882057/supremo-interroga-semana-testigo-jefe-gabinete-hacienda-aldama-asegura-dio-dinero.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="105740" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c44f761c691.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T14:21:22+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Tribunal Supremo (TS) encara esta semana una nueva tanda de declaraciones de testigos en el 'caso Koldo', entre los que destaca Carlos Moreno, el jefe de Gabinete del Ministerio de Hacienda, para quién el presunto conseguidor de la trama, el empresario Víctor de Aldama, asegura que entregó a Koldo García --asesor del Ministerio de Transportes en la época de José Luis Ábalos-- 25.000 euros como gesto de agradecimiento tras pedirle un favor para una de sus compañías.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250302/1882057/supremo-interroga-semana-testigo-jefe-gabinete-hacienda-aldama-asegura-dio-dinero.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c44f761c691.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1880988/miteco-reprograma-transicion-justa-unifica-objetivos-leon-palencia.html</guid>
<title> El Gobierno ‘reprograma’ la Transición Justa y unifica los objetivos de León y Palencia </title>
<description>El programa tendrá 188 M€ para ambas provincias, sumados los 120,6 de León y los 87,4 de Palencia​​Editorial: Hacia una transición justa más eficaz y real</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 19:33:05 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1880988/miteco-reprograma-transicion-justa-unifica-objetivos-leon-palencia.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="167794" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c20b7e7bea6.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T19:38:06+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>M. Rabanillo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>A dos años vista de que culmine, en 2027, el periodo de aplicación de los planes de la Transición Justa, el Ministerio de Hacienda ha abordado lo que denomina la «reprogramación» del programa que gestiona los fondos destinados a paliar el impacto del cierre de las minas y las centrales térmicas en las cuencas, una medida que unifica los destinos de las provincias de León y Palencia que en el programa original «caminaban» por separado. Se trata de una modificación que, como las que se han acometido con el resto de territorios incluidos en la Transición Justa, se ha llevado a cabo cumpliendo el planteamiento de la Junta de Castilla y León.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1880988/miteco-reprograma-transicion-justa-unifica-objetivos-leon-palencia.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c20b7e7bea6.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881685/sanchez-palencia-avisa-rehacer-canales-medulas-pondria-peligro-inclusion-patrimonio-humanidad.html</guid>
<title> Sánchez-Palencia avisa: rehacer los canales de Las Médulas pondría en peligro su inclusión como Patrimonio de la Humanidad </title>
<description>La rehabilitación de los 65 kilómetros del canal de Peñalba, abierto a bicicletas, estará lista en abril, anuncia el ingeniero Roberto Matías en unas jornadas celebradas en Ponferrada​​Editorial: Cautela en torno a las Médulas</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 14:00:48 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881685/sanchez-palencia-avisa-rehacer-canales-medulas-pondria-peligro-inclusion-patrimonio-humanidad.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="212884" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c302967517e.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T10:37:53+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Carlos Fidalgo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>A los canales romanos de Las Médulas, en plena fase de reconstrucción, les podría pasar lo que a la Catedral de León, que no es patrimonio de la Humanidad porque «una parte está hecha en el siglo XIX». Así lo advirtió este sábado uno de los mayores expertos en el paraje arqueológico, el investigador del Consejo Superior de Investigaciones Científicas (CSIC) Javier Sánchez-Palencia, antes de intervenir en unas jornadas sobre las estructuras que llevaban el agua a la mina de oro organizada en el Castillo de Ponferrada por la empresa Guías del Bierzo. La posición del arqueólogo Sánchez-Palencia, contrario a «una reconstrucción innecesaria» del canal que va de Peñalba a Las Médulas, y a su uso por cicloturistas, contrata con la de otro de los expertos más reconocidos de Las Médulas, el ingeniero Roberto Matías, que a punto de concluir la recuperación del trazado de 65 kilómetros, prevista para abril, defendió su aprovechamiento turístico como senda, no solo para caminantes, también para ciclistas. «No entendemos que después de 20 años de intervenciones, ahora no se puedan convertir los canales en vías de senderismo».</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881685/sanchez-palencia-avisa-rehacer-canales-medulas-pondria-peligro-inclusion-patrimonio-humanidad.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c302967517e.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/opinion/editoriales/250302/1881971/cautela-torno-medulas.html</guid>
<title> Cautela en torno a las Médulas </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 10:35:20 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/opinion/editoriales/250302/1881971/cautela-torno-medulas.html</link>
<enclosure type="image/png" length="12345" url="https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-dl-poster.png"/>
<category>Editoriales</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T10:35:20+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El investigador del CSIC, Javier Sánchez-Palencia, uno de los mayores expertos en el paraje arqueológico, se ha mostrado escéptico sobre la reconstrucción de los canales para su uso por parte de senderistas y ciclistas, una visión que contrasta con la del ingeniero Roberto Matías, impulsor del proyecto, que no ve problemas que afecten a su conservación, ni a la ampliación de su declaración como patrimonio mundial para incluir los canales. La polémica está servida entorno al monumento natural más importante de León que, además de su innegable valor arqueológico, también supone un importante revulsivo económico para una comarca castigada, por lo que en cada paso es obligado analizar en profundidad ambas vertientes y no dejar nada al azar.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/opinion/editoriales/250302/1881971/cautela-torno-medulas.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/ultimas-noticias-leon/250301/1881148/republica-argentina-10.html</guid>
<title> Edificios emblemáticos de León: República Argentina, 10 </title>
<description/>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 10:34:43 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/ultimas-noticias-leon/250301/1881148/republica-argentina-10.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="95484" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c22e6a7cc72.jpeg"/>
<category>Últimas noticias (automática)</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T10:34:43+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Ovidio Prieto Martínez</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>En noviembre de 1946, Ramón Cañas del Rio firmó esta Casa de Renta promovida por Marcos López Pérez en un solar de su propiedad entre medianeras en la Avenida de la República Argentina 10, y cuyas obras llevó a término asistido por Mariano González Flórez como aparejador. Había proyectado la Casa con estructura mixta de muros de carga y pilares de hormigón en dobles crujías paralelas a la calle. Sin sótano.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/ultimas-noticias-leon/250301/1881148/republica-argentina-10.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c22e6a7cc72.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880317/viajes-imserso-cuerda-floja.html</guid>
<title> Los viajes del Imserso, en la cuerda floja: hay miles de jubilados en vilo </title>
<description>La falta de Presupuestos Generales del Estado congela la partida destinada a los mayores. Hoteles, agencias y empresas del sector turístico, preocupados ante la próxima temporada del programa del Imserso en España</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 13:07:28 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880317/viajes-imserso-cuerda-floja.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="108031" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/13/67349588343a2.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T10:14:12+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La incertidumbre se cierne sobre el programa de viajes del Imserso en España, que cada año permite a miles de personas mayores disfrutar de vacaciones a precios asequibles. Según fuentes expertas, la falta de acuerdo en los Presupuestos Generales del Estado probablemente provocará que la dotación asignada a estos viajes se mantenga congelada por segundo año consecutivo, complicando la organización de la próxima temporada, según constata <a href="https://www.preferente.com/" data-mrf-link="https://admin.diariodeleon.es/view/leon/250228/1880317/viajes-imserso-cuerda-floja.html" cmp-ltrk="Links en artículo" cmp-ltrk-idx="1" mrfobservableid="b9a3dff7-d340-4b28-9887-17b634ddeae0">Preferente</a>, plataforma líder de audiencia turística.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880317/viajes-imserso-cuerda-floja.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/11/13/67349588343a2.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/ocio/agenda-de-leon/250218/1853964/hoy-leon.html</guid>
<title> Qué hacer hoy en León: teatro para todos los gustos </title>
<description/>
<pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:57:46 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/ocio/agenda-de-leon/250218/1853964/hoy-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="88492" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c42eca48df5.jpeg"/>
<category>Agenda de León</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T11:11:33+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p><b>DOMINGO 2</b></p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/ocio/agenda-de-leon/250218/1853964/hoy-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c42eca48df5.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1882157/estos-son-trajes-impactantes-evento-exclusivo-carnaval-venecia-imagenes.html</guid>
<title> Estos son los trajes más impactantes del evento más exclusivo del Carnaval de Venecia, en imágenes </title>
<description>Il Ballo del Doge, organizado por Antonia Sautter, celebra su 30 aniversario cargado de lujo, ostentación y arte</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 19:00:43 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1882157/estos-son-trajes-impactantes-evento-exclusivo-carnaval-venecia-imagenes.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="100431" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c49c091936f.r_d.1500-1000-0.jpeg"/>
<category>Cultura</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T19:06:11+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Il Ballo del Doge es la fiesta de disfraces más exclusiva del Carnaval de Venecia. Desde la organización se promocionan como "un baile de máscaras festivo, una gala de alta sociedad, un banquete opulento y un espectáculo sorprendente".&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1882157/estos-son-trajes-impactantes-evento-exclusivo-carnaval-venecia-imagenes.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c49c091936f.r_d.1500-1000-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/sociedad/250228/1880024/golpe-carmen-lomana-agatha-ruiz-prada-ataca-cliche-machista.html</guid>
<title> Otro golpe bajo para Carmen Lomana: Ágatha Ruiz de la Prada la ataca con un cliché machista </title>
<description>La diseñadora española critica a la empresaria leonesa en su nueva faceta de colaboradora televisiva. La guerra entre ambas celebrities parece no tener fin</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 10:55:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/sociedad/250228/1880024/golpe-carmen-lomana-agatha-ruiz-prada-ataca-cliche-machista.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="194534" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/09/12/66e2e0069cf5c.jpeg"/>
<category>Sociedad</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T10:55:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>A. Espinosa</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El panorama rosa se ha visto sacudido nuevamente por el intercambio de declaraciones cada vez más ácidas entre dos de sus figuras más representativas. La escalada del conflicto ha alcanzado un nuevo punto álgido tras las recientes apariciones televisivas y entrevistas donde ambas personalidades no han dudado en lanzarse dardos envenenados que han captado la atención de los medios de comunicación.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/250228/1880024/golpe-carmen-lomana-agatha-ruiz-prada-ataca-cliche-machista.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/09/12/66e2e0069cf5c.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881766/procesion-hermandad-santiponce-sevilla-leon.html</guid>
<title> Devoción romera en León </title>
<description>La Hermandad de Santiponce (Sevilla) visita la ciudad para venerar los restos de San Isidoro</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 17:38:56 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881766/procesion-hermandad-santiponce-sevilla-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="128698" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c337ee42da5.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T17:38:56+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>ICAL</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>León recibe estos días a un grupo de miembros de la Hermandad de Romeros de San Isidoro del Campo, del municipio de Santiponce, ubicado en el área metropolitana de la capital andaluza. Su presencia en la ciudad responde a la peregrinación organizada con motivo del Año Santo Isidoriano declarado por el Arzobispado de Sevilla, con el propósito de venerar las reliquias que alberga la Real Colegiata de la capital leonesa.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881766/procesion-hermandad-santiponce-sevilla-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c337ee42da5.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1881850/leon-ciudad-vehiculo-camperizado.html</guid>
<title> León, ciudad del vehículo camperizado </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1881850/leon-ciudad-vehiculo-camperizado.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="165905" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/01/67c35fcf1b300.r_d.1126-536-0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>León muestra estos día la capa de los mejores puentes, empujado por el gentío que se pone en marcha, azuzado con la vacación escolar con motivo de los días no lectivos que regala el calendario en Carnavel. Por eso la presión d etráfico, por eso la tensión en los aparcamientos públicos, por eso la estampa del turismo que más ha crecido en la ciudad en los últimos años, que es el que llega a lomos de caravanas, vehículos camperizados, y se aloja en ellos. Este es el momento emocionante que cambia algunos fondos de pantalla de la ciudad, donde están habilitados los espacios de estacionamiento para estas células que traen visitantes a la capital leonesa. El muro de la margen izquierda dle Bernesga se alicata con caravanas, como el bosquecillo del parque de La Granja, en la entrada este de León. La nueva tendencia sigue en la cresta de la ola.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1881850/leon-ciudad-vehiculo-camperizado.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/01/67c35fcf1b300.r_d.1126-536-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881825/san-roman-folgoso-sientan-comer-botillo.html</guid>
<title> San Román de Bembibre y Folgoso de la Ribera se sientan a comer botillo </title>
<description>Dos nuevos festivales gastronómicos en el Bierzo Alto</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 13:20:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881825/san-roman-folgoso-sientan-comer-botillo.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="127560" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/01/67c352558a220.r_d.600-450-0.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T13:20:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>M. A. Cebrones</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>No se han cansado en el Bierzo Alto de comer botillo y después de la celebración que el fin de semana en Bembibre han sido las localidades de San Román de Bembibre y de Folgoso de la Ribera las que se han sentado a la mesa para degustar el popular embutido berciano. Si en Folgoso contaron con la gerente de Atención Primaria de León, Charo Viloria como mantenedora, en San Román no necesitaron a nadie y 210 comensales se reunieron en la carpa del restaurante El Molino del Real, en vista de que la Casa del Pueblo se les ha quedado pequeña.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881825/san-roman-folgoso-sientan-comer-botillo.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/01/67c352558a220.r_d.600-450-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881021/dulce-nombre-jesus-nazareno-presenta-cartel-semana-santa-2025.html</guid>
<title> El Dulce Nombre de Jesús Nazareno presenta su cartel de Semana Santa </title>
<description>Obra del afamado pintor sevillano Fernando Vaquero, la pintura da protagonismo al Cristo de la Crucifixión y al rosetón de la Catedral de León, todo ello en relación con la temática de la “divina proporción” o “proporción áurea”</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 20:40:09 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881021/dulce-nombre-jesus-nazareno-presenta-cartel-semana-santa-2025.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="66967" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c210f0eca77.r_d.810-684-3390.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T20:40:09+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El viernes 28 de febrero se ha presentado el cartel de la Cofradía del Dulce Nombre de Jesús Nazareno para la Semana Santa de 2025.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881021/dulce-nombre-jesus-nazareno-presenta-cartel-semana-santa-2025.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c210f0eca77.r_d.810-684-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881038/ule-dara-valor-tecnologico-ume-catastrofes-dana.html</guid>
<title> La ULE dará el valor tecnológico a la UME ante catástrofes como la dana </title>
<description>La rectora y la secretaria de Estado de Defensa firman el convenio para poner en marcha la cátedra​​Editorial: Oportunidad para impulsar un León TIC</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881038/ule-dara-valor-tecnologico-ume-catastrofes-dana.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="127061" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c213f46d3e0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T11:53:48+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Abigail Calvo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La cátedra de la Universidad de León con Isdefe, que desarrollará un pionero simulador para actuar ante emergencias, ya está en marcha. La rectora, Nuria González, y la secretaria de Estado de Defensa, Amparo Valcarce, firmaron ayer el convenio que activa la cátedra que será «una herramienta de vanguardia» no sólo a nivel nacional, también en el marco europeo, como apuntó el responsable del proyecto Atlantis, Francisco Moreno Miguel, quien remarcó que será «un hito en la gestión de emergencias, en la mejora de la instrucción y también una herramienta clave para la toma de decisiones». En este sentido puso como ejemplo la dana de Valencia, «un ejemplo de cómo hay que tomar decisiones rápidas y coordinadas», para aludir en que «no ha habido un solo día en la intervención en Valencia en el que no se haya pensado de qué manera el proyecto Atlantis podría ayudar a la toma de decisiones», ya que el desarrollo del simulador, hubiera sido clave en la catástrofe del mes de octubre porque «cobrará especial relevancia como una herramienta tecnológica avanzada que servirá para abrir luz en la densa niebla que tiene toda emergencia».</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881038/ule-dara-valor-tecnologico-ume-catastrofes-dana.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c213f46d3e0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881013/ugt-denuncia-despidos-zener-cerrar-puertas-leon-despues-20-anos.html</guid>
<title> UGT denuncia los despidos en Zener tras cerrar sus puertas en León después de 20 años </title>
<description>Desde el sindicato denuncian que el cierre de esta oficina "favorece que la carga de trabajo de león recaiga en Burgos, Valladolid y sobre todo, nuevas contrataciones en Madrid"</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 20:33:23 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881013/ugt-denuncia-despidos-zener-cerrar-puertas-leon-despues-20-anos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="181394" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/01/17/678a892a659e5.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T20:33:23+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La empresa Zener Plus S.L. en León cierra sus puertas en la oficina, después de 20 años actuando en León, despidiendo hoy día 28 de Febrero, a siete empleadas con un despido objetivo, 20 días por año trabajado.&nbsp;Varios despidos afectan a madres en conciliación por cuidado de hijo y otros dos a delegadas sindicales, intolerable que la empresa no tenga en cuenta estas circunstancias.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1881013/ugt-denuncia-despidos-zener-cerrar-puertas-leon-despues-20-anos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/01/17/678a892a659e5.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880132/leon-arma-evitar-malaga-le-arrebate-centro-ciberseguridad-nacional.html</guid>
<title> León se arma para evitar que Málaga le arrebate el centro de ciberseguridad nacional </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:26:35 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880132/leon-arma-evitar-malaga-le-arrebate-centro-ciberseguridad-nacional.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="123368" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c17322ad488.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T09:26:35+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Álvaro Caballero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Alertado por el acuerdo de Málaga de postularse, el Ayuntamiento de León aprobó este viernes de urgencia una moción para “instar al Gobierno de la Nación a que el Centro de Ciberseguridad de España que desarrollará la Ley de Coordinación y Gobernanza de la Ciberseguridad se aloje en la ciudad de León, creando un gran hub de ciberseguridad en la ciudad”.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250228/1880132/leon-arma-evitar-malaga-le-arrebate-centro-ciberseguridad-nacional.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c17322ad488.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/sociedad/250302/1881913/albeitar-alza-telon-danza-inclusiva-leon.html</guid>
<title> El Albéitar alza el telón de la danza inclusiva en León </title>
<description>La compañía de Lola Eiffel estrena esta tarde ‘Agua’ y ‘Naufragio’ en el CDC Inclux</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/sociedad/250302/1881913/albeitar-alza-telon-danza-inclusiva-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="83878" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c39d794f8ff.jpeg"/>
<category>Sociedad</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Ana Gaitero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La danza inclusiva llega a El Albéitar esta tarde de la mano del CDC Inclux, dentro del octavo Festival Internacional de Danza Contemporánea Lola Eiffel. El entrañable teatro universitario acoge, a partir de las 19.00 horas, dos piezas coreográficas que incluyen a personas con discapacidad y a mujeres que no son profesionales de las artes escénicas.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/250302/1881913/albeitar-alza-telon-danza-inclusiva-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c39d794f8ff.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1882097/muere-actor-director-juan-margallo-84-anos.html</guid>
<title> Muere el actor y director Juan Margallo a los 84 años </title>
<description>Recibirá a título póstumo el Premio Max de Honor 2025, concecido junto a su mujer, Petra Martínez, en la gala del 16 de junio en Pamplona</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 16:01:41 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1882097/muere-actor-director-juan-margallo-84-anos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="113533" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c47074cbdd7.jpeg"/>
<category>Cultura</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T16:01:41+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El actor y director Juan Margallo, marido de la también actriz Petra Martínez, ha fallecido en Madrid a los 84 años, según ha informado AISGE, entidad de gestión de actores y bailarines.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1882097/muere-actor-director-juan-margallo-84-anos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c47074cbdd7.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1880968/pola-gordon-espera-permiso-le-permita-abrir-laguna-artificial.html</guid>
<title> Pola de Gordón a la espera de un permiso que le permita abrir su laguna artificial </title>
<description/>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1880968/pola-gordon-espera-permiso-le-permita-abrir-laguna-artificial.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="120837" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c2074db0ee8.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Roberto Pérez</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Ayuntamiento de Pola de Gordón terminó de ejecutar a finales del año pasado, el proyecto de adecuación de las balsas de decantación de la explotación minera en desuso en Santa Lucía de Gordón, con el objetivo de convertirlas en lagunas artificiales de pesca, así como el diseño de un área de ocio y esparcimiento vinculada a esta actividad. «Hemos recuperado una zona que estaba devastada» señala su alcalde, Antonio García, y además resalta como la nueva actuación permitirá darle distintos usos, como el desarrollo de deportes acuáticos en la temporada estival o la vuelta migratoria de especies animales, como los patos, entre otros.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1880968/pola-gordon-espera-permiso-le-permita-abrir-laguna-artificial.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c2074db0ee8.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250228/1878599/nuevo-camping-autocaravanas-pueblo-leon-sorprende-innovacion-ubicacion-estrategica.html</guid>
<title> El nuevo camping de autocaravanas de un pueblo de León: sorprende por su innovación y ubicación estratégica </title>
<description>El importe total de las instalaciones asciende a 948.723,19 euros</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:00:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250228/1878599/nuevo-camping-autocaravanas-pueblo-leon-sorprende-innovacion-ubicacion-estrategica.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="134785" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf0ba12d619.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T11:00:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Ayuntamiento de Santa María del Páramo aprobó el proyecto del nuevo camping este pasado lunes, con los votos del equipo de gobierno, para hacer realidad uno de los puntos del programa electoral, por tratarse de una necesidad detectada en el sector turístico tras la pandemia en que las autocaravanas han adquirido un valor especial y cuyo reflejo se puede ver en el gran éxito del punto de autocaravanas que ya tiene el municipio.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250228/1878599/nuevo-camping-autocaravanas-pueblo-leon-sorprende-innovacion-ubicacion-estrategica.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf0ba12d619.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/castilla-y-leon/250227/1879684/guardia-civil-estancada-caso-estremece-castilla-leon-mes.html</guid>
<title> La Guardia Civil, estancada en el caso que estremece a Castilla y León desde hace un mes </title>
<description>El Equipo de Investigación Tecnológica (EDITE) de la Guardia Civil de Salamanca está colaborando en la investigación de la muerte sin resolver de Álvaro Pérez hace ya un mes</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 18:27:48 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/castilla-y-leon/250227/1879684/guardia-civil-estancada-caso-estremece-castilla-leon-mes.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="192573" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/07/12/6691656429a0b.jpeg"/>
<category>Castilla y León</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T18:31:16+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Equipo de Investigación Tecnológica (EDITE) de la Guardia Civil de Salamanca está colaborando en la investigación que más de un mes después intenta resolver el caso de Álvaro Pérez, el joven hallado muerto con signos de violencia el 24 de enero en una finca de Ciudad Rodrigo (Salamanca).</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/castilla-y-leon/250227/1879684/guardia-civil-estancada-caso-estremece-castilla-leon-mes.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/07/12/6691656429a0b.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250228/1881018/gran-premio-record-baneza.html</guid>
<title> Un Gran Premio de récord en La Bañeza </title>
<description>La carrera, declarada de Interés Turístico de Castilla y León y que el 9 y 10 de agosto cumplirá su 64ª edición, pretende reunir a más de 80.000 personas en dos intensos días de competición en el trazado urbano</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 23:15:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250228/1881018/gran-premio-record-baneza.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="156423" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c20f8bb59c3.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T23:15:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Miguel Ángel Tranca</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Gran Premio de Velocidad de La Bañeza ya calienta motores para su 64ª edición. Incluso se puede decir que lo hace desde que bajara el telón el del pasado año. Ayuntamiento y Moto Club Bañezano trabajan para que la primera entrega con vitola de Fiesta de Interés Turístico de Castilla y León sea especial. Y para ello uno de los primeros objetivos pasa por superar la barrera de los 80.000 aficionados presenciando los entrenamientos del sábado 9 de agosto y las carreras del domingo 10.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250228/1881018/gran-premio-record-baneza.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c20f8bb59c3.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250228/1880952/alimerka-comercializa-exclusiva-1100-lechazos-procedentes-mejores-ganaderias-picos-europa.html</guid>
<title> Alimerka comercializa en exclusiva 1.100 lechazos procedentes de las mejores ganaderías de los Picos de Europa </title>
<description>Una colaboración con la Fundación Quebrantahuesos que ya cumple ocho años y que contribuye a preservar la biodiversidad de la zona</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 19:49:20 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250228/1880952/alimerka-comercializa-exclusiva-1100-lechazos-procedentes-mejores-ganaderias-picos-europa.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="132104" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c204eadaf74.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T19:49:20+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La empresa asturiana de supermercados Alimerka comercializará en exclusiva, y por octavo año consecutivo, lechazos procedentes de las mejores ganaderías de alta montaña de los Picos de Europa. La previsión es que durante esta campaña sean unos 1.100 lechazos, de entre seis y nueve kilos cada uno, los que llegarán a una selección de supermercados de la cadena. El producto ya está disponible y su venta se prolongará hasta Semana Santa.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250228/1880952/alimerka-comercializa-exclusiva-1100-lechazos-procedentes-mejores-ganaderias-picos-europa.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c204eadaf74.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1882055/upl-critica-pp-municipal-ideas-denuncias-otros-grupos-politicos.html</guid>
<title> UPL critica al PP municipal por hacer suyas ideas y denuncias de otros grupos políticos </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 13:28:38 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1882055/upl-critica-pp-municipal-ideas-denuncias-otros-grupos-politicos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="142497" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/10/01/66fbfaf2577b3.r_d.360-240-0.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T13:28:38+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Grupo Municipal de la Unión del Pueblo Leonés (UPL) en el Ayuntamiento de León ha criticado este domingo al PP por la falta de iniciativa en el Consistorio, que le ha llevado a "hacer suyas las ideas de otros grupos políticos", ha señalado la edil leonesista Teresa Fernández en un comunicado.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250302/1882055/upl-critica-pp-municipal-ideas-denuncias-otros-grupos-politicos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2024/10/01/66fbfaf2577b3.r_d.360-240-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1881995/astronauta-sara-garcia-presenta-manana-leon-libro-orbitas-apuntes-vida-continua-exploracion.html</guid>
<title> La astronauta leonesa Sara García presenta en León su libro ‘Órbitas: Apuntes de una vida en continua exploración’ </title>
<description>Acompañada del alcalde y arropada por varios Leoneses del Año</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 13:31:32 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1881995/astronauta-sara-garcia-presenta-manana-leon-libro-orbitas-apuntes-vida-continua-exploracion.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="60322" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1ba3fb91ca.jpeg"/>
<category>Cultura</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T13:31:32+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La investigadora y astronauta leonesa Sara García Alonso, miembro de la reserva de la Agencia Espacial Europea (ESA), presenta mañana en la capital leonesa su recién publicado libro ‘Órbitas: Apuntes de una vida en continua exploración’. El acto tendrá lugar a las 12.45 horas en el Palacio del Conde Luna, con entrada libre hasta completar el aforo.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1881995/astronauta-sara-garcia-presenta-manana-leon-libro-orbitas-apuntes-vida-continua-exploracion.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c1ba3fb91ca.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/sociedad/gente/250227/1879538/dominguin-rinden-tributo-recetario-lucia-bose-matriarca-familia.html</guid>
<title> Las Dominguín rinden tributo con un recetario a Lucía Bosé, "la matriarca de la familia" </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 14:22:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/sociedad/gente/250227/1879538/dominguin-rinden-tributo-recetario-lucia-bose-matriarca-familia.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="105881" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0759356f34.jpeg"/>
<category>Gente y estilo</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T15:29:54+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La empresaria y escultora Lucía Dominguín y sus hijas Jara y Palito rinden tributo a la cocina tradicional de "la matriarca de la familia", la actriz y modelo Lucía Bosé, fallecida en 2020, con una serie de recetas que han compilado en el libro 'Casa Dominguín', que presentan este jueves.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/gente/250227/1879538/dominguin-rinden-tributo-recetario-lucia-bose-matriarca-familia.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0759356f34.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/sociedad/gente/250227/1879461/agatha-ruiz-prada-mejor-plan-vida-trabajar.html</guid>
<title> Ágatha Ruiz de la Prada: “El mejor plan de la vida es trabajar” </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 14:13:36 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/sociedad/gente/250227/1879461/agatha-ruiz-prada-mejor-plan-vida-trabajar.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="109378" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c064f722796.jpeg"/>
<category>Gente y estilo</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T14:13:36+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Para Ágatha Ruiz de la Prada la vida es una sucesión de planes que permiten reinventarse, y así lo ha destacado en la presentación de su nuevo libro ‘Todo por un plan’ este martes, donde ha repasado su trayectoria vital y profesional a través de lo que la ha impulsado a seguir adelante.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/gente/250227/1879461/agatha-ruiz-prada-mejor-plan-vida-trabajar.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c064f722796.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/sociedad/gente/250227/1879456/vuelven-flecos-asi-llevan.html</guid>
<title> Vuelven los flecos y así se llevan </title>
<description>Llenos de movimiento y dramatismo, los flecos han resurgido en la moda como una de las tendencias que marcarán los próximos meses. Con una historia rica y variada que transita desde su funcionalidad en la ropa utilitaria hasta su adopción por movimientos artísticos y subculturas hasta la actualidad, este ornamento se convierte en protagonista.</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 14:06:37 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/sociedad/gente/250227/1879456/vuelven-flecos-asi-llevan.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="49298" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/27/67c0634fbf2d8.r_d.641-1000-3226.jpeg"/>
<category>Gente y estilo</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T14:06:37+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La vuelta del estilo boho como una de las tendencias imperantes durante las próximas temporadas trae consigo el regreso de uno de sus ornamentos estrella; los flecos, que si marcaron la época hippie de los 70 en festivales y el estilo ‘boho chic’ de los 90 y el 2010, regresan ahora de la mano de grandes diseñadores.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/gente/250227/1879456/vuelven-flecos-asi-llevan.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/27/67c0634fbf2d8.r_d.641-1000-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/sociedad/gente/250226/1878427/frank-cuesta-tailandia.html</guid>
<title> ¿Frank Cuesta se va de Tailandia?: "El santuario se hizo para que los animales estuviesen bien y así tiene que seguir aunque yo no esté" </title>
<description/>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:36:52 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/sociedad/gente/250226/1878427/frank-cuesta-tailandia.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="128714" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bee7e84a25d.jpeg"/>
<category>Gente y estilo</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T11:38:38+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/gente/250218/1854115/frank-cuesta-yuyee-me-quiere-meter-carcel.html" title="Frank Cuesta y la querella criminal de su exmujer: &quot;Yuyee me quiere meter en la cárcel&quot;">Frank Cuesta</a> se va de Tailadia. Así lo ha anunciado en su canal de Youtube donde también ha explicado que "va a haber varios cambios" y que lleva "días preparándolo todo en caso de los cambios sean drásticos".</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/gente/250226/1878427/frank-cuesta-tailandia.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bee7e84a25d.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/monograficos/revista/250302/1880998/guerra-cielo.html</guid>
<title> La guerra en el cielo </title>
<description>Los drones se han convertido en el arma que ha cambiado la guerra para siempre. Ucrania ha compensado con ellos la falta de medios. La Revista acompaña a pilotos y técnicos que fabrican tanto los aparatos como su munición en Pokrovsk</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 14:22:36 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/monograficos/revista/250302/1880998/guerra-cielo.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="108538" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c20c551c04e.jpeg"/>
<category>La Revista</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T14:22:36+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Una ambulancia estacionada junto a una pequeña casa en un pueblo cercano al frente de guerra no llama la atención. En su interior, sin embargo, se esconde el centro de control de drones de ‘Procurador’, como se conoce al comandante de la 30 brigada mecanizada de las Fuerzas Armadas ucranianas. Varias pantallas muestran en tiempo real lo que estos aparatos ven y hacen. Algunos vuelan alto, vigilando el terreno en busca de movimiento enemigo, otros van más cerca del suelo y transportan una carga letal. ‘Procurador’ señala con el dedo varios soldados rusos y ordena que sean eliminados. «Nuestro objetivo es atacar constantemente para evitar que puedan avanzar», comenta.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/monograficos/revista/250302/1880998/guerra-cielo.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c20c551c04e.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/monograficos/revista/250302/1880997/mentes-mutantes-ia.html</guid>
<title> Mentes mutantes por la IA </title>
<description>Ray Kurzweil, ingeniero de Google y uno de los grandes expertos en evolución tecnológica, explica la revolución tecnológica de la inteligencia artificial</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 14:23:41 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/monograficos/revista/250302/1880997/mentes-mutantes-ia.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="83653" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c20c536b4e5.jpeg"/>
<category>La Revista</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T14:23:41+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Ahora, veinte años después, en su nuevo estudio, ‘La singularidad está más cerca, cuando nos fusionamos con la IA’ (Deusto, 2025) no solo vuelve a aquellas proyecciones sino que va más allá. Pronostica que para 2029 la IA superará los niveles de la mente humana, y hacia 2045 multiplicará por un millón las formas inimaginables al conectar nuestros cerebros directamente a la nube. A partir de una evaluación detallada de las últimas innovaciones tecnológicas, Ray Kurzweil explica como el progreso en los campos de la biotecnología, la nanotecnología y la robótica nos acerca cada vez más a la singularidad, es decir, la creación de un ser superior modificado por la ingeniería genética, alimentado y auspiciado por la IA e interconectado, a su vez, con otros cerebros.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/monograficos/revista/250302/1880997/mentes-mutantes-ia.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c20c536b4e5.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/monograficos/revista/250302/1881001/rojo-mal-rollo.html</guid>
<title> Rojo contra el mal rollo </title>
<description>Dicen los expertos que en épocas de crisis, el labial rojo se convierte en súperventas. Los expertos dan las claves para aceptar con el bermellón en los labios</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 14:24:43 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/monograficos/revista/250302/1881001/rojo-mal-rollo.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="28543" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c20c96000cc.r_d.450-600-4600.jpeg"/>
<category>La Revista</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T14:24:43+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Jil Sander, Carolina Herrera o Valentino son algunas de las firmas de moda que han reintroducido el clásico entre los clásicos como maquillaje indispensable en estas temporadas. Un labial que se adapta a las tendencias y que la argentina Freán desgrana para poder incorporarlo de forma eficiente en el día a día. La maquilladora, que con diez años de experiencia como creativa y formadora en la industria de la moda y la belleza, lidera la consultora de belleza ‘La imprenta’, donde realiza investigaciones cualitativas de mercado para la industria de la belleza, la moda, y el lujo, y señala tres formas principales para lucir labios rojos.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/monograficos/revista/250302/1881001/rojo-mal-rollo.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c20c96000cc.r_d.450-600-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/internacional/250302/1881828/europa-cierra-filas-zelenski.html</guid>
<title> Europa cierra filas con Zelenski </title>
<description>El primer ministro británico recibe al presidente ucraniano con efusividad tras la bronca con Trump</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/internacional/250302/1881828/europa-cierra-filas-zelenski.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="67281" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c355a509678.jpeg"/>
<category>Internacional</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El primer ministro británico, Keir Starmer, ofreció este sábado una calurosa bienvenida al presidente ucraniano, Volodímir Zelenski, a su llegada a su residencia de Downing Street para mantener una reunión previa a la cumbre europea del domingo en Londres. Era la primera vez que Zelenski aparece en público tras el duro enfrentamiento dialéctico que mantuvo el viernes con el presidente estadounidense, Donald Trump, y su vicepresidente, JD Vance, en el Despacho Oval de la Casa Blanca.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/internacional/250302/1881828/europa-cierra-filas-zelenski.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c355a509678.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881657/pp-denuncia-dejacion-diputacion-leon-aprovechar-fondos-europeos.html</guid>
<title> El PP denuncia la "dejación" de Diputación de León por no aprovechar los fondos europeos </title>
<description/>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:31:16 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881657/pp-denuncia-dejacion-diputacion-leon-aprovechar-fondos-europeos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="123351" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/18/67b4d6e20c094.jpeg"/>
<category>León</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T12:31:16+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Partido Popular ha denunciado este sábado la "dejación" del equipo de Gobierno de la Diputación de León (PSOE) que "no está aprovechando los fondos europeos" para impulsar proyectos e iniciativas que redunden en el desarrollo del medio rural de la provincia, ha informado el PP en un comunicado.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/250301/1881657/pp-denuncia-dejacion-diputacion-leon-aprovechar-fondos-europeos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/18/67b4d6e20c094.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/cultura/250301/1881604/manolos-e-isabel-gemio-10-anos-fundos.html</guid>
<title> Los Manolos e Isabel Gemio, estrellas de los 10 años de Fundos </title>
<description>La celebración tendrá lugar el jueves 3 de abril a las 19.30 horas en el Auditorio Ciudad de León. Invitaciones, desde el 5 de marzo</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/cultura/250301/1881604/manolos-e-isabel-gemio-10-anos-fundos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="193803" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c2d5481dde6.jpeg"/>
<category>Cultura</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Pacho Rodríguez</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Fundos celebra diez años y lo hace cumpliendo con su compromiso de ser un faro para toda la sociedad y un lugar de encuentro. Vocación de pertenencia que se celebrará a lo grande.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/cultura/250301/1881604/manolos-e-isabel-gemio-10-anos-fundos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c2d5481dde6.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/opinion/250302/1881950/perro.html</guid>
<title> ... y el perro </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 09:26:57 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/opinion/250302/1881950/perro.html</link>
<enclosure type="image/png" length="12345" url="https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-dl-poster.png"/>
<category>Opinión</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T09:26:57+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Pedro García Trapiello</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Lo fue todo en su oficio de actor y en su propia vida al caberle en 95 años mucho vivir y una larga retirada de dos décadas en su ranchito en Santa Fe, Nuevo México, mirando a las Rocosas, pasando de focos, alfombras y brillos, escribiendo algunas novelas, pintando, paseando en bici, perfumando las horas con música y pelis junto a su mujer, pianista clásica, Betsy Arakawa, a la que sacaba 32 años... y todas esas cosas que el lector ya conoce tras saber que hace tres días aparecieron muertos en su casa Gene Hackman, su esposa y su perro sin más signos extraños o violentos que hagan suponer otra cosa que no sea una decisión personal, un finalizar voluntario decidiendo su último camino y destino, aunque la investigación no se ha cerrado. De la vida uno nunca es dueño por lo general y de lo único que puede adueñarse es de la muerte, ya sea por claridad de ideas y conciencia o por alguna razón desesperada. Pero ¿el perro?... Ese perro, a lo que imagino —y con sus tres hijos lejos-, era su paisaje de hogar, como familia, ¿cuántos años estuvo con ellos?, y no quisieron que faltara a su excursión al más allá donde le echarían de menos. Nos vamos los tres a escalar nubes, pudieron decirse. Y también hay que decir que si es importante la calidad de vida, tanto o más es la calidad de muerte, que por eso cantaron siempre las devotas novenarias del Cristo de los capuchinos, arrastrando notas y zapatos, el «dainos, Señor, buena muerte por tu santisíma muerte». ¿Calidad de vida?, ¿qué calidad de vida podía esperar Gene Hackman cuando el alzheimer iniciaba ya galopes en su cabeza y el andar se le hacía trampa y un peldaño precipicio?...</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/opinion/250302/1881950/perro.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/opinion/250302/1881914/grandeza-jesus-calleja.html</guid>
<title> La grandeza de Jesús Calleja </title>
<description>No comparto la visión de la carrera espacial como salvavidas de la humanidad, ni avance de la democracia</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/opinion/250302/1881914/grandeza-jesus-calleja.html</link>
<enclosure type="image/png" length="12345" url="https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-dl-poster.png"/>
<category>Opinión</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Ana Gaitero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>A Jesús Calleja le conocí en el colegio La Palomera cuando mi hija era una alumna de cuatro años y él un completo desconocido. Un grupo de profesores aficionados a la montaña le invitaron a dar una charla en la semana cultural. Fue fascinante escucharle contando su aventura en el reino de Zánskar, caminando sobre el río de hielo. Fue una de sus primeras incursiones en el Himalaya y una de las que le han marcado tanto que bautizó a su productora con este nombre.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/opinion/250302/1881914/grandeza-jesus-calleja.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/opinion/250302/1881951/espacio-leon.html</guid>
<title> Espacio León </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 09:28:31 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/opinion/250302/1881951/espacio-leon.html</link>
<enclosure type="image/png" length="12345" url="https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-dl-poster.png"/>
<category>Opinión</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T09:28:31+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Álvaro Caballero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Nunca llegamos tan lejos sin movernos de León. En apenas una semana, empezamos por creer que el PSOE iba a dejarnos salir de Castilla, por medio de una seudoconsulta fake publicitada en su congreso autonómico, y nos vinimos tan arriba que terminamos por lanzar a un leonés al espacio, poco después de la hora de comer, para que volviera antes de la merienda por si se lo perdía. Vaya susto. Creímos que gravitábamos, pero sólo se trataba de dos misiones comerciales: una pilotada por el alcalde, José Antonio Diez, y la otra protagonizada por Jesús Calleja. Después de tanta publicidad, se nos quedó la cara como a la anciana que, el 12 de abril de 1961, se encontró a Yuri Gagarin nada más aterrizar, aún con el mono naranja puesto, y le preguntó si venía del espacio exterior. «Ciertamente, sí. Pero no se alarme, soy soviético», le contestó para calmarla el cosmonauta, primer hombre en completar un órbita alrededor de la tierra.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/opinion/250302/1881951/espacio-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/opinion/250302/1881954/palabra-vieno-grecia-chegou-punta-brana.html</guid>
<title> La palabra que vieno de Grecia ya chegóu hasta la punta de la braña </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 09:31:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/opinion/250302/1881954/palabra-vieno-grecia-chegou-punta-brana.html</link>
<enclosure type="image/png" length="12345" url="https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-dl-poster.png"/>
<category>Opinión</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T09:31:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>roberto.gonzalez.quevedo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La hestoria de las palabras yía sorprendente ya cuerre por caminos ya sendeiros qu’enxamás imaxináramos. Nacen nun sitiu ya chegan a l.lugares inesperaos. Ya con el.las va’l pensamientu.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/opinion/250302/1881954/palabra-vieno-grecia-chegou-punta-brana.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/opinion/humor/250301/1881593/humor-santamarta-marzo-2025.html</guid>
<title> El humor de Santamarta (marzo 2025) </title>
<description/>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 10:08:30 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/opinion/humor/250301/1881593/humor-santamarta-marzo-2025.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="64394" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c432667e4f3.jpeg"/>
<category>La viñeta</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T11:27:07+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c432667e4f3.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/opinion/tribunas/250302/1881662/rimas-ripios-suspiros.html</guid>
<title> Rimas, ripios y suspiros </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/opinion/tribunas/250302/1881662/rimas-ripios-suspiros.html</link>
<enclosure type="image/png" length="12345" url="https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-dl-poster.png"/>
<category>Tribunas</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Enrique Ortega Herreros</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Cuando uno no es poeta, el ripio no le suele sacar, ni malamente, del atolladero de pretender serlo. No le rimará el verso (ojo al reverso), no degustará «melón con jamón», quizás, sandía con mortadela…El ripio es el alimento de poetas pobres. Porque habréis de saber que hay poetas ricos, riquísimos que iluminan y enardecen el alma con su rima «divina» (no es un ripio), y ya no digamos si le añade un suspiro suave y sedoso, con su verbo «hermoso». Me explico, hay poetas que tienen poderes sobrenaturales y que utilizan palabras cargadas de significaciones y mensajes desconocidos para la mayoría de los mortales, palabras creadas por y para ellos, que lo mismo activan recónditos locus cerebrales suscitando emociones inefables acompañadas de una lágrima remisa escondida en los entresijos del alma, como incitan a un suspiro que se escapa del corazón encendido. Esos grandes poetas están hechos de otra pasta, vibran en longitudes de onda especiales, conectan con el silencio sideral del universo, cargado de mensajes que ellos solos saben descifrar y transmitir. Ese poeta es para la humanidad como el rocío puro del amanecer lo es para la rosa. La belleza elevada a una potencia ignota («toma nota», añade el poeta pobre).</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/opinion/tribunas/250302/1881662/rimas-ripios-suspiros.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/opinion/tribunas/250301/1881154/mujeres-lideres-iglesia-ordenadas.html</guid>
<title> Las mujeres pueden ser líderes en la Iglesia sin ser ordenadas </title>
<description>A través de su liderazgo, aportan calidez y empatía, ayudando a crear parroquias que se sientan acogedoras e inclusivas</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/opinion/tribunas/250301/1881154/mujeres-lideres-iglesia-ordenadas.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="174319" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c22ed573121.jpeg"/>
<category>Tribunas</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Prisciliano Cordero del Castillo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Con el Documento Final del Sínodo de la Sinodalidad, el Vaticano ha cerrado por ahora la puerta a la ordenación de mujeres como sacerdotes o diáconos, aunque en el informe de la sesión de octubre de 2023 se planteó el tema de «la participación plena e igualitaria de las mujeres» y se pidió que la Iglesia continúe su discernimiento en relación con el papel activo de las mujeres en las estructuras de gobierno y la posibilidad de instituir el diaconado femenino. Sobre la cuestión de la ordenación sacerdotal, «se expresó una diversidad de opiniones», y la mayoría lo consideró «un tema cerrado».</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/opinion/tribunas/250301/1881154/mujeres-lideres-iglesia-ordenadas.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c22ed573121.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/opinion/250302/1882006/sos-rural-lleva-hoja-ruta-congreso.html</guid>
<title> SOS Rural lleva su hoja de ruta al Congreso </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 11:30:05 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/opinion/250302/1882006/sos-rural-lleva-hoja-ruta-congreso.html</link>
<enclosure type="image/png" length="12345" url="https://imagenes.diariodeleon.es/static/img/logo-dl-poster.png"/>
<category>Opinión</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T11:30:05+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El movimiento ciudadano SOS Rural ha presentado en el Congreso de los Diputados un Libro Blanco como su «hoja de ruta» para defender el campo como ámbito estratégico en el marco europeo para proteger su competitividad en el sector alimentario. En este documento se incluyen cinco ejes temáticos que engloban grupos de propuestas: «La alimentación como sector estratégico», «la necesidad de un medio rural vivo», «una transición verde y justa», «la innovación en el centro» y «Europa global, la dimensión internacional».</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/opinion/250302/1882006/sos-rural-lleva-hoja-ruta-congreso.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/ciudad/240401/1512503/radares-moviles-leon-estaran-instalados.html</guid>
<title> Radares móviles en León: dónde y cuándo estarán instalados </title>
<description/>
<pubDate>Mon, 01 Apr 2024 07:14:43 +0200</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/ciudad/240401/1512503/radares-moviles-leon-estaran-instalados.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="98600" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/31/65ba413bb6121.jpeg"/>
<category>León ciudad</category>
<dcterms:modified>2025-01-01T08:52:13+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/31/65ba413bb6121.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/economia/250225/1877542/conoce-hora-barata-precio-luz-hoy.html</guid>
<title> Conoce la hora más barata del precio de la luz hoy </title>
<description>El precio de la luz alcanza una media de 65,56 euros megavatio hora (MWh) este domingo</description>
<pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:20:08 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/economia/250225/1877542/conoce-hora-barata-precio-luz-hoy.html</link>
<enclosure type="image/png" length="128414" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c468b713a9b.r_d.349-449-10272.png"/>
<category>Economía y empleo</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T15:19:20+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El precio de la luz para este domingo, 2 de marzo, alcanza una media de 65,56 euros megavatio hora (MWh), según el Operador del Mercado Ibérico de Energía (OMIE).&nbsp;</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/economia/250225/1877542/conoce-hora-barata-precio-luz-hoy.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/02/67c468b713a9b.r_d.349-449-0.png"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/ocio/agenda-de-leon/250228/1879061/agenda-leon-toda-programacion-7-marzo.html</guid>
<title> Agenda León: toda la programación hasta el 7 de marzo </title>
<description>Febrero se despide con alineación de planetas y observación astronómica y da la bienvenida a las tradiciones con la celebración de las marzas</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/ocio/agenda-de-leon/250228/1879061/agenda-leon-toda-programacion-7-marzo.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="106404" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/20/65ac18722be26.jpeg"/>
<category>Agenda de León</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Carmen Tapia</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p><b>VIERNES 28</b></p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/ocio/agenda-de-leon/250228/1879061/agenda-leon-toda-programacion-7-marzo.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/01/20/65ac18722be26.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881691/campus-acoge-jornada-sobre-pacientes-ostomizados.html</guid>
<title> El campus acoge una jornada sobre pacientes ostomizados </title>
<description>Seminarios sobre la actividad física segura y talleres sobre cuidados y sexualidad</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 10:10:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881691/campus-acoge-jornada-sobre-pacientes-ostomizados.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="114059" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c306cc13e3d.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T10:10:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Carlos Fidalgo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El campus de Ponferrada acogerá el 21 de marzo una jornada sobre conocimientos y habilidades para el manejo integral de pacientes ostomizados. La primera de las actividades programadas es un taller práctico sobre cuidados avanzados en ostomías y avances en terapias, dirigido a profesionales de enfermería y estudiantes. Sin embargo, los dos seminarios posteriores sobre sexualidad, apoyo emocional y ejercicio físico seguro en pacientes ostomizados, estarán abiertos a pacientes y familiares, previa inscripción en el correo <i>vivetubolsa@gmail.com</i> para controlar el aforo.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881691/campus-acoge-jornada-sobre-pacientes-ostomizados.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c306cc13e3d.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881693/primer-mercado-temporada-ponferrada.html</guid>
<title> Primer mercado de temporada en Ponferrada </title>
<description/>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 11:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881693/primer-mercado-temporada-ponferrada.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="99078" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c3071ee62a3.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T11:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>M. C. Canedo</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Ponferrada acogió este sábado el primero de los mercados de temporada de este año. Y, como novedad, en esta ocasión, el Mercado de Invierno, se montó en el bulevar de la avenida Pérez Colino, con 24 puestos de artesanos y productores agrícolas locales. La cita se completó con diversas actividades y música. En su apertura, el alcalde de Ponferrada, Marco Morala, defendió que se trata de «un complemento perfecto al comercio local» y un escaparate para los productores y para acercar sus elaboraciones a potenciales clientes.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250301/1881693/primer-mercado-temporada-ponferrada.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c3071ee62a3.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/bierzo/250228/1880191/dinamiz-art-j-superara-80-000-espectadores-logrados-primera-edicion.html</guid>
<title> La Ciuden superará los 80.000 espectadores logrados en la primera edición del programa Dinamiz Art-J </title>
<description>El lunes se abre la tercera, con la novedad de una línea de apoyo a proyectos culturales creados por entidades sin ánimo de lucro</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 10:35:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/bierzo/250228/1880191/dinamiz-art-j-superara-80-000-espectadores-logrados-primera-edicion.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="124475" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c18ff4ef840.jpeg"/>
<category>El Bierzo</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T11:42:18+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La segunda edición del programa Dinamiza Art-J, del Instituto para la Transición Justa y la Fundación Ciudad de la Energía, Ciuden, cerrará sus puertas en un mes superando la cifra de los 80.000 espectadores, superior a la registrada en la primera.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/bierzo/250228/1880191/dinamiz-art-j-superara-80-000-espectadores-logrados-primera-edicion.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c18ff4ef840.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1881672/bares-pueblo-ayuda-460-000-euros-153-municipios-leon-mantenerlos-abiertos.html</guid>
<title> Bares de pueblo: la ayuda de 460.000 euros a 153 municipios de León para mantenerlos abiertos </title>
<description/>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 13:11:38 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1881672/bares-pueblo-ayuda-460-000-euros-153-municipios-leon-mantenerlos-abiertos.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="95110" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/01/67c2f97487b32.r_d.647-284-0.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T13:11:38+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La Junta de Castilla y León ha entregado 459.000 euros en ayudas económicas a 153 municipios y pedanías de menos de 200 habitantes de la provincia de León para el mantenimiento de bares o centros de ocio, una convocatoria estrenada a finales del año pasado.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250301/1881672/bares-pueblo-ayuda-460-000-euros-153-municipios-leon-mantenerlos-abiertos.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/03/01/67c2f97487b32.r_d.647-284-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/astorga/250228/1881036/magin-revillo-sera-pregonero-semana-santa-astorga.html</guid>
<title> Magín Revillo será el pregonero de la Semana Santa de Astorga </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 20:52:48 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/astorga/250228/1881036/magin-revillo-sera-pregonero-semana-santa-astorga.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="50039" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c213b0b942d.r_d.511-458-7472.jpeg"/>
<category>Astorga</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T20:52:48+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La reunión del Pleno de la Junta Profomento de la Semana Santa celebrado este jueves ha adoptado el acuerdo de nombrar Pregonero de la Semana Santa de Astorga 2025, al periodista astorgano Magín González Rubio (Magín Revillo), según ha señalado la Junta Profomento maragata.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/astorga/250228/1881036/magin-revillo-sera-pregonero-semana-santa-astorga.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c213b0b942d.r_d.511-458-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250228/1879823/leon-rica-tierras-raras-densidades-justifiquen-extraccion.html</guid>
<title> León es rica en tierras raras pero sin densidades que justifiquen su extracción </title>
<description>El Igme y el Miteco elaboran una hoja de ruta para mejorar el conocimiento de los recursos minerales</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250228/1879823/leon-rica-tierras-raras-densidades-justifiquen-extraccion.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="250038" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0ba9771ca5.jpeg"/>
<category>Provincia</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>María Carnero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>En plena carrera mundial por el aprovechamiento de tierras raras, el Igme-CSIC, en colaboración el Ministerio para la Transición Ecológico y Reto Demográfico, ha puesto en marcha la llamada Hoja de Ruta para la gestión sostenible de las Materias Primas Minerales que tiene como principal objetivo mejorar el grado de conocimiento de los recursos minerales que hay en España.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/250228/1879823/leon-rica-tierras-raras-densidades-justifiquen-extraccion.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0ba9771ca5.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/astorga/250228/1880969/astorga-remata-obras-zona-entrevias.html</guid>
<title> Astorga remata las obras de la zona de Entrevías </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 19:59:06 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/astorga/250228/1880969/astorga-remata-obras-zona-entrevias.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="119948" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c2074f5f7e5.r_d.554-835-3449.jpeg"/>
<category>Astorga</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T19:59:06+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Alcalde de Astorga, Jose Luis Nieto y el concejal de Obras, Amando Alonso, han visitado este viernes la zona de Entrevias en la localidad para verificar la mejora del alumbrado municipal que ya fue ejecutada por el consistorio con anterioridad. El Ayuntamiento se reafirma en su compromiso electoral con los vecinos del municipio y se enorgullece de haber solucionado la serie de deficiencias que presentaba la zona.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/leon/provincia/astorga/250228/1880969/astorga-remata-obras-zona-entrevias.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/28/67c2074f5f7e5.r_d.554-835-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882249/victoria-liderato-olimpico.html</guid>
<title> Victoria y liderato para el Olímpico </title>
<description>Las leonesas vencen fuera al Deportivo de La Coruña</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 23:09:30 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882249/victoria-liderato-olimpico.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="110578" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4d6ec2b1a7.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T23:09:30+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>David Álvarez</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Duelo de altura en Abegondo entre dos de los candidatos más serios a alzarse con el ansiado ascenso de la categoría (0-1). Con una racha de victorias cada vez más larga para las dos escuadras, el partido prometia hostilidades desde el pitido inicial y así fue.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882249/victoria-liderato-olimpico.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4d6ec2b1a7.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879026/pau-trevino-mirar-pensar-llegar-alto.html</guid>
<title> Pau Treviño: «Tenemos que mirar hacia arriba y pensar en llegar a lo más alto» </title>
<description>Presentación de la última incorporación del Ciudad</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 23:10:52 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879026/pau-trevino-mirar-pensar-llegar-alto.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="87649" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf83727ec3a.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T23:10:52+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Francisco Otero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Ambicioso. Así se mostró Pau Treviño en su presentación como nuevo jugador del CB Ciudad de Ponferrada/SDP. La misma se llevó a cabo ayer, aunque ya hace días que debutó con la camiseta blanquiazul, viviendo un momento al menos extraño y curioso: «Fue «un poco raro, porque el lunes entrené con el Ciudad de Huelva y el sábado estaba jugando contra él, pero lo importante era ganar y así fue. Estoy contento con la victoria y con el ambiente en las gradas, se respiraba buen ambiente de baloncesto».</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250226/1879026/pau-trevino-mirar-pensar-llegar-alto.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf83727ec3a.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882247/suerte-esquiva-mansilles.html</guid>
<title> La suerte esquiva al Mansillés </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 23:05:41 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882247/suerte-esquiva-mansilles.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="111552" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4d60e33e94.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T23:23:46+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Joaquín Coto</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Se llevó el triunfo de La Caldera quien más suerte tuvo de cara al marco rival, y este fue la Arandina (0-1). El Atlético Mansillés gozó de oportunidades para por lo menos empatar el choque, aunque los burgaleses marcaron un gol en cada parte y el resto del partido se dedicaron a administrar su renta para no alejarse más aún del liderato de la clasificación que da acceso directo al ascenso a Segunda Federación y que en la actualidad ocupa el Atlético Astorga.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882247/suerte-esquiva-mansilles.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4d60e33e94.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882122/2-0-gerard-martin-casado-adelantan-barca-real-inferioridad-numerica.html</guid>
<title> El Barça cierra el círculo y vuelve a liderar en solitario la Liga </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 18:00:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882122/2-0-gerard-martin-casado-adelantan-barca-real-inferioridad-numerica.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="111828" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c484e87e35c.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T19:06:55+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El Barcelona cerró el círculo y ya vuelve a liderar en solitario LaLiga tras golear este domingo, en el Estadio Olímpic Lluís Companys, a la Real Sociedad (4-0), el equipo con el que empezó el noviembre negro que le descabalgó de la cabeza de la competición.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250302/1882122/2-0-gerard-martin-casado-adelantan-barca-real-inferioridad-numerica.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c484e87e35c.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/deportes/250212/1844942/marc-marquez-lidera-autoridad-primera-jornada-buriram.html</guid>
<title> Marc Márquez lidera con autoridad la primera jornada en Buriram </title>
<description/>
<pubDate>Wed, 12 Feb 2025 20:36:24 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/deportes/250212/1844942/marc-marquez-lidera-autoridad-primera-jornada-buriram.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="174123" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/12/67acf8199e4a4.jpeg"/>
<category>Deportes</category>
<dcterms:modified>2025-02-12T20:36:24+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Efe</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El piloto español Marc Márquez lidera con autoridad la primera jornada del test en Buriram, por delante de su hermano Álex y con pleno de Ducati en las tres primeras posiciones. Dominio de los hermanos Márquez en la primera jornada de test, y de las Ducati, con Franco Morbidelli completando el &#39;hat-trick&#39;. Buenas noticias también para Aprilia, ya que el compañero de Martín, Marco Bezzecchi, fue cuarto. | colpisa</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/deportes/250212/1844942/marc-marquez-lidera-autoridad-primera-jornada-buriram.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/12/67acf8199e4a4.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1881910/irrupcion-artistas-comunidad-arco.html</guid>
<title> Irrupción de artistas de la Comunidad en Arco </title>
<description>Las nueve provincias de Castilla y León estarán representadas en la feria de arte contemporáneo, que arranca este miércoles</description>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1881910/irrupcion-artistas-comunidad-arco.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="145200" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c39950ef4c1.jpeg"/>
<category>Cultura</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>César Combarro</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Al menos una veintena de artistas castellanos y leoneses mostrará su trabajo en el Programa General de la Feria Internacional de Arte Contemporáneo de Madrid (Arco), que abrirá las puertas de su 44 edición el próximo miércoles, 5 de marzo, con inauguración oficial a cargo de los reyes de España a las seis de la tarde y presencia de creadores de las nueve provincias de la Comunidad. Hasta el domingo 9, los pabellones 7 y 9 del recinto ferial Ifema acogerán la cita más importante del sector en España, que este año contará con la participación de 214 galerías de 36 países. En esta ocasión, una de cada tres galerías participantes es española (71 en total), si bien un año más ninguna de ellas tiene su sede en Castilla y León.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/cultura/250302/1881910/irrupcion-artistas-comunidad-arco.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c39950ef4c1.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/cultura/250228/1879941/junta-entrega-fondos-digitales-antonio-colinas.html</guid>
<title> La Junta entrega los fondos digitales de Antonio Colinas </title>
<description>Eduardo Diego, delegado autonómico, depositó en La Casa de la Poesía de La Bañeza las 15 carpetas ordenadas por el autor</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/cultura/250228/1879941/junta-entrega-fondos-digitales-antonio-colinas.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="101440" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0cfaf87030.jpeg"/>
<category>Cultura</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El delegado territorial de la Junta en León, Eduardo Diego, hizo entrega ayer por la mañana del fondo documental Antonio Colinas Lobato a La Casa de la Poesía de La Bañeza tras casi tres meses de tratamiento archivístico y digitalización. Diego estuvo acompañado por la jefa del Servicio Territorial de Cultura, Amelia Biaín; la directora del Archivo Histórico Provincial de León, Eva Merino; el alcalde de la ciudad, Javier Carreras y el propio escritor Antonio Colinas.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/cultura/250228/1879941/junta-entrega-fondos-digitales-antonio-colinas.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0cfaf87030.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/cultura/250227/1879016/verbena-exotica-boyanka-kostova.html</guid>
<title> Verbena exótica con Boyanka Kostova </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/cultura/250227/1879016/verbena-exotica-boyanka-kostova.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="74942" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf79ff40db9.jpeg"/>
<category>Cultura</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Boyanka Kostova es la propuesta de hoy para el directo en El Gran Café en un concierto que tendrá lugar a las 21.30 horas con apertura de puertas a las 21.00 horas. La entrada tiene uno precio de 12 euros, anticipada, y de 15, en taquilla.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/cultura/250227/1879016/verbena-exotica-boyanka-kostova.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf79ff40db9.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/cultura/250227/1879013/remedy-sube-cartel-lion-rock.html</guid>
<title> Remedy se sube al cartel del Lion Rock </title>
<description>La formación sueca es toda una referencia en la escena del sonido melódico más contemporáneo</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/cultura/250227/1879013/remedy-sube-cartel-lion-rock.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="95763" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf78ed8a5e1.jpeg"/>
<category>Cultura</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Lion Rock Fest ya tiene nueva banda confirmada. Se trata de Remedy, formación sueca que es toda una referencia en la escena del rock melódico más contemporáneo. Lion Rock Fest volverá a celebrarse en el Palacio de Congresos y Exposiciones el 8 de noviembre de 2025 con las entradas ya disponibles en www.lionrockfest.com y de Ticketmaster.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/cultura/250227/1879013/remedy-sube-cartel-lion-rock.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf78ed8a5e1.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250302/1882011/sanchez-apela-relaciones-alianzas-vasallaje-paises-esto-buenas-malas-cartas.html</guid>
<title> Sánchez apela a "relaciones de alianzas no de vasallaje" entre países: "Esto no va de tener buenas o malas cartas" </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 11:42:56 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250302/1882011/sanchez-apela-relaciones-alianzas-vasallaje-paises-esto-buenas-malas-cartas.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="74161" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c435e24017b.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T11:42:56+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El presidente del Gobierno, Pedro Sánchez, ha asegurado que las relaciones entre los países en pleno siglo XXI son de "alianzas y no de vasallaje" y ha reiterado la defensa de España a Ucrania ante el "neoimperialismo" de Putin, al que ha acusado de querer anexionarse unilateralmente territorios del Este y Oriente de Europa.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250302/1882011/sanchez-apela-relaciones-alianzas-vasallaje-paises-esto-buenas-malas-cartas.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c435e24017b.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250302/1882008/feijoo-entra-choque-vox-marca-discurso-inmigracion-okupacion-pleno-auge-ultraderecha-pro-trump.html</guid>
<title> Feijóo entra al choque con Vox y marca discurso en inmigración y okupación en pleno auge de la ultraderecha pro Trump </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 11:44:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250302/1882008/feijoo-entra-choque-vox-marca-discurso-inmigracion-okupacion-pleno-auge-ultraderecha-pro-trump.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="113124" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4334030dcb.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T11:44:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>AGENCIAS</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El líder del PP, Alberto Núñez Feijóo, ha decidido entrar al choque con Vox en pleno auge de la ultraderecha pro Donald Trump y hará hincapié en que el PP es la "única garantía" para un cambio de Gobierno que desaloje a Pedro Sánchez de La Moncloa. Además, quiere evitar que los de Santiago Abascal, en pleno ascenso en las encuestas, sigan capitalizando la batalla contra la inmigración ilegal y la okupación de viviendas y ha empezado a incluir estos dos temas en buena parte de sus intervenciones públicas.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250302/1882008/feijoo-entra-choque-vox-marca-discurso-inmigracion-okupacion-pleno-auge-ultraderecha-pro-trump.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4334030dcb.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/nacional/250302/1882005/lydia-covid-persistente-afectada-dana-reventada-psicologicamente.html</guid>
<title> Lydia, con covid persistente y afectada por la dana: "Estoy reventada psicológicamente" </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 10:25:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/nacional/250302/1882005/lydia-covid-persistente-afectada-dana-reventada-psicologicamente.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="128780" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4328e365d3.jpeg"/>
<category>España</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T11:46:01+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Concha Tejerina</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Diagnosticada con covid persistente durante la pandemia que hace ahora cinco años comenzó a propagarse, Lydia Gamón dice estar "sobrepasada" y "reventada psicológicamente" tras verse nuevamente golpeada a consecuencia de la dana del 29 de octubre: perdió su casa en Alfafar, su coche, el andador y la silla de ruedas que permitían su movilidad.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/nacional/250302/1882005/lydia-covid-persistente-afectada-dana-reventada-psicologicamente.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c4328e365d3.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/internacional/250302/1881993/starmer-dice-reino-unido-francia-prepararan-plan-paz-ucrania.html</guid>
<title> Starmer dice que el Reino Unido y Francia prepararán un plan de paz para Ucrania </title>
<description/>
<pubDate>Sun, 02 Mar 2025 10:09:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/internacional/250302/1881993/starmer-dice-reino-unido-francia-prepararan-plan-paz-ucrania.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="104081" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c42ecc0921e.jpeg"/>
<category>Internacional</category>
<dcterms:modified>2025-03-02T11:46:54+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El primer ministro británico, Keir Starmer, dijo este domingo que preparará un plan de paz para Ucrania junto al presidente francés, Emmanuel Macron, y "uno o dos países más" que será luego abordado con Estados Unidos.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/internacional/250302/1881993/starmer-dice-reino-unido-francia-prepararan-plan-paz-ucrania.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/02/67c42ecc0921e.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/internacional/250227/1879017/macron-propone-desplegar-paraguas-nuclear-europa-frenar-trump.html</guid>
<title> Macron propone desplegar un ‘paraguas nuclear’ en Europa para frenar a Trump </title>
<description>Starmer vuela a Washington para su esperada reunión con Trump e intentar cerrar la brecha</description>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/internacional/250227/1879017/macron-propone-desplegar-paraguas-nuclear-europa-frenar-trump.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="66501" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf7a0ca5ffe.jpeg"/>
<category>Internacional</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T10:45:48+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias / Íñigo Gurruchaga</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El presidente francés abrió ayer la puerta a desplegar un 'paraguas nuclear'. la actitud del presidente de Estados Unidos, Donald Trump, y su acercamiento a Putin a alentado a Macron a hacer esta propuesta, que contaría en principio con el visto bueno de Londres.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/internacional/250227/1879017/macron-propone-desplegar-paraguas-nuclear-europa-frenar-trump.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf7a0ca5ffe.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/internacional/250227/1879331/israel-listo-volver-guerra-dos-dias-final-primera-fase-tregua.html</guid>
<title> Israel está "listo" para volver a la guerra a dos días del final de primera fase de tregua </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:34:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/internacional/250227/1879331/israel-listo-volver-guerra-dos-dias-final-primera-fase-tregua.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="67721" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c04e4b30fcb.jpeg"/>
<category>Internacional</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T12:37:38+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El ministro de Defensa israelí, Israel Katz, afirmó este jueves que el Ejército está preparado para volver a la guerra en Gaza, a falta de dos días para que concluya la primera fase del alto el fuego y sin que hayan trascendido detalles sobre el paso a la segunda.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/internacional/250227/1879331/israel-listo-volver-guerra-dos-dias-final-primera-fase-tregua.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c04e4b30fcb.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/internacional/250220/1862233/rey-sisi-defienden-solucion-dos-estados.html</guid>
<title> El rey y Al Sisi defienden la solución de los dos estados </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/internacional/250220/1862233/rey-sisi-defienden-solucion-dos-estados.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="181866" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/19/67b62a0564434.jpeg"/>
<category>Internacional</category>
<dcterms:modified>2025-02-20T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Agencias</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El rey de España Felipe VI y el presidente egipcio, Abdelfatah al Sisi, defendieron este miércoles la solución de los dos estados para Israel y Palestina y reiteraron su compromiso con el proceso de paz, en los discursos que ofrecieron en el Palacio Real de Madrid. Antes de un almuerzo que ofreció Felipe VI junto a la reina Letizia al presidente de Egipto, el monarca español abogó por el multilateralismo y el diálogo «frente a la imposición» y como «única vía sólida y duradera, aunque no siempre sencilla, para fortalecer un orden mundial basado en la cooperación, el diálogo y el respeto mutuo». «El diálogo no es una opción más entre otras, sino la única vía posible hacia acuerdos justos y duraderos. Frente a la imposición, diálogo; frente al conflicto, entendimiento; frente al sufrimiento, empatía», manifestó el rey.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/internacional/250220/1862233/rey-sisi-defienden-solucion-dos-estados.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/19/67b62a0564434.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/monograficos/motor/250301/1881741/alfa-romeo-junior-ibrida-q4-traccion-total-deportividad-diaria.html</guid>
<title> Alfa Romeo Junior Ibrida Q4: tracción total... deportividad diaria </title>
<description>Diseñado para ofrecer una conducción segura y de alto rendimiento en cualquier condición. Tracción total Q4 con ostión automatizada del eje trasero. Su tarifa arranca en 36.500 euros.</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 16:42:07 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/monograficos/motor/250301/1881741/alfa-romeo-junior-ibrida-q4-traccion-total-deportividad-diaria.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="160620" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c32a92263c2.jpeg"/>
<category>Motor</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T16:55:39+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Javier F. Zardón</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Diseño icónico… <i>«Leggenda»</i>. La nueva versión Ibrida Q4 del Alfa Junior, adopta un sistema híbrido suave (48 voltios) combinado con un motor de gasolina turboalimentado de 1.2 litros y dos motores eléctricos para una potencia total de 145 CV.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/monograficos/motor/250301/1881741/alfa-romeo-junior-ibrida-q4-traccion-total-deportividad-diaria.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c32a92263c2.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/monograficos/motor/250301/1881743/phantom-cien-anos-corazon-rolls-royce.html</guid>
<title> Phantom: cien años… en el corazón de Rolls-Royce </title>
<description>El Phantom, uno de los más emblemáticos modelos del ‘Espíritu del Éxtasis’ cumple un siglo de emociones, y ocho generaciones en el haber de la icónica identificación. La historia del Phantom, es la propia historia de Rolls-Royce.</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 16:48:44 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/monograficos/motor/250301/1881743/phantom-cien-anos-corazon-rolls-royce.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="183723" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c32b7808f21.jpeg"/>
<category>Motor</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T16:55:24+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Javier F. Zardón</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Identificación… histórica. «Hace cien años, Rolls-Royce lanzó el primer automóvil para acabar convirtiéndose en uno de los más evocadores modelos de su dilatada historia: Phantom». Chris Brownridge, director ejecutivo de Rolls-Royce.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/monograficos/motor/250301/1881743/phantom-cien-anos-corazon-rolls-royce.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c32b7808f21.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/monograficos/motor/250301/1881744/lexus-system-seguridad-vanguardista.html</guid>
<title> Lexus System+ 3.0: seguridad… vanguardista </title>
<description>Reconocimiento facial y asistencia proactiva a la conducción. Lexus ha venido incorporando paulatinamente las aplicaciones de seguridad Safety System+ 3.0 a sus propuestas, del LBX al LM, equipándolas con un innovador paquete de elementos de seguridad preventiva.</description>
<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 16:52:39 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/monograficos/motor/250301/1881744/lexus-system-seguridad-vanguardista.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="72259" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c32cb344e4a.jpeg"/>
<category>Motor</category>
<dcterms:modified>2025-03-01T16:52:39+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Javier F. Zardón</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Seguridad… preventiva. A través del módulo de comunicación de datos (DCM), pueden actualizarse los sistemas de seguridad de forma inalámbrica, sin necesidad de llevar el vehículo all concesionario.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/monograficos/motor/250301/1881744/lexus-system-seguridad-vanguardista.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/03/01/67c32cb344e4a.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/monograficos/innova/250225/1873870/esta-es-razon-dieta-mediterranea-es-ecologica.html</guid>
<title> Esta es la razón por la que la dieta mediterránea podría ser la más ecológica </title>
<description>Un estudio realizado por investigadores de la Universidad de León confirma cómo el descenso del consumo de productos de origen animal y la tendencia a una dieta mediterránea reduce la emisión de gases de efecto invernadero</description>
<pubDate>Tue, 25 Feb 2025 03:30:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/monograficos/innova/250225/1873870/esta-es-razon-dieta-mediterranea-es-ecologica.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="107713" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/21/67b8c24218e9c.jpeg"/>
<category>Innova</category>
<dcterms:modified>2025-02-25T03:30:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Clara Barrio</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Laura Álvarez, María Rubin, Facundo Vitelli, Lorena Botella, Tania Fernández y Vicente Martín, profesores del Grupo de Investigación en Interacciones Gen-Ambiente y Salud (grupo GIGAS) de los campus de León y Ponferrada de la Universidad de León han publicado un artículo en la revista internacional ‘Nutrients’ en el que analizan la evolución del consumo dietético en la población española y cómo influye éste en las emisiones de gases de efecto invernadero (GEI), unos datos que muestran una reducción del 17,5%.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/monograficos/innova/250225/1873870/esta-es-razon-dieta-mediterranea-es-ecologica.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/21/67b8c24218e9c.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250226/1879006/neumologa-marta-eleonora-gajewska-explica-beneficios-respiracion-profunda.html</guid>
<title> La neumóloga Marta Eleonora Gajewska explica los beneficios de una respiración profunda </title>
<description>Respirar bien alarga la vida. ¿Cuántas veces ha respirado hoy? La neumóloga Marta Eleonora Gajawska cree que menos de las 720 veces por hora, que es lo mínimo saludable</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 21:29:09 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250226/1879006/neumologa-marta-eleonora-gajewska-explica-beneficios-respiracion-profunda.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="71571" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf798254ddc.jpeg"/>
<category>Salud</category>
<dcterms:modified>2025-02-27T09:27:40+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Carmen Tapia</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>«Respirar es algo tan simple y automático que, en medio del ajetreo diario, no nos damos cuenta de los procesos que ocurren en nuestros pulmones. No solemos preocuparnos por nuestra respiración hasta que, de repente, nos falta el aire. Y es ahí donde comienza la cuesta arriba». Marta Eleonora Gajawska es neumóloga en el Hospital San Juan de Dios. Asegura que desde la pandemia del Covid-19 las personas son más conscientes de la importancia de una buena respiración. «Aun así, basta con salir a la calle para ver a muchas personas fumando, ciudades cubiertas de niebla tóxica o trabajadores expuestos a sustancias peligrosas sin la protección adecuada».</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250226/1879006/neumologa-marta-eleonora-gajewska-explica-beneficios-respiracion-profunda.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf798254ddc.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250228/1880209/mitad-humanos-mitad-bacterias.html</guid>
<title> Mitad humanos y mitad bacterias </title>
<description>Rosa Capita aboga por aumentar los estudios para comprender mejor la dieta y la respuesta de la microbiota</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:20:19 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250228/1880209/mitad-humanos-mitad-bacterias.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="96536" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c18da153ad6.jpeg"/>
<category>Salud</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T11:20:19+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Carmen Tapia</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>«Somos mitad humano y mitad bacteria». Rosa Capita González, académica de número de la Academia de Ciencias Veterinarias de Castilla y León, eligió la nutrición y la microbiota para el discurso de inauguración de la institución académica. En su discurso recordó que el cuerpo humano está repleto de pequeños organismos «generalmente imperceptibles a la vista, que habitan en nuestro interior y en nuestra piel». Estos microorganismos se denominan microbiota y se estima que convivimos con más de 10 billones, principalmente bacterias. «Es un número similar al de nuestras células humanas (eucariotas)».</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250228/1880209/mitad-humanos-mitad-bacterias.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c18da153ad6.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250226/1879007/menopausia-llega-congreso.html</guid>
<title> La menopausia llega al Congreso </title>
<description>El Congreso insta al Gobierno a plantear fórmulas para paliar los síntomas del climaterio que suponen</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 21:27:27 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250226/1879007/menopausia-llega-congreso.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="84447" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf791924ffa.jpeg"/>
<category>Salud</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T21:27:27+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Ana Gaitero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>La menopausia entró en el debate parlamentario del Pleno del Congreso este mes de febrero. Una Proposición no de Ley salió adelante a través de una enmienda transaccional presentada por los grupos Socialista, Sumar y Mixto que insta al Gobierno a plantear fórmulas para paliar los síntomas de la menopausia.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250226/1879007/menopausia-llega-congreso.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf791924ffa.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250228/1880205/ana-maria-dominguez-coordinadora-trasplantes-pendiente-donacion-pacientes-piden-ayuda-morir.html</guid>
<title> Ana María Domínguez, coordinadora de trasplantes: «Tenemos pendiente la donación en pacientes que piden la ayuda a morir» </title>
<description/>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:17:48 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250228/1880205/ana-maria-dominguez-coordinadora-trasplantes-pendiente-donacion-pacientes-piden-ayuda-morir.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="74661" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c18c9f18beb.jpeg"/>
<category>Salud</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T11:17:48+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Ana Gaitero</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Ana María Domínguez Berrot, coordinadora de Trasplantes del Caule desde hace casi dos décadas, señala en esta entrevista que 2024 ha sido un punto de inflexión para esta acción altruista que se vio seriamente afectada por la pandemia. La cifra récord de donantes en el Caule, 36, la ostenta precisamente 2019, el año anterior al covid-19- «Después de la pandemia costó mucho y hemos ido recuperando lentamente», afirma la también jefa de la UCI en el Caule, que sigue esperando una obra que permitirá una ampliación de camas hasta 26-28 al igual que la unidad de reanimación.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/monograficos/salud/250228/1880205/ana-maria-dominguez-coordinadora-trasplantes-pendiente-donacion-pacientes-piden-ayuda-morir.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c18c9f18beb.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/sociedad/mascotas/250226/1878912/retratista-gatos-franz-frichard-leon.html</guid>
<title> El retratista de gatos </title>
<description>El leonés Franz Frichard, pintor, ilustrador y viñetista, se convierte en retratista de gatos con dos exposiciones en Madrid. Cree que los animales hacen mejores a las personas y que los gatos son más parecidos a los humanos que los perros. Sólo los muy gatunos lo entienden</description>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 19:27:33 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/sociedad/mascotas/250226/1878912/retratista-gatos-franz-frichard-leon.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="141810" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/26/67bf5808dd1e4.r_d.753-510-4312.jpeg"/>
<category>Mascotas</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T19:28:45+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Susana Vergara Pedreira</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Sucumbió a los gatos como antes lo había hecho con Pessoa. Y eso que no le gustaban. Hasta que encontró en ellos algo mágico, su parecido a nosotros, dice. Este leonés nacido en Ponferrada que es ilustrador, pintor y viñetista es también retratista de gatos. Y ha convertido al gato Ra en uno de los personajes de su humor filosófico en las redes bajo la firma de Franz Frichard, en donde conversa, reflexiona y hacer reflexionar con una bombilla pensante.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/mascotas/250226/1878912/retratista-gatos-franz-frichard-leon.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/26/67bf5808dd1e4.r_d.753-510-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/sociedad/241010/1642148/quieres-adoptar-quieres-ayudar-aqui-puedes.html</guid>
<title> ¿Quieres adoptar una mascota? ¿Quieres ayudar? Aquí puedes </title>
<description/>
<pubDate>Thu, 10 Oct 2024 09:54:40 +0200</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/sociedad/241010/1642148/quieres-adoptar-quieres-ayudar-aqui-puedes.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="154580" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/10/09/6706ad30beb7f.jpeg"/>
<category>Sociedad</category>
<dcterms:modified>2024-10-10T10:54:54+02:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Redacción</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p><span class=""></span>¿Quieres adoptar, ayudar, ser casa de acogida, formar parte de un grupo de rescates, atender una colonia felina, aportar una donación, ser teaming, pasear a los perros de las protectoras, colaborar con ellas? Aquí puedes.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/241010/1642148/quieres-adoptar-quieres-ayudar-aqui-puedes.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2024/10/09/6706ad30beb7f.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/sociedad/mascotas/250226/1878915/adopta-perro-philips-morris-dos-gemelos-abandonados-esperaron-dueno-dias-tirados-vina.html</guid>
<title> Adopta un perro: Philips y Morris, los dos gemelos abandonados que esperaron a su dueño durante días tirados en una viña </title>
<description/>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 19:12:37 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/sociedad/mascotas/250226/1878915/adopta-perro-philips-morris-dos-gemelos-abandonados-esperaron-dueno-dias-tirados-vina.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="107829" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/26/67bf5936e2458.r_d.720-762-2875.jpeg"/>
<category>Mascotas</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T19:24:43+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Susana Vergara Pedreira</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Son casi idénticos. Tanto que sus cuidadores no los distinguen. No del todo. Tiene apenas año y medio pero ya conocen la vida de un abandono. Los dejaron tirados en unas viñas en Borrenes. No se movieron de allí durante días, esperando a que regresara su dueño. Nunca lo hizo. Los voluntarios de Peludines sin Suerte lograron rescatarlos de su abandono y darles un lugar donde vivir con seguridad. La calle es el peor de los lugares.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/mascotas/250226/1878915/adopta-perro-philips-morris-dos-gemelos-abandonados-esperaron-dueno-dias-tirados-vina.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/26/67bf5936e2458.r_d.720-762-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/sociedad/mascotas/250226/1878919/adopta-gato-fast-gato-espuma-mar-ojos-amarillos-da-suerte.html</guid>
<title> Adopta un gato: Fast, el gato ‘espuma de mar’ de ojos amarillos que da suerte a quien lo tiene </title>
<description/>
<pubDate>Wed, 26 Feb 2025 19:15:09 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/sociedad/mascotas/250226/1878919/adopta-gato-fast-gato-espuma-mar-ojos-amarillos-da-suerte.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="70071" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf5a1e3a4f9.jpeg"/>
<category>Mascotas</category>
<dcterms:modified>2025-02-26T21:38:00+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Susana Vergara Pedreira</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Lo abandonaron en una colonia cerca del barrio de la Sal, en León. Apareció allí de repente. Corría con todas sus ganas detrás de su cuidadora, que iba todos los días a alimentarle así que entendieron que, aparte de hambre, quería una mano que lo acariciara. Lograron capturarle y llevarle a una clínica veterinaria. Allí descubrieron que era tan cariñoso que no sobreviviría en la calle.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/sociedad/mascotas/250226/1878919/adopta-gato-fast-gato-espuma-mar-ojos-amarillos-da-suerte.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/26/67bf5a1e3a4f9.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/monograficos/revista/250222/1875153/calles-leon-pisaron-reinas.html</guid>
<title> Las calles de León que pisaron las reinas </title>
<description>Sus huellas se pueden seguir por los rincones de la ciudad. El viejo empedrado conserva la historia de sus vidas, de sus idas y venidas. Son calles de reinas. Las marcas de su historia</description>
<pubDate>Sat, 22 Feb 2025 12:12:07 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/monograficos/revista/250222/1875153/calles-leon-pisaron-reinas.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="188033" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/22/67b9aa256cc26.r_d.1079-1125-3105.jpeg"/>
<category>La Revista</category>
<dcterms:modified>2025-02-23T22:26:55+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Susana Vergara Pedreira</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Por Palat del Rey iba y venía una doncella, hija de rey, hermana de rey, tía de rey. Había creado su padre para ella un monasterio. En la iglesia de San Salvador, la más antigua de la ciudad. Ramiro II de León ‘el Grande’, enérgico y temido, apodado por las tropas musulmanas ‘el Diablo’, levantó entre el 931 y el 951 el cenobio para la quinta de sus hijos, la más pequeña, nacida de su segundo matrimonio con Urraca Sánchez. Cerca de su casa, pues la familia real vivía en un palacio pegando al convento, con templo y cementerio que fue, seguramente, el primer panteón real antes de que las razzias de Almanzor aconsejaran el traslado de la familia real y sus antepasados a San Isidoro, iglesia, fortaleza y camposanto de los reyes de León.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/monograficos/revista/250222/1875153/calles-leon-pisaron-reinas.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2025/02/22/67b9aa256cc26.r_d.1079-1125-0.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/ocio/destinos/250228/1880215/ruta-pueblo-leon-te-trasporta-primavera.html</guid>
<title> La ruta por un pueblo de León que te trasporta a la primavera </title>
<description>La provincia está llena de rutas. Para todos los públicos. Montaña y El Bierzo, bosques y ríos, históricas o nuevas. Pero había que elegir. Y nos fuimos a Geras. A la Ruta del Celorio</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:30:55 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/ocio/destinos/250228/1880215/ruta-pueblo-leon-te-trasporta-primavera.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="181056" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c18fc694be3.jpeg"/>
<category>Destinos</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T11:30:55+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Pacho Rodríguez</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>El tiempo no lleva adjetivos. Ni el que pasa ni el que se siente en forma de frío y calor, sol y lluvia. El 20 de marzo comienza la primavera y el buen tiempo es un estado de ánimo. La provincia se convierte en una explosión eufórica en donde las temperaturas acompañan para que las escapadas se conviertan en habituales para los aficionados o los que esporádicamente se plantean una salida a la naturaleza. La oferta es completa. O cuando los días empiezan a buscar la luz por el principio y el final. Por ejemplo, 10 de la mañana. 5 grados con un Sol que pide paso mientras el olor a café se mezcla con los planes para la excursión. Han sido varias las propuestas, porque el cuerpo de principios de año, de enero y febrero pide aire fresco. La Ruta de Celorio, en Geras de Gordón puede ser una opción con todo a favor. Para los de las ciudad, todo son ventajas. Y para los de la zona, la oportunidad de un reencuentro. Incluso desde otros puntos de dentro o fuera de la provincia un lugar para repetir o descubrir. Se trata de hacer ejercicio con la naturaleza como telón de fondo. La ficha técnica inicial, sencilla, no puede ser más atractiva: Duración: 2 horas y 50 minutos. Dificultad: Fácil. Distancia: 5,5 km. Se disipan las dudas: A por la Ruta del Celorio.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/ocio/destinos/250228/1880215/ruta-pueblo-leon-te-trasporta-primavera.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c18fc694be3.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/ocio/destinos/250228/1880219/vida-llanura-paramo.html</guid>
<title> La vida en llanura del Páramo </title>
<description>Regueras de Arriba y Regueras de Abajo confluyen en una misma filosofía de vida y en un mismo marco que les confiere la posibilidad de compartir valores pese a ser dos poblaciones diferenciadas. Todo en la confluencia del Páramo como factor unificador en los dos casos</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:32:59 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/ocio/destinos/250228/1880219/vida-llanura-paramo.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="66857" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c190a4afb38.jpeg"/>
<category>Destinos</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T11:32:59+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Miguel Ángel Zamora</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>De los municipios del Páramo, puede que uno de los más singulares y de encanto más recóndito sea Regueras de Arriba. Porque tiene un algo especial, porque dispone de un sello que no hay en otras zonas. Porque encierra la condición que lo convierte en un espacio sin igual.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/ocio/destinos/250228/1880219/vida-llanura-paramo.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/28/67c190a4afb38.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/ocio/destinos/250228/1879979/restaurante-fuente-oso-cocina-sabor-encanto.html</guid>
<title> Restaurante Fuente del Oso: Cocina con sabor y encanto </title>
<description>Cachopo, pero también escalopines, cecina y picadillo con setas al cabrales o chuletón. Propuestas que son la esencia de un restaurante que lleva 21 años abriendo sus puertas a la buena cocina, la que deleita el paladar y el estómago</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 04:25:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/ocio/destinos/250228/1879979/restaurante-fuente-oso-cocina-sabor-encanto.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="126437" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0d69b6c19a.jpeg"/>
<category>Destinos</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T11:33:58+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Miguel Ángel Tranca</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>De sus fogones salen propuestas que lo convierten en un referente de la buena cocina, de aquella que deleita de igual manera al paladar y al estómago. Así desde hace nada menos que 21 años en Aviados, un lugar que se ha convertido en parada obligada para aquellos que disfrutan de la buena mesa y mantel. De la mano de Pachi, su propietario y con su mujer Dulce encargada de dar forma a una variedad de platos para saborear y disfrutar y su hija María, el restaurante Fuente del Oso abre sus puertas a una experiencia gastronómica que no se olvida. Y que invita a repetir.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/ocio/destinos/250228/1879979/restaurante-fuente-oso-cocina-sabor-encanto.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0d69b6c19a.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="true">https://www.diariodeleon.es/ocio/destinos/250228/1879889/panaderia-flecha-delicia-pistacho-queso.html</guid>
<title> Panadería Flecha: Una tarta que es una delicia de pistacho y queso </title>
<description>Dulce, sabrosa y elaborada con materias primas de primera calidad, la tarta de queso cuya receta Daniel Flecha heredó de su abuela dándole un toque personal, adquiere un atractivo sublime con el pistacho. Un deleite para el paladar</description>
<pubDate>Fri, 28 Feb 2025 04:20:00 +0100</pubDate>
<link>https://www.diariodeleon.es/ocio/destinos/250228/1879889/panaderia-flecha-delicia-pistacho-queso.html</link>
<enclosure type="image/jpeg" length="133191" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0c68f32420.jpeg"/>
<category>Destinos</category>
<dcterms:modified>2025-02-28T11:34:30+01:00</dcterms:modified>
<dc:creator>Miguel Ángel Tranca</dc:creator>
<content:encoded><![CDATA[<p>Pronunciar su nombre es imaginarse un mundo de sabores, de sensaciones y de recuerdos gustativos que permanecerán siempre. Panadería Flecha, con Daniel a la cabeza, ha logrado ese reconocimiento por tantos años de trabajo y dedicación al pan, a las pastas, la bollería... y a sus ricas y deliciosas tartas.</p><p><a href="https://www.diariodeleon.es/ocio/destinos/250228/1879889/panaderia-flecha-delicia-pistacho-queso.html">Leer más</a></p>]]></content:encoded>
<media:content type="image/jpeg" medium="image" url="https://imagenes.diariodeleon.es/files/og_thumbnail/uploads/2025/02/27/67c0c68f32420.jpeg"/>
<accesslevel>abierto</accesslevel>
</item>
</channel>
</rss>